<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Post von Wagner</title>
    <link>https://www.bild.de/themen/personen/franz-josef-wagner/kolumne-17304844.bild.html</link>
    <description>Franz Josef Wagner ist seit 2001 Chefkolumnist im Hause Axel Springer</description>
    <managingEditor>fjwagner@bild.de (Franz Josef Wagner)</managingEditor>
    <pubDate>Mon, 12 May 2025 21:10:09 +0000</pubDate>
    <item>
      <title>Lieber Papst Leo XIV.,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-lieber-papst-leo-xiv-68221fa53e1ca14e7f76214b</link>
      <description>mit Trump sind Sie der zweite Amerikaner auf der Weltbühne. Selbst Nichtgläubige denken: Was für ein Gott hat sich das ausgedacht?</description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[--><b>mit Trump sind Sie der zweite Amerikaner auf der Weltbühne. Selbst Nichtgläubige denken: Was für ein Gott hat sich das ausgedacht?</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Da der Sohn eines <!--]--><!--[-->hais und da ein Missionar, Sohn französisch/italienischer Einwanderer. Vater Lehrer, Mutter Bibliothekarin.<!--]--><!--]--></p><div class="ad-info"></div><p><!--[--><!--[-->Es gibt ein Foto des bescheidenen Häuschens, in dem Papst Leo aufwuchs. Und es gibt die Protzwolkenkratzer des <!--]--><!--[-->.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Zwei </b><!--]--><!--[--><b>, wie sie unterschiedlicher nicht sein können.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->20 Jahre lebte <!--]--><!--[--> Leo in Peru, man sieht ihn auf einem Pferd zu den Armen reiten, durch die engen Gassen. Trump errichtete ein Imperium des Geldes, der kleine Missionar ein Imperium der Liebe.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Welcher Amerikaner ist der mächtigere Amerikaner?</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Bei seiner ersten Audienz verteidigte der neue Papst die Pressefreiheit. Trump unterdrückt sie. Der neue Papst fordert „Freiheit für alle, die nach der Wahrheit suchen“.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Was für ein wunderbarer Amerikaner wurde uns geschenkt.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Herzlich,</i><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Ihr Franz Josef Wagner</i><!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-lieber-papst-leo-xiv-68221fa53e1ca14e7f76214b</guid>
      <pubDate>Mon, 12 May 2025 21:10:09 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lieber HSV, liebes glückliches Hamburg,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-lieber-hsv-liebes-glueckliches-hamburg-6820c8ad52a37c331d193f6f</link>
      <description>Es gibt ein Lied von Wolf Biermann.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[--><b>Es gibt ein Lied von Wolf Biermann.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Es geht so: „Das soll nun alles gewesen sein. Das bisschen Fußball und Führerschein. Das war nun das donnernde Leben …“ <!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Von wegen „bisschen Fußball“.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Fußball ist das donnernde Leben.<!--]--><!--]--></p><div class="ad-info"></div><p><!--[--><!--[-->Über Nacht hat der Fußball Menschen glücklich gemacht – glücklicher als jede Gehaltserhöhung, glücklicher als ein Kuss, sogar glücklicher als ein Himbeereis. Liebestrunken stürzten sich die Hamburger Fans auf den Rasen, umarmten sich, tanzten (leider gab es auch Verletzte). Freude herrschte in der ganzen Stadt. Ja, Freude gehört zum donnernden Leben. Sieben Jahre zweite Liga, sieben Jahre Spott, viermal vierter, zweimal dritter. Immer wieder sich beugen müssen, immer wieder nur hoffen und träumen. Nein, das war kein würdiges Leben für einen Hamburger – und für eine Hamburgerin wie meine Tochter auch nicht. Es war kein würdiges Leben für eine Stadt des Uwe Seeler, Horst Hrubesch, Manni Kaltz.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Was ist Fußball? Fußball ist ein Spiel von Menschen, die mit ihren Füßen träumen.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Herzlich,</i><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Ihr Franz Josef Wagner</i><!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-lieber-hsv-liebes-glueckliches-hamburg-6820c8ad52a37c331d193f6f</guid>
      <pubDate>Sun, 11 May 2025 21:05:49 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Liebes Gedenken 8. Mai 1945,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-liebes-gedenken-8-mai-1945-681d10b656e81a198c696019</link>
      <description>so still wie gestern war es in Berlin noch nie, es ist Feiertag der Erinnerung. 80 Jahre Kriegsende. </description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[--><b>so still wie gestern war es in Berlin noch nie, es ist Feiertag der Erinnerung. 80 Jahre Kriegsende. </b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Woran erinnere ich mich?</i><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Der Schriftsteller Erich Kästner schrieb 1945 in sein Tagebuch „Das dritte Reich bringt sich um. Doch die Leiche heißt Deutschland“.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Da war ich 1,5 Jahre alt. Ich bin aufgewachsen in einem Sarg, in dem Deutschland lag. Berlin, Hamburg, Nürnberg waren Kraterlandschaften. Wir waren Flüchtlinge aus dem Osten, wir schliefen im Wald, in Scheunen.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Meine Mutter hielt mir den Mund zu, wenn sie Schritte hörte. Russen. Bis zu ihrem Tod zuckte sie vor einem aufflammenden Streichholz zusammen. Sie hatte Würzburg brennen sehen. Amerikaner griffen uns auf. Wir kamen in ein Lager. <!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-liebes-gedenken-8-mai-1945-681d10b656e81a198c696019</guid>
      <pubDate>Thu, 08 May 2025 20:19:25 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lieber erster Kanzlertag,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-lieber-erster-kanzlertag-681b9913916ea53a5173de96</link>
      <description>der Morgenwind wedelt durch die grünen Blätter. Fotografen belagern Sie. Wie ist Ihr Gesicht gezeichnet, wie sieht man aus nach dem Krimi der Kanzlerwahl?</description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[--><b>der Morgenwind wedelt durch die grünen Blätter. Fotografen belagern Sie. Wie ist Ihr Gesicht gezeichnet, wie sieht man aus nach dem Krimi der Kanzlerwahl?</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Um 9.45 Uhr besteigen Sie den Flieger der Luftwaffe. Sie haben Ihr Jackett abgelegt. Weißes Hemd.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Nichts ist in Ihrem Gesicht, was gestern war. Um 12.14 Uhr umarmen Sie Macron im Élysée-Palast. Schulterklopfen, sehr herzlich. Schöne, ergreifende Worte sagt Merz: „Die deutsch-französische Freundschaft ist ein Geschenk, ein Geschenk der Versöhnung und Vergebung.“<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Der erste Tag als Kanzler verlief fehlerfrei. Am Nachmittag flog Merz nach Polen. Abendessen, in der Nacht zurück nach Berlin. Ja, das war der erste Tag.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Das Schicksal von Merz wird sein, dass er an jedem Tag beobachtet wird.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Rutscht er an einer Treppe aus, sagt er ein falsches Wort. Er ist ein Kanzler unter Beobachtung.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Jeden Tag werden Sie gemessen und unter die Lupe genommen. <!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Was für ein Leben.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Herzlich,</i><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Ihr Franz Josef Wagner</i><!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-lieber-erster-kanzlertag-681b9913916ea53a5173de96</guid>
      <pubDate>Thu, 08 May 2025 07:04:57 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Liebe Merz-Verräter,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-liebe-merz-verraeter-681a3f07a9bd7c1233c2938a</link>
      <description>und plötzlich sahen sich alle an – 18 hatten Merz nicht beim ersten Wahlgang gewählt.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[--><b>und plötzlich sahen sich alle an – 18 hatten Merz nicht beim ersten Wahlgang gewählt.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Warst Du es? Es lag die Aura eines Verrats im Bundestag. Wir sehen Merz, dessen Kanzlerzauber von der Stirn gewischt ist. Man kann sehen, wie die Falten sich immer tiefer in sein Gesicht graben.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Verrat ist der besondere Bruch des Vertrauens, der Loyalität. Da sitzt dieser nicht gewählte Kanzler auf seinem Platz und sinnt darüber nach, wer ihn im Stich gelassen hat.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Um Merz herum plaudern Abgeordnete. Jemand unter ihnen scherzt. Unter ihnen sind 18 Verräter. Niemals werden sie entlarvt. Die Wahl ist geheim. Verrat bedeutet auch für jemandes Verderben zu stimmen.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Die zweite Wahl hat Friedrich Merz gewonnen – die Verräter wollten ihm vielleicht nur einen Denkzettel erteilen.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Sie sind nun der Kanzler der zweiten Wahl.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Herzlich,</i><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Ihr Franz Josef Wagner</i><!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-liebe-merz-verraeter-681a3f07a9bd7c1233c2938a</guid>
      <pubDate>Tue, 06 May 2025 20:18:29 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lieber Friedrich Merz,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-lieber-olaf-scholz-681904b7c956e61cc27abed1</link>
      <description>wenn Sie heute früh beim Rasieren in den Spiegel schauen, dann sehen Sie ihr Kanzlergesicht. Aber vielleicht auch die anderen Gesichter Ihres Lebens.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[--><b>wenn Sie heute früh beim Rasieren in den Spiegel schauen, dann sehen Sie ihr Kanzlergesicht. Aber vielleicht auch die anderen Gesichter Ihres Lebens.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Mit 14 oder 15 hatten Sie lange Haare, wegen Aufsässigkeit wurden Sie von der Schule verwiesen. Sie hatten ein Moped und knatterten durch die Kleinstadt Brilon zu einer Pommesbude, „wo wir soffen und rauchten“ und Beatles hörten, die Doors. Noch heute hört der neue Kanzler die Doors. Es ist die Musik des drogenkranken Jim Morrison.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Wie viele Gesichter sieht Friedrich Merz im Spiegel? Mit Studenten warf er einen Mülleimer in eine linke Kneipe in Bonn.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Der böse Junge ist jetzt 69.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->44 Jahre verheiratet, 3 Kinder, 7 Enkelkinder – eine Tochter ist Chirurgin, der Sohn studierter Philosoph, die andere Tochter Juristin.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Es ist alles gut gegangen in seinem Leben. Die Krise mit Merkel, als sie ihn abservierte. All das wird er im Spiegel sehen.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Am liebsten habe ich den kleinen bösen Merz. Ich hoffe, er ist auch als Kanzler ein Rebell.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Herzlich, </i><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Ihr Franz Josef Wagner</i><!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-lieber-olaf-scholz-681904b7c956e61cc27abed1</guid>
      <pubDate>Mon, 05 May 2025 18:37:49 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lieber Donald Trump</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-lieber-donald-trump-6817a0345a696d03e0704311</link>
      <description>Welcher Teufel ritt Sie, ein KI-generiertes Foto von sich als Papst zu veröffentlichen?</description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[--><b>Welcher Teufel ritt Sie, ein KI-generiertes Foto von sich als Papst zu veröffentlichen?</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Papst Donald „in weißer Soutane, goldener Kette mit Kreuz, auf dem Kopf die Mitra, die Päpste und Bischöfe tragen.“<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Der Teufel hat einen wissenschaftlichen Namen: „GOTT-KOMPLEX“. Der mächtigste Mensch der westlichen Welt hält sich für unfehlbar.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Im Oval Office hat er genug Jünger, die ihn bewundern. Wenn er Hunderte Dekrete mit seiner grotesken Unterschrift unterschreibt, dann fühlt er Allmacht. Er spielt Gott. Das Foto mit der Mitra des Papstes auf dem Kopf ist kein Foto zum Lachen, es ist ein Foto zum Fürchten.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Ein in sich selbst verliebter Mensch, umgeben von Bewunderern. Amerikanische Bischöfe fordern jetzt, dass sich Trump entschuldigt. Ein Gott wie Trump wird sich niemals entschuldigen.<!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-lieber-donald-trump-6817a0345a696d03e0704311</guid>
      <pubDate>Sun, 04 May 2025 20:00:58 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lieber Olaf Scholz,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-lieber-olaf-scholz-6813b12f10132913ef603b8e</link>
      <description>viel zu spät lassen Sie uns in Ihre Seele blicken. Drei Musiktitel dürfen sich die scheidenden Kanzler beim Zapfenstreich wünschen.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[--><b>viel zu spät lassen Sie uns in Ihre Seele blicken. Drei Musiktitel dürfen sich die scheidenden Kanzler beim Zapfenstreich wünschen.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Kindliche Gemüter, wie ich, kommen aus dem Staunen nicht heraus. „In My Life“ von den Beatles wünschen Sie sich. Es ist ein Song, der an tote und lebende Freunde erinnert. Und an die Liebe.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Dieser Song und dieser Scholzomat. Dieser Aktentaschenträger, der „Nö“ sagt und nichts sagt, der alles hat – nur keine Poesie.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Als zweiten Musikwunsch wählte er das Brandenburgische Konzert von Bach. Bach hat Weltgeschichte in der Musik geschrieben. Was für eine Geschichte schrieb Scholz? Als kleiner Kanzler, drei Jahre und 143 Tage steht er nun da.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Als letztes Lied wünscht er sich ­„Respect“, gesungen von der Soulsängerin Aretha Franklin. In dem Song geht es darum, dass ein Mann Respekt einfordert, wenn er nach Hause kommt.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Lieber scheidender Kanzler, hätten Sie uns alles gesagt, was in Ihrem Herzen vorgeht, vielleicht wären Sie heute noch Kanzler.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Aber ihr Mund war verschlossen. Sie waren ein stummes Herz.<!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-lieber-olaf-scholz-6813b12f10132913ef603b8e</guid>
      <pubDate>Thu, 01 May 2025 20:00:57 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Liebe Katherina Reiche,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-liebe-katherina-reiche-6810f25458359157a5fa5a88</link>
      <description>Sie sind die neue Wirtschaftsministerin, 51, drei Kinder. Zweifellos ist es eine besondere Ironie, dass Ihr neuer Lebenspartner Karl-Theodor zu Guttenberg ist, ehemals Wirtschafts- und Verteidigungsminister bis zu seinem Plagiat.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[--><b>Sie sind die neue Wirtschaftsministerin, 51, drei Kinder. Zweifellos ist es eine besondere Ironie, dass Ihr neuer Lebenspartner Karl-Theodor zu Guttenberg ist, ehemals Wirtschafts- und Verteidigungsminister bis zu seinem Plagiat.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Sind Sie das neue Glamourpaar der Republik?<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Katherina Reiche trägt keine Goldkettchen und Guttenberg schmiert sich kein Gel mehr ins Haar. </b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Katherina Reiche hat Chemie studiert. Sie stammt aus Luckenwalde in Brandenburg. Sie ist eine Ossi-Frau, die sich hochgekämpft hat. Staatssekretärin, danach in die Wirtschaft. Vorstandsvorsitzende von West-Energie. Das wird man nicht als Glamourgirl mit Schminke und roten Lippen.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Unsere Wirtschaft schlingert. Eine Frau ist Kapitänin. Mit dieser Frau gehen wir in die Zukunft. <!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Frauen an die Macht heißt es immer. Katherina Reiche muss beweisen, was Frauen können (und ihr Privatleben geht uns nichts an).</b><!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-liebe-katherina-reiche-6810f25458359157a5fa5a88</guid>
      <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 20:04:55 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lieber Karsten Wildberger</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-lieber-karsten-wildberger-680fd51c3e4aff02aa6c75ae</link>
      <description>Sie sind die größte Überraschung im Kabinett des zukünftigen Kanzlers – parteilos. Wenn jemand den Geist des Neuanfangs hat, dann sind Sie es.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[--><b>Sie sind die größte Überraschung im Kabinett des zukünftigen Kanzlers – parteilos. Wenn jemand den Geist des Neuanfangs hat, dann sind Sie es.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Als Top-Manager von <!--]--><!--[--> hatten Sie ein Gehalt von 2,8 Millionen. Jetzt werden Sie <!--]--><!--[--> für Digitales mit einem Gehalt von 200.000 Euro.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Wie bekloppt oder wie toll ist Karsten Wildberger?</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Er ist 55. An einem Finger trägt er einen Gesundheitsring, der ihm Infos über seine Schlafqualität liefert. Am Handgelenk hat er eine <!--]--><!--[-->, eine elektronische Uhr, die ihm ansagt, wie viele Schritte er läuft, wie sein Atem ist, wie schnell oder langsam sein Herz schlägt.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Er ist Doktor der Physik und wohl der modernste Mensch im Kabinett </b><!--]--><!--[--><b>. Er soll </b><!--]--><!--[--><b>wieder modern machen. In seiner Freizeit fährt Karsten Wildberger Rad, es heißt, er sei ein Familienmensch. Er würde auch viel lesen.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Für viele ist er ein Unbekannter – wie ein neuer Mensch. Gesundheitsring, Handgelenk und so.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Aber vielleicht rettet er uns.</b><!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-lieber-karsten-wildberger-680fd51c3e4aff02aa6c75ae</guid>
      <pubDate>Mon, 28 Apr 2025 20:03:40 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>