<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Post von Wagner</title>
    <link>https://www.bild.de/themen/personen/franz-josef-wagner/kolumne-17304844.bild.html</link>
    <description>Franz Josef Wagner ist seit 2001 Chefkolumnist im Hause Axel Springer</description>
    <managingEditor>fjwagner@bild.de (Franz Josef Wagner)</managingEditor>
    <pubDate>Tue, 01 Jul 2025 15:22:38 +0000</pubDate>
    <item>
      <title>Lieber Boris Becker,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-lieber-boris-becker-6862b3ef69afbf7d84ed25ff</link>
      <description>wie oft bist Du gestolpert, ausgerutscht und gestürzt. Türen, Gefängnistüren sind zugefallen. Jetzt öffnet sich eine neue Tür. &#xA;&#xA;Was für eine schöne Nachricht. Du wirst Vater.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[--><b>wie oft bist Du gestolpert, ausgerutscht und gestürzt. Türen, Gefängnistüren sind zugefallen. Jetzt öffnet sich eine neue Tür. 

</b><!--]--><!--[--><i>Was für eine schöne Nachricht. Du wirst Vater.</i><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Vor 40 Jahren lernten wir uns kennen. Du warst der berühmteste 17-Jährige der Welt. Du sahst aus wie Nutella und Milch.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Und danach kam das Leben. <!--]--><!--[-->, Scheidungen, <!--]--><!--[--> in Besenkammern bzw. Hoteltreppe. Du wurdest eine B-C-Prominenz. Lächerlich. Deine Gesichtszüge veränderten sich. Der<!--]--><!--[--> von damals ist nicht wiederzuerkennen.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Oder doch?</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Ich erinnere mich an Sätze, die er mir nach seinem <!--]--><!--[--> sagte: „Ich liege am Boden, ich kann nicht mehr, ich bin am Sterben. Ich weine wie ein Kind. Steh auf, schreit es in mir, steh auf. Ich stehe auf und schlage drei Asse, ich bin wieder am Leben.“<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Boris, Du bist wieder am Leben – herzlichen Glückwunsch. Eine Tür geht wieder auf.</b><!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-lieber-boris-becker-6862b3ef69afbf7d84ed25ff</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Jul 2025 15:22:38 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lieber Jeff Bezos,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-lieber-jeff-bezos-685d6e483446cc6249ea6538</link>
      <description>König von Amazonien.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[--><b>König von Amazonien.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Ihre Hochzeit in Venedig soll 10 bis 30 Millionen Dollar kosten. Das Tolle ist, Ihre Hochzeit bezahlen wir Amazon-Kunden. Ja, wir sind alle Amazon-Hochzeitsgäste mit unseren Bestellungen. Gestern bestellt, heute da. Schuhe, Haushaltsgeräte, Bücher.<!--]--><!--]--></p><div class="ad-info"></div><p><!--[--><!--[--><b>Nein, wir sind keine Hochzeitsgäste. Wir sind nur Gaffer mit großen Augen.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Privatjets landen, die Trump-Tochter, die Kardashians, Orlando Bloom und, und, und. Derweilen schaukelt die Jacht vom König von Amazonien im Meer. 130 Meter lang, 500 Millionen teuer. Seine Jacht wird begleitet von einem 75 Meter langen Begleitschiff, auf dem ein Hubschrauberlandeplatz ist und die Garage seiner Lieblingsautos.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Seine Hochzeitsgäste wohnen in Suiten, die 8000 Euro die Nacht kosten. Mich würde interessieren, worüber die Superreichen reden. Was feiern die alles weg? Die Gier nach Jugend? Die Furcht vor dem Tod? Was für eine Sprache sprechen sie? Wie glücklich ist das Lachen der viel zu gebräunten Frauen?<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>PS: Auf der Gästeliste fehlen die wichtigsten Gäste. Wir. Wir haben Sie reich gemacht, König von Amazonien.</b><!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-lieber-jeff-bezos-685d6e483446cc6249ea6538</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Jun 2025 19:44:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Liebe (böse) Hitze,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-liebe-boese-hitze-6861a08154352c1fc4b31215</link>
      <description>kochende 39 Grad in den nächsten Tagen. Schon jetzt steht die Luft. Letztes Jahr starben über 3000 Menschen an Hitzetod (mehr Tote als bei Verkehrsunfällen).</description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[--><b>kochende 39 Grad in den nächsten Tagen. Schon jetzt steht die Luft. Letztes Jahr starben über 3000 Menschen an Hitzetod (mehr Tote als bei Verkehrsunfällen).</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Verdammte Sonne. Was für ein tödlicher Sommer droht uns – Dürre, Waldbrände, schlechte Ernten, Hautkrebs.</i><!--]--><!--]--></p><div class="ad-info"></div><p><!--[--><!--[-->Den Sommer, den wir bisher kannten, gibt es nicht mehr. Badehose, an einem kühlen Bach liegen, wo die Bienen summen.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Warum gibt es die schönen Sommer nicht mehr? </i><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Ich habe meine Balkontür geschlossen, die Vorhänge zugezogen. In der Ecke steht ein Regenschirm. Es ist zum Weinen. Wie schön wäre es, ihn wieder aufzuspannen. Die Frische des Regens zu spüren.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Jetzt habe ich Angst vor der Sonne, als wäre sie ein Mörder. Zugegeben, in der Hitze kann man nicht klar denken. Die Mörder sind wir. </b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Was tun wir gegen den Klimawandel? <!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Zur Strafe schwitzen wir jetzt, weil wir das Klima versäumt haben zu retten.<!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-liebe-boese-hitze-6861a08154352c1fc4b31215</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Jun 2025 19:44:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Liebes Hitzeleben,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-lieber-jeff-bezos-68642a9456f8e0177592b7ea</link>
      <description>Nun, da die Hitze da ist, fast 40 Grad, wird es das kühle Deutschland nicht mehr geben. Wir werden, müssen Südländer werden. Das ist nichts Schlimmes.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[--><b>Nun, da die Hitze da ist, fast 40 Grad, wird es das kühle Deutschland nicht mehr geben. Wir werden, müssen Südländer werden. Das ist nichts Schlimmes.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Um die Mittagszeit werden im Süden die Fensterläden geschlossen. Schlaf schleicht sich durch die Straßen. Es ist Siesta. Der traditionelle Mittagsschlaf. Um 17 Uhr machen die Läden wieder auf. Man ist erholt. Die Hitze drang nicht in ihre Häuser. Ihre Häuser haben kleine Fenster. Wir haben Dachterrassen. MIT Panoramafenstern – wie dumm. <!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Bis 21 oder 22 Uhr abends sind die Läden im Süden geöffnet, wenn der Mond die Sonne ablöst, treffen sich die Menschen im Süden auf der Piazza. Irgendwer hat ein Banjo dabei oder eine Gitarre. Um Mitternacht spielen noch Kinder in den Restaurants.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Die Menschen im Süden haben gelernt, mit der Sonne zu leben.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Was ist so schlecht daran, wenn der Kudamm schläft, wenn Deutschland Siesta hält.</b><!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-lieber-jeff-bezos-68642a9456f8e0177592b7ea</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Jun 2025 19:44:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Liebes Hochzeitspaar Bezos</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-liebes-hochzeitspaar-bezos-685ae7383446cc6249ea4142</link>
      <description>wie hättet ihr geheiratet, wenn Ihr kein Geld hättet, arm wärt? Kann man arm sein und glücklich? Oder ist man glücklicher, wenn man reich ist? Was sagt uns Eure Protzhochzeit in Venedig?</description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[--><b>wie hättet ihr geheiratet, wenn Ihr kein Geld hättet, arm wärt? Kann man arm sein und glücklich? Oder ist man glücklicher, wenn man reich ist? Was sagt uns Eure Protzhochzeit in Venedig?</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Eure Liebe soll angeblich wertvoller sein als das Blech der Armut. 95 Privatjets fliegen nach.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Venedig, alle Nobelhotels sind belegt (Zimmer 2500 Euro pro Nacht). Die Superstars Hollywoods sind Hochzeitsgäste. Clooney, Lady Gaga.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Das alles geschieht in einer Welt, die im Begriff ist zu zerbrechen. Was diese Superreichen in Venedig veranstalten, empört mich. Allein die Superjacht von Bezos empört mit seinen Hubschrauberlandeplätzen.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Glück ist anders.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Glück wäre … ich bin naiv. Glück ist ein Kuss, der nichts kostet.</b><!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-liebes-hochzeitspaar-bezos-685ae7383446cc6249ea4142</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Jun 2025 20:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lieber Donald Trump,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-lieber-donald-trump-685c4552a88b2e4c192cae54</link>
      <description>mehr gehuldigt als Ihnen wird keinem Menschen zurzeit. Sie durften beim Nato-Gipfel im Königsschloss Huis ten Bosch übernachten, während alle Staatschefs in Hotelzimmern untergebracht wurden. </description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[--><b>mehr gehuldigt als Ihnen wird keinem Menschen zurzeit. Sie durften beim Nato-Gipfel im Königsschloss Huis ten Bosch übernachten, während alle Staatschefs in Hotelzimmern untergebracht wurden. </b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Wenn Sie aus dem Bett stiegen, fühlten Sie das Walnussparkett – den Luxus des 17. Jahrhunderts. König Willem-Alexander und Königin Maxima frühstückten mit Ihnen. Bei Königen fühlen Sie sich wohl. Was fehlt, ist eine Hymne auf Sie, König <!--]--><!--[-->, größer als Julius Cäsar und Alexander der Große.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Es ist so bizarr, alle gucken auf ihn. Ist er schlecht gelaunt, wann lächelt er, warum guckt er ins Leere? Was bedeutet sein Gesicht?</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Bei der Pressekonferenz entglitten ihm seine Gesichtszüge. Reporter fragten, ob seine Bomben tatsächlich das Nuklearsystem der Iraner vernichtet hätten. CNN und New York Times berichteten vom Gegenteil.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Der König verlor sein Gesicht. Er beschimpfte die Medien als Abschaum.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Was für einen König haben wir? Oder anders gefragt: Was für Untertanen sind wir?</b><!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-lieber-donald-trump-685c4552a88b2e4c192cae54</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Jun 2025 20:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lieber Boris Pistorius,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-lieber-boris-pistorius-68596bf14ac05571629e91c8</link>
      <description>Sie sind der beliebteste Politiker Deutschlands. Was ist Ihr Geheimnis? Ist das Geheimnis, dass jeder Sie zum Freund haben will? Einen Freund mit einem festen, harten Handgriff. Beim Talk mit Caren Miosga erlebten wir, wie Sie sind.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[--><b>Sie sind der beliebteste Politiker Deutschlands. Was ist Ihr Geheimnis? Ist das Geheimnis, dass jeder Sie zum Freund haben will? Einen Freund mit einem festen, harten Handgriff. Beim Talk mit Caren Miosga erlebten wir, wie Sie sind.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Kein Herumquatschen, kein „Ich verstehe das Politikerdeutsch nicht mehr“. Seine Sprache ist Ja, Ja oder Nein, Nein. Pistorius sagt klar: „Unsere Freiheit muss mit Waffen verteidigt werden.“<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Boris Pistorius ist Obergefreiter der Bundeswehr. Er lernte Großhandelskaufmann, danach studierte er Jura. Sein Bruder ist Sportjournalist. Er hat Schicksalsjahre hinter sich. Seine Frau starb an Krebs, er hat zwei Töchter. Ein Mann wie er redet keinen Müll.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Präzise antwortete er auf jede Frage bei Caren Miosga. Sie fragte nach Putin. Er gab keine Antwort. Sie fragte nach Taurus. Er gab keine Antwort. Mit festem Gesicht sagte er: „Was wir hinter geheimen Türen besprechen, muss geheim bleiben.“<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Wir haben einen guten Verteidigungsminister. Boris Pistorius ist ein Freund mit einem festen Handdruck.</b><!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-lieber-boris-pistorius-68596bf14ac05571629e91c8</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Jun 2025 18:57:41 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Liebe B-2-Bomber</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-liebe-b-2-bomber-6859409e4ac05571629e8ddd</link>
      <description>Nie hätte ich gedacht, dass ich jemals diesen Satz schreibe: Ich freute mich, als die Bomben fielen.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[--><b>Nie hätte ich gedacht, dass ich jemals diesen Satz schreibe: Ich freute mich, als die Bomben fielen.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Die B-2-Tarnkappenbomber warfen sie ab – tief in die felsige Erde Irans, dort wo die Mullahs die Atombombe bauen.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Nie hätte ich gedacht, dass ich eine Bombe liebe. Sie heißt: GBU-57. Sie ist die einzige bunkerbrechende Bombe der Welt, die hinunterreicht ins Reich des Bösen.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Ihr Kopf besteht aus gehärteten unbekannten Materialien. Mit ihrem Kopf stößt sie in die Erde. 2600 Kilo Sprengstoff trägt sie in sich. In 60 Meter Tiefe explodiert sie.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Eine Bombe zu lieben ist verrückt. Seit gestern weiß ich, dass es gute Bomben gibt.</b><!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-liebe-b-2-bomber-6859409e4ac05571629e8ddd</guid>
      <pubDate>Sun, 22 Jun 2025 20:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lieber Jens Spahn,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-lieber-jens-spahn-68545de5d89474609437b848</link>
      <description>mit Ihren 45 Jahren haben Sie es weit gebracht – Gesundheitsminister, -Fraktionschef. Plötzlich werden Sie infrage gestellt. Es wird Ihnen nicht vorgeworfen, in eine Portokasse gegriffen zu haben, um sich persönlich zu bereichern. Es wird Ihnen vorgeworfen, dass Sie ein Dilettant sind, und cool.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[-->mit Ihren 45 Jahren haben Sie es weit gebracht – Gesundheitsminister, <!--]--><!--[-->-Fraktionschef. Plötzlich werden Sie infrage gestellt. Es wird Ihnen nicht vorgeworfen, in eine Portokasse gegriffen zu haben, um sich persönlich zu bereichern. Es wird Ihnen vorgeworfen, dass Sie ein Dilettant sind, und cool.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>In der Corona-Krise hätten Sie sich verhalten wie ein kopfloses Huhn. Sie haben Milliarden Euro aus dem Fenster geschmissen.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Ja, das ist der schlimmste Vorwurf.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Erinnern wir uns, wie es 2020 war. Wir alle waren hilflos. Wir lebten auf einer fremden Erde. Wie Todespfeile breitete sich das Virus aus. Die Bundesrepublik <!--]--><!--[-->, der mächtigste Staat Europas, war hilflos.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Jens Spahn kaufte Masken, Masken. Irgendwann, irgendwo verrotteten sie und wurden vernichtet.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Was bleibt, ist die Sehnsucht nach der Nervenstärke unserer Politiker. In der <!--]--><!--[-->-Zeit hatten wir keine Führung und keine Verlässlichkeit.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Was ist bei der nächsten Katastrophe? Ich weiß zum Beispiel nicht, ob es einen Bunker in meiner Wohngegend gibt, wo ich mich schützen kann, wenn Raketen einschlagen. <!--]--><!--[-->, Sie sind ein netter Kerl, aber kein Held.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Herzlichst,<!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-lieber-jens-spahn-68545de5d89474609437b848</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Jun 2025 20:29:40 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Schrecklicher Ajatollah Chamenei</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-schrecklicher-ajatollah-chamenei-68530d7cfdb1794ba3735568</link>
      <description>Sie sehen aus wie ein gütiger Opa. 86. Weißer Bart. Sie sind der böseste Opa der Welt. Sie haben verboten, dass Frauen singen, weil ihre Stimmen Männer erregen. Noch verrückter: Sie haben verboten, dass Iraner ihre Hunde Gassi führen dürfen.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[--><b>Sie sehen aus wie ein gütiger Opa. 86. Weißer Bart. Sie sind der böseste Opa der Welt. Sie haben verboten, dass Frauen singen, weil ihre Stimmen Männer erregen. Noch verrückter: Sie haben verboten, dass Iraner ihre Hunde Gassi führen dürfen.</b><!--]--><!--]--></p><div class="ad-info"></div><p><!--[--><!--[-->Das alles geschieht vor dem gütigen Opa-Gesicht. Frauen ohne Kopfbedeckung werden verhaftet, sie sitzen in Gefängnissen, manche werden hingerichtet.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Sie sind 86 und lassen Menschen hinrichten, die Lippenstift tragen, die Musik hören. In Ihrem Staat wurden 2024 992 Menschen hingerichtet.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Sie sind verheiratet, haben vier Söhne und zwei Töchter. Ihre Familie soll 90 Milliarden reich sein. Trump teilt Ihnen mit: Wir wissen, wo Sie sich verstecken, wir werden Sie nicht ausschalten, nicht töten, zumindest nicht jetzt.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Wir alle lieben Opas im Schaukelstuhl – diesen Opa brauchen wir nicht.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Herzlichst,</i><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Ihr Franz Josef Wagner</i><!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-schrecklicher-ajatollah-chamenei-68530d7cfdb1794ba3735568</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Jun 2025 20:00:56 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>