<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Post von Wagner</title>
    <link>https://www.bild.de/themen/personen/franz-josef-wagner/kolumne-17304844.bild.html</link>
    <description>Franz Josef Wagner ist seit 2001 Chefkolumnist im Hause Axel Springer</description>
    <managingEditor>fjwagner@bild.de (Franz Josef Wagner)</managingEditor>
    <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 19:04:54 +0000</pubDate>
    <item>
      <title>Lieber Olaf Scholz, lieber Friedrich Merz</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/lieber-olaf-scholz-lieber-friedrich-merz-679a75d556fae458adeae15b</link>
      <description>Lieber Olaf Scholz, lieber Friedrich Merz,</description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[-->Lieber Olaf Scholz, lieber Friedrich Merz,<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->wenn Tote hören könnten – was würden sie über <!--]--><!--[--> sagen? Würden sie sagen: Scholz hat recht, Merz hat recht, Weidel hat recht.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Was würden die Besucher des Weihnachtsmarktes in Magdeburg sagen, die das Fest der Liebe feiern wollten. Da ist die Kindergartengruppe – mit sieben Stichen wurde ein Zweijähriger ermordet, ein Junge, der noch nicht sprechen konnte. Aber da sind die Eltern der Toten, die für sie hören.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Was hören sie?<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Schmerzbekundungen und Schuldzuweisungen. Das Schlimmste für die Toten war wohl die Aussage des Noch-Kanzlers Scholz. Sie alle, die Toten, könnten noch leben, wenn es kein Behördenversagen gegeben hätte. Auf den Tatorten liegen immer noch Blumen. <!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Jeder wirft jedem Versagen vor. Wenn Tote hören könnten, dann würden sie weinen.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Herzlichst,<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Ihr Franz Josef Wagner<!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/lieber-olaf-scholz-lieber-friedrich-merz-679a75d556fae458adeae15b</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 19:04:54 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Liebe Auschwitz-Überlebenden,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-liebe-auschwitz-ueberlebenden-6797d3b73950440a7dfb6d4c</link>
      <description>Ihr seid an den schrecklichsten Ort der Welt zurückgekehrt – Auschwitz. Ihr seid 85 und noch älter. Was fühlt ihr? Hört Ihr die Knochen der Ermordeten heulen vor Pein? Schreit die Erde unter Euren Füßen?</description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[--><b>Ihr seid an den schrecklichsten Ort der Welt zurückgekehrt – Auschwitz. Ihr seid 85 und noch älter. Was fühlt ihr? Hört Ihr die Knochen der Ermordeten heulen vor Pein? Schreit die Erde unter Euren Füßen?</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Vor 80 Jahren wurde Auschwitz befreit, Ihr wart noch Kinder. Verhungerte Kinder mit einer spitzen Nase.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Staatsoberhäupter, auch König Charles, sind nun zum schrecklichsten Ort der Welt gekommen, um der Ermordeten zu gedenken.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>In einem Nebengebäude in Auschwitz hinter Glasscheiben sieht man die Haare der Ermordeten, ihre Brillen, Prothesen.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Ein Gedenktag ist kein Tag des Verzeihens. Gehen wir in die Duschräume von Auschwitz. Zum Schein waren Duschköpfe angebracht, aber es kam kein Wasser heraus, sondern Zyklon B. Blausäure. 30 Minuten dauerte der Todeskampf in den Duschkabinen. Pro Tag wurden 1000 Menschen umgebracht, ihre Körper verbrannt. Der Gedenktag Auschwitz ist voller Grausamkeiten.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->25 Millionen Besucher vermeldete die Gedenkstätte. Nur fünf Prozent darunter Deutsche.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Es sollte Pflicht werden für jeden Schüler, nach Auschwitz zu fahren.</b><!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-liebe-auschwitz-ueberlebenden-6797d3b73950440a7dfb6d4c</guid>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 22:00:52 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Liebe Wahlkämpferinnen, liebe Wahlkämpfer,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-liebe-wahlkaempferinnen-liebe-wahlkaempfer-679153c34633f0765588f394</link>
      <description>bitte, bitte mehr Wahlkampf. Wir sehen Eure Wahlplakate – „Mit Sicherheit, mehr Wachstum“ (SPD). „Für ein Deutschland, auf das wir wieder stolz sein können“ (CDU).</description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[--><b>bitte, bitte mehr Wahlkampf. Wir sehen Eure Wahlplakate – „Mit Sicherheit, mehr Wachstum“ (SPD). „Für ein Deutschland, auf das wir wieder stolz sein können“ (CDU).</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Es ist bitterkalt in Deutschland und Eure Phrasen erwärmen uns nicht.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Werde ich meinen Job nächstes Jahr noch haben? Was passiert mit meiner Rente? Wer bezahlt meine Krankenkasse?</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Diese Fragen verfolgen uns im Schlaf.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Unser Staatsschiff ist ins Schlingern geraten, niemand steht am Steuer. Der Steuermann hat keine Mehrheit mehr. Gibt es Wortgefechte, gibt es Erregung, fliegen irgendwo die Fetzen, gibt es Zorn, Wut?</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Ich nehme nichts wahr. Ich sehe nur die einsamen Plakate der Phrasen. Lindner bekommt eine Torte ins Gesicht. Er bedauert, dass es Seife und keine Sahne ist.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>In vier Wochen wird gewählt. Einen Slogan für den müden Wahlkampf hätte ich: „Wählt CDU, SPD, FDP, damit ihr Jauch leichtere Fragen stellt“.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Millionär will doch jeder werden.<!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-liebe-wahlkaempferinnen-liebe-wahlkaempfer-679153c34633f0765588f394</guid>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 21:01:23 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lieber Präsident Donald Trump,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-lieber-praesident-donald-trump-678fd6bb88f1a03371cf6260</link>
      <description>Gott hat mich gerettet, um Amerika wieder groß zu machen“. Als Sie das sagten, japste ich nach Luft.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[--><b>Gott hat mich gerettet, um Amerika wieder groß zu machen“. Als Sie das sagten, japste ich nach Luft.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Erlöser Trump, Messias Trump.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Der Himmel, also Gott, hat ihm gesagt: „Ich habe Deinen Kopf ein paar Zentimeter zur Seite gelenkt, damit der Attentäter nur Dein Ohr treffen kann.“<!--]--><!--]--></p><div class="ad-info"></div><p><!--[--><!--[--><b>Wenn man so will, ist also alles Gottes Wille, was Trump von sich gibt.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Laut Dekret gibt es in Amerika nur noch Mann und Frau, keine Transmenschen mehr.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Der Golf von Mexiko heißt ab sofort Golf von Amerika.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Das Pariser Klima-Abkommen wird gekündigt, Amerika verlässt die Weltgesundheitsorganisation (WHO), die Capitolangreifer werden alle begnadigt.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Es gibt keinen Klimawandel, die Nutzung von Erdöl und Gas wird Amerika größer und reicher machen.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Am Ende seiner Rede guckte der Präsident hoch und sagte: „Wir werden unseren Sternenbanner auf dem Mars wehen lassen.“</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Es fehlte noch, dass er sagt, er könne Steine zu Brot verwandeln.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Herzlichst,</i><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Ihr Franz Josef Wagner</i><!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-lieber-praesident-donald-trump-678fd6bb88f1a03371cf6260</guid>
      <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 17:37:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Liebe Romi, Emily, Doron,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-liebe-romi-emily-doran-678e7fb8a8dfb216399788e5</link>
      <description>Wir sehen Eure Gesichter in den Händen Eurer Mütter. Doron beginnt zu weinen, ihr Körper zittert. Romi schmiegt sich wie ein Baby an ihre Mutter. Emily klammert sich an ihre Mutter, man sieht die Hand, an der zwei Finger fehlen.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[--><b>Wir sehen Eure Gesichter in den Händen Eurer Mütter. Doron beginnt zu weinen, ihr Körper zittert. Romi schmiegt sich wie ein Baby an ihre Mutter. Emily klammert sich an ihre Mutter, man sieht die Hand, an der zwei Finger fehlen.</b><!--]--><!--]--></p><div class="ad-info"></div><p><!--[--><!--[-->Es sind die ersten Fotos der befreiten Geiseln. Fotos können nicht in die Seele sehen, die drei haben 471 Tage in dunklen Tunneln gelebt, ohne UV-Licht, ohne Bewegung. Ohne Vitamine, ohne Trost. <!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Nur Einsamkeit. Nur Hass, nur Dämmerlicht und die gefährlichen Männer.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Schritte, vor denen man Angst hat. Die Augen schließen, das Zahnfleisch tut weh. Das Zahnfleisch tut auch morgen noch weh und auch nächste Woche. Man wird immer kleiner. Der Gewichtsverlust ist das Schlimmste, keine Muskeln mehr.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Es wird lange dauern, bis sich ihre Seelen öffnen – bis sie wieder glauben, dass es eine schöne Welt gibt. Der erste Tag ihrer Befreiung war der Tag der Umarmungen.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Sie leben, sie weinen, gerne möchte ich Euch zurufen: Alles wird gut.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Herzlichst,</i><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Ihr Franz Josef Wagner</i><!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-liebe-romi-emily-doran-678e7fb8a8dfb216399788e5</guid>
      <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 16:42:18 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lieber Donald Trump</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-lieber-donald-trump-678d2a847b1f76390a625f33</link>
      <description>Sie drohten der Hamas „die Hölle auf Erden“, sollten die Geiseln vor Ihrer Amtseinführung nicht frei sein. Die ersten Drei sind frei.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[--><b>Sie drohten der Hamas „die Hölle auf Erden“, sollten die Geiseln vor Ihrer Amtseinführung nicht frei sein. Die ersten Drei sind frei.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Ist <!--]--><!--[-->ein Held?<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Donald Trump ist ein Meister der Angst, weil er unberechenbar ist. Hätte er wirklich Gaza bis auf den letzten Grashalm ausgelöscht? Die Hamas glaubt es jedenfalls.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Sein Gesicht ist unlesbar. Sein Porträtfoto zur Präsidentschaft – erbarmungslos.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Wenn er Montag seine Hand auf die Bibel legt und den Eid auf die Verfassung schwört, beginnt eine neue Welt. Innerhalb eines Tages will er den Ukraine-Krieg beenden … inzwischen sagt er Wochen. Grönland interessiert ihn und Kanada. Er will sie annektieren. Morgen sollen schon Razzien stattfinden gegen illegale Einwanderer.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Es sind minus zwölf Grad in Washington. Die Feierlichkeiten finden drinnen im Capitol statt. Es ist, als würde die ganze Welt frieren. Was immer man auch über Donald Trump denken mag – er hat geholfen, die Geiseln zu befreien. Für sie ist er ein Held.<!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-lieber-donald-trump-678d2a847b1f76390a625f33</guid>
      <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 21:00:37 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Liebe Geiseln,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-liebe-geiseln-678951d6e1c7ef2d914cbadd</link>
      <description>Ob man Euch gesagt hat, dass ihr Sonntag freikommt? Ich hoffe nicht, der Deal wackelt. Es gibt nichts Schlimmeres, als Licht zu sehen, das erlischt. Ich weiß nicht, wie Ihr die 470 Tage überlebt habt. Auf Matratzen im dunklen Tunnel. Ihr könnt nicht mehr aussehen wie Töchter, Mütter, Mädchen. Stockdürre müsst Ihr sein. Könnt Ihr überhaupt aufstehen? Der Schmutz um Euch.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[--><b>Ob man Euch gesagt hat, dass ihr Sonntag freikommt? Ich hoffe nicht, der Deal wackelt. Es gibt nichts Schlimmeres, als Licht zu sehen, das erlischt. Ich weiß nicht, wie Ihr die 470 Tage überlebt habt. Auf Matratzen im dunklen Tunnel. Ihr könnt nicht mehr aussehen wie Töchter, Mütter, Mädchen. Stockdürre müsst Ihr sein. Könnt Ihr überhaupt aufstehen? Der Schmutz um Euch.</b><!--]--><!--]--></p><div class="ad-info"></div><p><!--[--><!--[-->Die Hamas weiß angeblich nicht, wie viele der 250 Geiseln noch leben. Wie funktioniert Euer Gehirn, Ihr überlebenden Geiseln. Könnt ihr noch denken? Denkt Ihr an Eure Mutter, denkt Ihr, wie schön Euer Leben war, bevor die Hamas Euch raubte? Habt Ihr noch Tränen? Wurdet Ihr vergewaltigt, geschlagen, bespuckt?<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Ich hoffe, Ihr kommt frei. Ich hoffe, Ihr bekommt Sonnenbrillen, weil das Licht der Freiheit grell ist.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Wie gehen wir mit Geiseln um? Wir dürfen sie ein Leben lang nicht allein lassen. Sie sind Heimkehrer aus der Hölle. Ihre Seele ist zerbrechlich wie Glas.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Herzlichst,</i><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Ihr Franz Josef Wagner</i><!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-liebe-geiseln-678951d6e1c7ef2d914cbadd</guid>
      <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 22:00:18 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Liebes Eisbär-Baby,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-liebes-eisbaer-baby-67881f0363e46c2a4f0823e9</link>
      <description>wenn man eine Zeitlang mit Menschen wie Weidel und Musk zu tun hat, kommst Du als Gottesgeschenk.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[--><b>wenn man eine Zeitlang mit Menschen wie Weidel und Musk zu tun hat, kommst Du als Gottesgeschenk.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Leise, leise schreiben, ich will Dich nicht stören. Ich will Dich nur anschauen. Du bist schön. Großes Heimweh nach dem Paradies wecken Deine Augen. Du bist so schützenswert. Der Zoodirektor von Karlsruhe hat Dein Stimmchen aufgenommen – ein leises Quieken. <!--]--><!--]--></p><div class="ad-info"></div><p><!--[--><!--[--><b>So schuldlos hat sich Gott die Welt erdacht.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Bis der Mensch kam. In der Arktis schmilzt das Eis, der Lebensraum für Eisbären wird kleiner. Es gibt nur noch 20 000 von ihnen. Den meisten geht es schlecht. Sie schwimmen an die Küsten, erklimmen Felswände, um Vögel zu jagen. Überall wird nach Öl gebohrt. Eisbären verlieren im Sommer die Hälfte ihres Gewichts.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Daran denke ich, wenn ich Dich anschaue, Eisbär-Baby. Du hast es gut im Zoo. Draußen in der Wildnis, Deiner Heimat, ist das Paradies verloren.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Herzlichst,</i><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Ihr Franz Josef Wagner</i><!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-liebes-eisbaer-baby-67881f0363e46c2a4f0823e9</guid>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 21:13:24 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lieber Papst Franziskus,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-lieber-papst-franziskus-67869a5ae1c7ef2d914c9eb9</link>
      <description>„Ich weine oft“, schreiben Sie in Ihrer Autobiographie „Hoffe“. Solche Sätze sind es, die einem das Herz zerreißen. Ein weinender Papst…</description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[--><b>„Ich weine oft“, schreiben Sie in Ihrer Autobiographie „Hoffe“. Solche Sätze sind es, die einem das Herz zerreißen. Ein weinender Papst…</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Noch nie hat ein Papst dermaßen sein Herz geöffnet. Er erzählt sein Leben. Sohn italienischer Einwanderer nach Argentinien, ein Leben in Armut. Zwei seiner Schwestern sind Prostituierte. „Sie vereinbarten telefonisch Termine und ließen sich von Autos abholen“. <!--]--><!--]--></p><div class="ad-info"></div><p><!--[--><!--[--><b>Man nannte sie Ciche Porota. Jeder im Viertel kannte sie. Seine Großmutter Rosa betete mit ihm. „Der Glaube ist eine Sprache“, schreibt er. Als Junge verliebte er sich in ein Mädchen, er liebte Tango, Fußball.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Je länger man in seinen Memoiren liest, desto mehr verliebt man sich in den Papst von heute. „Hass tötet die Seele“, schreibt er. <!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Er spüre das sinnlose Blutvergießen „buchstäblich in meinem Fleische“. Am Ende schreibt er von den schönsten Tugenden der Menschheit: Vergebung, Selbstironie, Humor und das allergrößte – die Hoffnung.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Herzlichst,</i><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Ihr Franz Josef Wagner</i><!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-lieber-papst-franziskus-67869a5ae1c7ef2d914c9eb9</guid>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 21:18:04 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>