<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Post von Wagner</title>
    <link>https://www.bild.de/themen/personen/franz-josef-wagner/kolumne-17304844.bild.html</link>
    <description>Franz Josef Wagner ist seit 2001 Chefkolumnist im Hause Axel Springer</description>
    <managingEditor>fjwagner@bild.de (Franz Josef Wagner)</managingEditor>
    <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 19:52:41 +0000</pubDate>
    <item>
      <title>Liebe Ex-Kanzlerin Merkel,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-liebe-ex-kanzlerin-merkel-68acbcee5d3e123a945aaf5f</link>
      <description>vor zehn Jahren sagten Sie die legendären drei Worte: „Wir schaffen das“. Sie öffneten Grenzen für hunderttausende Flüchtlinge.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[--><b>vor zehn Jahren sagten Sie die legendären drei Worte: „Wir schaffen das“. Sie öffneten Grenzen für hunderttausende Flüchtlinge.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Was ist aus „Wir schaffen das“ geworden?<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Messerstecher kamen in unser Land, die AfD liegt bei 25 Prozent, gleichauf mit der CDU. <!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Wenig haben wir geschafft. Die Kommunen stöhnen. Übervölkerte Unterkünfte. Junge Männer werden verrückt. Sie stechen mit Messern.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>In Köln haben wir es erlebt in der Silvesternacht, wo Hunderte Frauen belästigt, fast vergewaltigt wurden. Alle Bürgermeister in Deutschland sagen: Wir schaffen das nicht.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Der Satz „Wir schaffen das“ ist eine Illusion.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Die Altkanzlerin bleibt bei ihrem Satz. Als er aus ihrem Mund kam, lief er schon in die falsche Richtung. <!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Sie hätte sagen sollen: Wie schaffen wir das?</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Herzlichst,</i><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Ihr Franz Josef Wagner</i><!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-liebe-ex-kanzlerin-merkel-68acbcee5d3e123a945aaf5f</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 19:52:41 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Liebe Bundesliga,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-liebe-bundesliga-68ab59615d3e123a945a9d0b</link>
      <description>was für ein Wochenende gegen Langeweile und Einsamkeit. Es begann mit dem 6:0-Kracher der Bayern. Ich war wieder wie ein 13-Jähriger, der den Christbaum bestaunt. Und wie er abbrannte für Leipzig. Leipzig soll Dart spielen oder angeln gehen. Sie spielten wie Gartenzwerge.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[--><b>was für ein Wochenende gegen Langeweile und Einsamkeit. Es begann mit dem 6:0-Kracher der Bayern. Ich war wieder wie ein 13-Jähriger, der den Christbaum bestaunt. Und wie er abbrannte für Leipzig. Leipzig soll Dart spielen oder angeln gehen. Sie spielten wie Gartenzwerge.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Den ersten großen packenden Fußball lieferte St. Pauli gegen Dortmund. 3:1 lag St. Pauli in der 86. Minute noch zurück. Aber sie rannten allen Bällen hinterher, warfen sich in die Beine der Gegner. Kassierten Tritte, teilten welche aus und gaben sich nie geschlagen.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Was für ein toller, schöner Fußball. Mein Herz schlägt für die Kämpfer. Union Berlin besiegt Stuttgart. Der neue Trainer Sandro Wagner besiegt Freiburg. Es war ein Wochenende, an dem wir die Welt vergaßen. Wir litten und freuten uns, wir hatten Gefühle. Wir erlebten das Ungewisse, wir erlebten Glück und Tränen.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Herzlichst,</i><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Ihr Franz Josef Wagner</i><!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-liebe-bundesliga-68ab59615d3e123a945a9d0b</guid>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 18:33:51 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Liebe Christina Block,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-liebe-christina-block-68a73fdb8c33b226bcae35ad</link>
      <description>was für ein unnötiger Prozess.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[--><b>was für ein unnötiger Prozess.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Dabei hätte es nur die richtigen Wörter gebraucht, damals. Die richtigen Wörter zu Ihrem geschiedenen Mann, zu Ihren Kindern.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Sie sind Multimillionärin, Erbin des Block-Imperiums. Sie waren auf Elite-Unis, studierten in China. Im Prozess um die Entführung Ihrer Kinder zeigt sich, dass Sie nicht gelernt haben, dass einem Menschen und Dinge weggenommen werden können.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Was für eine Mutter steht da vor Gericht? Eine Löwenmutter, eine Raubtiermutter?<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Mit Gewalt wurden Ihre Kinder entführt. Ihr Vater niedergeschlagen, die Kinder gefesselt, Klebebänder um ihre Münder, damit sie nicht um Hilfe schreien.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Das alles ist so weit entfernt vom Mythos Mama. Eine Mama würde über ihre Kinder wachen und wenn sie unruhig sind, neben ihnen sitzen und sie beschützen.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Aber vielleicht wollten Sie das alles. Der Prozess geht weiter.</b><!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-liebe-christina-block-68a73fdb8c33b226bcae35ad</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 18:38:59 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Schrecklicher Putin,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-schrecklicher-putin-68a5e4aa7e2e0843ffaa56b6</link>
      <description>zwischen 23 Uhr und 4 Uhr morgens zeigen Sie allen, die jetzt vom Frieden träumen, Ihr Gesicht. </description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[--><b>zwischen 23 Uhr und 4 Uhr morgens zeigen Sie allen, die jetzt vom Frieden träumen, Ihr Gesicht. </b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->In diesen Nachtstunden greifen Sie die Ukraine an. Gestern Nacht, vorgestern Nacht. Die Menschen haben Angst vor dem Sonnenuntergang.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Der französische Präsident Emmanuel Macron bezeichnet Sie als „Raubtier“, das für sein eigenes Überleben immer weiter fressen muss.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Macron hat recht. Mit diesem Putin gibt es keinen Frieden.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Es gibt einen traurigen Witz über Putins Russland.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Es trifft sich ein Rudel ausgehungerter Hunde in der Ost-Ukraine. Vier sagen: „Wir laufen nach Russland, da geht es uns besser.“ Ausgehungert kommen sie wieder. „Bei euch können wir wenigstens bellen.“<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>In der Ukraine geht die Sonne unter und der Frieden. Das Raubtier macht sein Maul auf.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Herzlichst,</i><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Ihr</i><!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-schrecklicher-putin-68a5e4aa7e2e0843ffaa56b6</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 20:00:59 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Liebe Schmeichler im Oval-Office,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-liebe-schmeichler-im-oval-office-68a48e36b66bf82a7fcd442d</link>
      <description>ja, es war klug, Trump Honig vors Maul zu schmieren…</description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[--><b>ja, es war klug, Trump Honig vors Maul zu schmieren…</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Danke, Herr Präsident.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Wunderbar, wie Sie vorangehen.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Was Sie tun, ist bedeutend, Herr Präsident…<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Ein europäischer Staatsmann nach dem anderen huldigte dem breitbeinig hinter seinem Schreibtisch thronenden Trump.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Ja, es war klug, denn Trump hat die Krankheit der Ehrsucht. Ehrsucht ist die unerfüllte Begierde nach Anerkennung.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Man muss sich nur sein Büro ansehen, überall Goldstaub. Es heißt, jeden Morgen müssen ihn seine Minister loben.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Ja, so saßen unsere europäischen Staatschefs vor ihm. Man schämte sich mit ihm. Aber ich lobe sie. Sie spielten das Theater mit.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Was wäre geschehen, wenn sie Trump hart angegangen wären, den leider mächtigsten Mann der Welt?<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Wir müssen klug sein. Das waren die europäischen Staatschefs. Danke für Eure Selbstbeherrschung.</b><!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-liebe-schmeichler-im-oval-office-68a48e36b66bf82a7fcd442d</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Aug 2025 18:46:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Liebes kleines, winziges Herz,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-liebes-kleines-winziges-herz-68a34693bdc63e69381b9fc9</link>
      <description>Du hast gestern in Charkiw aufgehört zu schlagen. Putins Drohnen haben Dich getötet.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[--><b>Du hast gestern in Charkiw aufgehört zu schlagen. Putins Drohnen haben Dich getötet.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Dich, kleines Herz, das anfangen wollte zu leben. Unter einer Decke liegt das Baby. Seine kleinen Füßchen hängen raus. Ein Feuerwehrmann trägt es.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Was für ein Mensch ist Putin? Mit 140 Drohnen und vier Raketen greift er eine schlafende Stadt an – während alle Friedenswilligen nach Washington fliegen.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Das Baby stirbt, auch ein 16-jähriger Junge, zehn Menschen insgesamt. Ihr Wohnhaus ist in Schutt und Asche.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Warum macht Putin das in dieser Nacht, gerade in diesem Moment, wo wir uns alle nach Frieden sehnen? Er weiß, was Raketen anrichten.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->So ein winziges Herz, was schlagen wollte – interessiert ihn das?<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Interessiert ihn der Tod eines 16-Jährigen, der den Führerschein machen wollte?<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Hat Putin kein Gewissen? Gibt es wirklich nichts in ihm, das sagt: Halt, stopp.</b><!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-liebes-kleines-winziges-herz-68a34693bdc63e69381b9fc9</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 20:10:13 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lieber Kanzler Merz,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-lieber-kanzler-merz-689e303ab7e38d4fabb23700</link>
      <description>großes Lob, wie Sie Europa anführen. Trump hat versprochen, Sie nach dem Gipfel in Alaska anzurufen. </description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[--><b>großes Lob, wie Sie Europa anführen. Trump hat versprochen, Sie nach dem Gipfel in Alaska anzurufen. </b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Europa hat wieder eine Telefonnummer: Friedrich Merz.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Auch das gehört zu seinen ersten 100 Tagen als Kanzler. Die Frage aber bleibt: Warum ist der Kanzler so unbeliebt in Deutschland? Ist es sein Gesicht? <!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Er hat ein Gesicht, das bei allen Sorgen glatt bleibt, fast unbeweglich.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Was ist in den 100 Tagen passiert?</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Da ist die gescheiterte Richter-Wahl, die Stromsteuersenkung, die Israel-Politik. Für mich sind das alles große Fehler. <!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Der größte Fehler ist, dass alles beim Alten blieb. Es gab keinen Ruck, nur Versprechungen. Es ist, als würde die Zeit in Ketten gelegt.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->100 Tage reichen nicht, um Deutschland zu verändern. Ich gebe Friedrich Merz noch einmal 100 Tage. <!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Vielleicht wird er noch ein guter Kanzler.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Herzlichst,</i><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Ihr Franz Josef Wagner</i><!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-lieber-kanzler-merz-689e303ab7e38d4fabb23700</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 09:27:45 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lieber Präsident Selenskyj,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-lieber-praesident-selenskyj-689ccf54d02ab4224e7b6655</link>
      <description>Scharfschützen bewachen Sie, Ihre Kinder haben Sie seit Monaten nicht mehr gesehen. </description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[--><b>Scharfschützen bewachen Sie, Ihre Kinder haben Sie seit Monaten nicht mehr gesehen. </b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Sie erinnern mich an Sisyphos, den die Götter bestraft haben, einen Stein nach dem anderen auf den Berg zu schleppen – immer wieder aufs Neue.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Wie halten Sie, Präsident Selenskyj, diesen Kampf gegen die modernen Götter Trump und Putin aus? Sie sind 47. Ihre Tochter ist 21, Ihr Sohn 11. Ihr Leben war anders geplant. <!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Vor sechs Jahren waren Sie ein beliebter TV-Star. Ich habe Fotos von damals gesehen, Sie mit jugendlichem Charme, Krawatte, Anzug. Heute sind Sie nicht mehr wiederzuerkennen. Sisyphos…<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Ein zweites Bild drängt sich auf. Das Bild eines Mannes, der auf verlorenem Posten steht. Was wird man später über Sie sagen?</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Er war tapfer. Die Partie ist möglicherweise längst verloren, aber er gab nicht auf. Er kämpfte. In Berlin kämpfte er mit den Europäern. Einen Stein rollt er nach oben, jeden Tag unermüdlich.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Der verlorene Posten ist ein Ort für Helden.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Herzlichst,</i><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Ihr Franz Josef Wagner</i><!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-lieber-praesident-selenskyj-689ccf54d02ab4224e7b6655</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Aug 2025 17:50:47 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lieber Schicksalsgipfel,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/lieber-schicksalsgipfel-6894f09b60356a79be2d4b8f</link>
      <description>werden sie sich anlächeln bei ihren ersten Schritten aufeinander zu?</description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[--><i>werden sie sich anlächeln bei ihren ersten Schritten aufeinander zu?</i><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Der Fürst der Finsternis mit Haftbefehl gesucht, der Kriegsverbrecher Wladimir Putin. Und der Immobilienentwickler und US-Präsident Donald Trump.</i><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Fünfmal haben sie sich schon getroffen. Beim ersten Mal klopfte Trump Putin jovial auf die Schulter. Beim zweiten Mal umarmten sie sich schon. „Ich habe eine Beziehung zu ihm“, sagte Trump hinterher, „er war so sympathisch.“</i><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Das heißt nichts Gutes für die Ukraine. Für ihren Kampf um ihre Freiheit, für Demokratie, für Mitspracherecht.</i><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Während die Herren in Alaska (wahrscheinlich) Intimitäten austauschen – sich tätscheln, Schulterklopfen –, sterben Menschen in der Ukraine. Unbarmherzig bombt Putin auf die Ukraine.</i><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>In welchen Händen liegt unser Schicksal?</i><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Herzlichst,</i><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Ihr</i><!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/lieber-schicksalsgipfel-6894f09b60356a79be2d4b8f</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Aug 2025 20:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lieber Evyatar David</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-lieber-evyatar-david-689093dfdf8ae84972c741a3</link>
      <description>Ich schreibe an Sie, obwohl es Gebeine sind, an denen noch ein fahler Schein von Fleisch anhaftet.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[--><b>Ich schreibe an Sie, obwohl es Gebeine sind, an denen noch ein fahler Schein von Fleisch anhaftet.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Ich schreibe an ein Skelett.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Die Hamas hat Ihnen eine Schaufel gegeben, um Ihr eigenes Grab zu schaufeln. In dem Video, das die Hamas veröffentlichte, werden hungernde Palästinenser hineingeschnitten.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Es ist eine Welt, die unsere Augen nicht mehr aushalten. Evyatar David, die Geisel, lässt man vor unseren Augen verhungern. Die Augen tief in Höhlen, nur Rippen. Evyatar David, 24, wollte Musikproduzent werden. Als ihn die Hamas entführte, war er ein gut aussehender Junge, der gerne tanzte.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Die Hilfsgüter, die wir nach Gaza schicken, geraten in die Hände der Hamas.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Ihr Schrecken ist der Hunger.<!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-lieber-evyatar-david-689093dfdf8ae84972c741a3</guid>
      <pubDate>Sun, 03 Aug 2025 20:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>