<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Post von Wagner</title>
    <link>https://www.bild.de/themen/personen/franz-josef-wagner/kolumne-17304844.bild.html</link>
    <description>Franz Josef Wagner ist seit 2001 Chefkolumnist im Hause Axel Springer</description>
    <managingEditor>fjwagner@bild.de (Franz Josef Wagner)</managingEditor>
    <pubDate>Thu, 09 Mar 2023 07:32:49 +0000</pubDate>
    <item>
      <title>Betrifft: Nord-Stream-Thriller</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-betrifft-nord-stream-thriller-83141372.bild.html</link>
      <description>Es gibt Tage des Unbehagens. </description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><i>Es gibt Tage des Unbehagens. </i></p><p><b>So ein Tag war gestern. Über die Presse gelangten neue Informationen über die Pipeline-Explosion an die Öffentlichkeit. Das Unbehagen beginnt, weil wir nicht wissen, in welcher Welt wir leben. Wie dunkel ist die Welt? Was wird uns verheimlicht?</b></p><p>Da ist von einem Charterschiff die Rede, die Crew sei mit gefälschten Pässen nach Rostock gereist. Zwei Taucher, zwei Helfer, ein Kapitän, eine Ärztin. Später nach den Explosionen hätte man Spuren von Sprengstoff im Schiff gefunden. Das Schiff ist gechartert worden von einer polnischen Firma, die zwei Ukrainern gehört.</p><p><b>Gefälschte Pässe, aber der echte Name der Firma? Wie passt das zusammen? Es passt nicht zusammen! Wir leben in einer dunklen Welt. Zum Glück gibt es die Presse, die ein wenig Licht hineinbringt.</b></p><p><i>Herzlichst,</i></p><p><i>Ihr Franz Josef Wagner</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-betrifft-nord-stream-thriller-83141372.bild.html</guid>
      <pubDate>Thu, 09 Mar 2023 07:32:49 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Betrifft: FC Bayern gegen PSG</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-betrifft-fc-bayern-gegen-psg-83118424.bild.html</link>
      <description>Ich freue mich auf das Spiel morgen. Es gibt so wenig, auf das man sich freuen kann. Das Wetter ist schlecht, die Bilder aus der Ukraine sind deprimierend. Da blinzelt wie die Sonne – Bayern gegen PSG, Paris Saint-Germain.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Ich freue mich auf das Spiel morgen. Es gibt so wenig, auf das man sich freuen kann. Das Wetter ist schlecht, die Bilder aus der Ukraine sind deprimierend. Da blinzelt wie die Sonne – Bayern gegen PSG, Paris Saint-Germain.</p><div class="ad-info"></div><p><b>Da ist Kylian Mbappé, der tollste Spieler der Welt.</b></p><p>Wie kann man diesen Wunderspieler, der wie ein ganzes Ballett spielt, stoppen? Wie kann man ihn in eine Flasche stecken, in der er wie eine gefangene Biene herumsaust? Wie stark ist der FC Bayern? Verliert Nagelsmann, der Trainer von FC Bayern, seinen Job?</p><p><b>Es tut so gut, nicht an die Bilder in der Ukraine zu denken. Was für ein schöner Kampf auf dem grünen Rasen. Es geht ums Dribbeln, links, rechts, täuschen. Wie schön wäre die Welt, wenn der Fußball regieren würde.</b></p><p><i>Herzlichst</i></p><p><i>Ihr Franz Josef Wagner</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-betrifft-fc-bayern-gegen-psg-83118424.bild.html</guid>
      <pubDate>Mon, 06 Mar 2023 23:35:27 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Betrifft: Weltmeere retten</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-betrifft-weltmeere-retten-83108050.bild.html</link>
      <description>Da ist der Blauwal, das gewaltigste Tier, dessen Zunge so viel wie ein Elefant wiegt und sein Herz so groß ist wie ein Auto.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><i>Da ist der Blauwal, das gewaltigste Tier, dessen Zunge so viel wie ein Elefant wiegt und sein Herz so groß ist wie ein Auto.</i></p><p><b>Vom Blauwal kennen wir nur seine Gesänge. Lebt er noch? Die Arten im Meer sterben.</b></p><p>Die UN hat nun beschlossen, die Weltmeere zu schützen. 150 Millionen Tonnen Plastik schwimmen im Meer. Es gibt keinen Kabeljau mehr.</p><p>Über unsere Meere fahren gewaltige Flotten von Jägern. Manche haben Flugzeuge dabei, um auf die Fischschwärme zu schießen.</p><p>In Meeren um China werden Haien die Flossen abgehackt. 100 000 Euro das Kilo. Eine Haifischsuppe kostet in Tokio 90 Euro.</p><p><b>Unsere Meere zu retten, ist die beste Nachricht des Jahres. 20 Milliarden Dollar wollen wir dafür geben. Endlich wird Geld für etwas Vernünftiges ausgegeben.</b></p><p>Übrigens: Unsere Erde dürfte eigentlich gar nicht Erde genannt werden. Sie besteht zu zwei Dritteln aus Wasser. Sie müsste eigentlich Wasser heißen.</p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-betrifft-weltmeere-retten-83108050.bild.html</guid>
      <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 21:16:49 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Liebe Franziska Giffey,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-liebe-franziska-giffey-83078242.bild.html</link>
      <description>das ist wohl einmalig. Eine Politikerin verzichtet auf ihr Amt als Regierende Bürgermeisterin von Berlin – obwohl sie rechnerisch eine Mehrheit hätte.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>das ist wohl einmalig. Eine Politikerin verzichtet auf ihr Amt als Regierende Bürgermeisterin von Berlin – obwohl sie rechnerisch eine Mehrheit hätte.</p><p><b>Franziska Giffey ist nicht mehr bereit, zweimal in den Rot-Rot-Grünen Fluss zu steigen. Sie ist eine weise Frau. </b></p><p>Die Stadt braucht einen Neuanfang. Die Stadt ist gelähmt. Es dauert Monate, bis man einen Personalausweis bekommt, sein Auto anmelden kann, seinen Wohnungswechsel. Nirgendwo kann man mehr parken. Die Grünen sperren Prachtstraßen, wie die Friedrichstraße, für den Autoverkehr.</p><p><b>Eigentlich funktioniert nichts mehr in Berlin.</b></p><p>Außer dem poetischen Berlin, der Pop-Kultur, den Galerien, den Graffiti, der Berlinale, aber das Recht funktioniert nicht mehr in Berlin. Polizei, Sanitäter werden angegriffen. </p><p><b>Mit ihrem Rücktrittsangebot als Regierende Bürgermeisterin setzen Sie ein Zeichen: Wir wollen nicht weiter so. Eine Frau, die verzichtet, kann ein Beispiel für viele Männer sein.</b></p><p><i>Herzlichst,</i></p><p><i>Ihr Franz Josef Wagner</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-liebe-franziska-giffey-83078242.bild.html</guid>
      <pubDate>Thu, 02 Mar 2023 20:54:14 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lieber Boris Pistorius,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-lieber-boris-pistorius-83066182.bild.html</link>
      <description>Sie sind der beliebteste Politiker Deutschlands – woher kommt die Liebe?</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Sie sind der beliebteste Politiker Deutschlands – woher kommt die Liebe?</p><p><b>Ihre Sprache ist anders, sie klingt wie ein Rapport. Ihre Sprache ist wie ein harter Händedruck. Sie trauen sich, Wahrheiten zu sagen: Die Bundeswehr ist nicht in der Lage, Deutschland zu verteidigen.</b></p><p>Sie tragen die Wahrheit so sachlich vor – so brutal ehrlich und nicht beschönigend. Das macht Sie zum beliebtesten Politiker. Sie reden kein poetisches Kauderwelsch. Sie sind 62, Witwer. Sie sind ein Provinzpolitiker. Sie waren Innenminister von Niedersachsen. Sie gehören nicht in die Politikblase Berlins, wo man jedes Wort abwägt und kein Mensch mehr weiß, woran er ist.</p><p><b>Die Menschen lieben Sie, weil Sie die Wahrheit sagen. Sie sagen, wir müssen die Schlachten gewinnen, wir müssen aufrüsten, wir dürfen keine Feiglinge sein.</b></p><p>Wenn ein Verteidigungsminister der beliebteste Politiker Deutschlands wird, dann sagt das alles. Wir sehnen uns nach einem Mann mit einem festen Händedruck.</p><p><i>Herzlichst,</i></p><p><i>Ihr Franz Josef Wagner</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-lieber-boris-pistorius-83066182.bild.html</guid>
      <pubDate>Wed, 01 Mar 2023 21:27:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sahra Wagenknecht, die Unerträgliche</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-sahra-wagenknecht-die-unertraegliche-83056040.bild.html</link>
      <description>Vermutlich wissen Sie nicht, wie Sie auf einen ganz normalen TV-Zuschauer wirken – deshalb will ich Ihnen das jetzt sagen.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>Vermutlich wissen Sie nicht, wie Sie auf einen ganz normalen TV-Zuschauer wirken – deshalb will ich Ihnen das jetzt sagen.</b></p><p>Sie sind hochmütig, akademisch künstlich, herzlos. Es ging um die Massenvergewaltigung ukrainischer Frauen durch russische Soldaten.</p><p><b>Bei „hart aber fair“ fiel Ihnen dazu ein: „Kriege sind immer mit Kriegsverbrechen verbunden.“ Das Wort Vergewaltigung kam nicht über Ihre Lippen.</b></p><p>Russische Soldaten brechen Frauen die Arme, damit sie sich nicht wehren können. Vergewaltigungen sind tausendfach dokumentiert.</p><p>Bei „hart aber fair“ sagen Sie, das ist Teil des Krieges. Ich kann es nicht fassen, dass eine Frau so einen Satz sagt.</p><p><b>Die Massenvergewaltigungen in der Ukraine gehören zur Kriegstaktik der Russen.</b></p><p>Die ukrainischen Männer sollen wissen, dass sie ihre Frauen nicht schützen können.</p><p><b>Eine Frau, die nicht weint, die nicht verzweifelt ist, ist für mich kein mitfühlender Mensch. Frau Wagenknecht. Weinen Sie.</b></p><p><i>Herzlichst</i></p><p><i>Ihr Franz Josef Wagner</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-sahra-wagenknecht-die-unertraegliche-83056040.bild.html</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Feb 2023 21:12:24 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Betrifft: Zeitenwende</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-betrifft-zeitenwende-83045498.bild.html</link>
      <description>Am Montag vor einem Jahr, drei Tage nach dem Überfall Putins auf die Ukraine, sagte der Kanzler: „Wir erleben eine Zeitenwende.“ Und das bedeutet, erklärte er weiter: </description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>Am Montag vor einem Jahr, drei Tage nach dem Überfall Putins auf die Ukraine, sagte der Kanzler: „Wir erleben eine Zeitenwende.“ Und das bedeutet, erklärte er weiter: </b></p><p><b>„Die Welt danach ist nicht mehr dieselbe wie die Welt davor.“</b></p><div class="ad-info"></div><p>Wie ist unsere Welt nach der Zeitenwende? Sie ist leider so wie die Welt davor. Die Zeit fließt. Sie rinnt als Sand durch die Sanduhr wie das Blut in der Ukraine. Die 100 Milliarden für die Aufrüstung der Bundeswehr sind noch nicht bei der Truppe angekommen. </p><p>Der Zeitenwandel vollzieht sich im Tempo behäbiger Schildkröten. Das Wort des Kanzlers von der Zeitenwende ist zum Wort des Jahres gekürt worden.</p><p><b>Das bessere Wort statt Zeitenwende wäre für mich Schicksalszeit gewesen. Da ist eine Mauer des Bösen. Wir dürfen uns nicht ducken, den Kopf einziehen. </b></p><p>Wir müssen die Schallmauer des Bösen durchbrechen. Wir leben in einer Schicksalszeit. Wäre das bessere Wort gewesen. </p><p><b>Zeitenwende hört sich an wie Uhr umstellen, Sommerzeit, Winterzeit.</b></p><p>Lieber Kanzler, halten Sie eine neue Rede über unsere Schicksalszeit!</p><p><i>Herzlichst,</i></p><p><i>Ihr Franz Josef Wagner</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-betrifft-zeitenwende-83045498.bild.html</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Feb 2023 08:29:22 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Liebe Gier-Frau des Jahres,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-liebe-gier-frau-des-jahres-83032376.bild.html</link>
      <description>Liebe Gier-Frau des Jahres, haben Sie keinen Spiegel, in den Sie schauen können? </description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Liebe Gier-Frau des Jahres, haben Sie keinen Spiegel, in den Sie schauen können? </p><p><b>Ich schenke Ihnen einen, damit Sie sich sehen. Sie sind die fristlos gekündigte RBB-Intendantin Patricia Schlesinger und fordern nun 18 384,54 Euro Betriebsrente pro Monat.</b></p><p></p><p>Eigentlich verkriecht sich ein Mensch, der versagt hat, und bedeckt sein Gesicht mit Scham. Da sind die Vorwürfe der Vetternwirtschaft, Luxusleben, Massagesitz im Audi 8, italienisches Eichenparkett in Ihrem Büro. Und jetzt wollen Sie rund 18 000 Euro Ruhegehalt im Monat.</p><p><b>Wofür wollen Sie Ihr Geld ausgeben? Für Ohrringe, für Ihren Friseur, für Designerkleidung, für Wellness?</b></p><p>Ihre Gier macht unschön.</p><p><b>Ja, schauen Sie nicht in den Spiegel. Sie sind hässlich.</b></p><p>Herzlichst,</p><p>Ihr Franz Josef Wagner</p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-liebe-gier-frau-des-jahres-83032376.bild.html</guid>
      <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 21:30:26 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Betrifft: Alice Schwarzer &amp; Sahra Wagenknecht</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-betrifft-alice-schwarzer-sahra-wagenknecht-82880316.bild.html</link>
      <description>Schon der Anfang ihres Videos ist merkwürdig. Sie kichern beide, als würden sie im ZDF-Fernsehgarten auftreten. Als sie aufgehört haben zu kichern, verkündeten sie ihr Manifest für den Frieden. Keine Waffen mehr für die Ukraine. Jetzt verhandeln, sofort.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Schon der Anfang ihres Videos ist merkwürdig. Sie kichern beide, als würden sie im ZDF-Fernsehgarten auftreten. Als sie aufgehört haben zu kichern, verkündeten sie ihr Manifest für den Frieden. Keine Waffen mehr für die Ukraine. Jetzt verhandeln, sofort.</p><p><b>Männer verlieren ihren Verstand, aber auch Frauen.</b></p><p>Worüber soll die Ukraine, die überfallen wurde, verhandeln? Können die Toten, die Vergewaltigten, die mit Genickschuss Getöteten verhandeln? Wie soll ein Land, das Putin auslöschen, verschwinden lassen will, verhandeln? Sollen sie verhandeln, was für Sklaven sie sein sollen?</p><p><b>Wenn ich mir das Video der beiden Frauen ansehe, kann ich nicht lachen. Es ist zum Heulen. Am 25. Februar, einen Tag nach dem Überfall vor einem Jahr, rufen sie jetzt zu einer Massendemo am Brandenburger Tor auf. Die</b></p><p>Ukrainer haben keine Zeit, sich diesen Irrsinn anzusehen, sie kämpfen gerade um ihr Leben.</p><p><i>Herzlichst,</i></p><p><i>Ihr Franz Josef Wagner</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-betrifft-alice-schwarzer-sahra-wagenknecht-82880316.bild.html</guid>
      <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 21:00:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Betrifft: Präsident Selenskyj</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-betrifft-praesident-selenskyj-82849782.bild.html</link>
      <description>Der Mann im schwarzen Pullover. Olivgrüner Hose. Es ist der ukrainische Präsident Selenskyj. Seit Russland sein Land überfallen hat, verzichtete er auf ein weißes Hemd, Krawatte, Anzug.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Der Mann im schwarzen Pullover. Olivgrüner Hose. Es ist der ukrainische Präsident Selenskyj. Seit Russland sein Land überfallen hat, verzichtete er auf ein weißes Hemd, Krawatte, Anzug.</p><p><b>Anzug und Krawatte symbolisieren unsere Wohllebigkeit. Da ist das Häuschen im Grünen. Der Urlaub auf Mallorca. Angst haben wir nur vor einem Arztbesuch oder wenn wir uns in unserem Audi in einer Kurve verschätzt haben. Der schwarze Pullover steht für eine andere Angst.  </b></p><p>Raketen, Vergewaltigung, Verschleppungen, Erschießungen, Läuse, Ratten, Kälte, Blut, Tod. Russland hat ein Land überfallen. Es mordet und mordet. Der schwarze Pullover steht dafür, dass wir die Freiheit mit Waffen verteidigen müssen.</p><p><b>Wir sollten uns alle schwarze Pullover anziehen, um für unsere Freiheit zu kämpfen.</b></p><p><i>Herzlichst,</i></p><p><i>Ihr Franz Josef Wagner</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-betrifft-praesident-selenskyj-82849782.bild.html</guid>
      <pubDate>Fri, 10 Feb 2023 07:33:26 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>