<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Post von Wagner</title>
    <link>https://www.bild.de/themen/personen/franz-josef-wagner/kolumne-17304844.bild.html</link>
    <description>Franz Josef Wagner ist seit 2001 Chefkolumnist im Hause Axel Springer</description>
    <managingEditor>fjwagner@bild.de (Franz Josef Wagner)</managingEditor>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 19:02:32 +0000</pubDate>
    <item>
      <title>Liebe junge Deutsche,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-liebe-junge-deutsche-670eb838b3637d7cb5b6c763</link>
      <description>die Shell-Studie hat Euch nach Euren Träumen, Sehnsüchten und Ängsten befragt. </description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[--><b>die Shell-Studie hat Euch nach Euren Träumen, Sehnsüchten und Ängsten befragt. </b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->81 Prozent haben Angst vor einem Krieg, aber Eure Zuversicht, Euer Optimismus ist gleich groß. Fleiß ist ein Wert, den Ihr schätzt, Ihr glaubt an die Demokratie.<!--]--><!--]--></p><div class="ad-info"></div><p><!--[--><!--[--><b>Komisch: Gendern findet Ihr blöd.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Wenn wir der Shell-Studie glauben (sie hat 2.500 Jugendliche zwischen 12 und 25 befragt), dann müssen wir alle Abbitte leisten.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Wir nannten die Jugend Generation Z, Generation Greta, ihr wart für uns herumlungernde Schulschwänzer. Was wir heute sehen, ist eine Biografie in ständiger Bewegung. Heranwachsende, die zu denken beginnen.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Zwölf Prozent der Jugendlichen im Osten wählen rechts, sie fühlen sich abgehängt. Man nennt sie die verdrossene Jugend Deutschlands.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Was die Studie sagt, ist, dass es nicht die deutsche Jugend gibt. Sie sagt nur, dass es so viele wundervolle junge Menschen gibt.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Herzlichst,</i><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Ihr Franz Josef Wagner</i><!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-liebe-junge-deutsche-670eb838b3637d7cb5b6c763</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 19:02:32 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Liebe deutsche Geheimdienste,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-liebe-deutsche-geheimdienste-670d66c9d2c8532d4ce3cb20</link>
      <description>Die gute Nachricht ist, dass Ihr uns endlich die Wahrheit sagt und uns nicht weiter schlafen lasst. Unser Schlaraffenland ist in Gefahr. Wir sind Feindesland für Russland. Russland greift uns an.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[--><b>Die gute Nachricht ist, dass Ihr uns endlich die Wahrheit sagt und uns nicht weiter schlafen lasst. Unser Schlaraffenland ist in Gefahr. Wir sind Feindesland für Russland. Russland greift uns an.</b><!--]--><!--]--></p><div class="ad-info"></div><p><!--[--><!--[-->Eigentlich sind wir ein Deutschland ohne Arg. Wir diskutieren am liebsten, essen und trinken light und wir gendern.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Die Geheimdienste weckten uns gestern auf. Sie berichteten von Cyberangriffen, Propaganda, Spionage, von Drohnen, die über unsere Kasernen kreisen. Sie berichten von einer Katastrophe, die glücklicherweise in Leipzig verhindert wurde. <!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Ein Päckchen mit Sprengstoff explodierte, bevor es in ein Flugzeug geladen wurde.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Russland betreibt Feindaufklärung. Feindaufklärung bedeutet, wir sind der Feind. Russland freut sich über alle Wagenknechts – es sind die schönen Drohnen Russlands. Natürlich schlafe ich schlecht nach den Geheimdienstberichten.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Aber ich weiß jetzt, wer schuld ist.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Herzlichst</i><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Ihr Franz Josef Wagner</i><!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-liebe-deutsche-geheimdienste-670d66c9d2c8532d4ce3cb20</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 20:07:50 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Trump, der nächste Hurrikan</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-trump-der-naechste-hurrikan-670befe62a748979b74704d1</link>
      <description>Bis zum 5. November sind es drei Wochen. In drei Wochen wissen wir, wer Präsident der Vereinigten Staaten ist. Es bleibt keine Zeit sich zu verbarrikadieren. „Rennt um Euer Leben“, hieß es bei Hurrikan Milton, dem am Ende die Luft ausblieb.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[--><b>Bis zum 5. November sind es drei Wochen. In drei Wochen wissen wir, wer Präsident der Vereinigten Staaten ist. Es bleibt keine Zeit sich zu verbarrikadieren. „Rennt um Euer Leben“, hieß es bei Hurrikan Milton, dem am Ende die Luft ausblieb.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Geht Hurrikan Trump die Luft aus? Ich fürchte nicht. Er ist der größte Lügner aller Zeiten und der größte Politik-Entertainer aller Zeiten. Er erinnert mich an Joker, diesen bösartigen Clown, wo einem das Lachen im Hals steckenblieb. Er bezichtigt eingewanderte Haitianer, die Katzen und Hunde von Amerikanern zu verspeisen. „Eure Kätzchen“, sagt Trump. Er erzählt von Babys, die nach der Geburt abgetrieben, getötet werden. Das alles erzählt er mit seinem Clownsgesicht. Es ist nachgewiesen, dass er in jedem zweiten Satz fünfmal lügt. 22.000 Lügen hat man gezählt.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Warum hat Trump nach wie vor das halbe Amerika hinter sich. Er ist der Erzähler des Bösen und er ist der Retter vom Bösen. Die Umfrageergebnisse sind knapp.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Es sind nur noch drei Wochen.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Man erschrickt.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Sind wir vorbereitet? Wo sind unsere Sandsäcke, wenn Hurrikan Trump kommt?</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Herzlichst,</i><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Ihr Franz Josef Wagner</i><!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-trump-der-naechste-hurrikan-670befe62a748979b74704d1</guid>
      <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 20:15:21 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Schrecklicher Hurrikan Milton,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-schrecklicher-hurrikan-milton-6708005a2a748979b746e784</link>
      <description>Du zeigst uns, wie klein und hilflos wir Menschen sind. Wir Menschen, die zum Mond fliegen und vor Deinen Winden in die Flucht geschlagen werden.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[--><b>Du zeigst uns, wie klein und hilflos wir Menschen sind. Wir Menschen, die zum Mond fliegen und vor Deinen Winden in die Flucht geschlagen werden.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->200 km/h, da wird ein Mensch in die Luft geschleudert.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Wir befinden uns im Krieg mit der Natur und wir sind hilflos mit all unseren Raketen, Computern. Häuser werden abgedeckt, Straßen überflutet, Millionen Menschen sind auf der Flucht. Von Toten nicht die Rede. Bäume knicken um wie Grashalme.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Die mörderischen Winde von Hurrikan Milton reißen alles nieder. Der Hurrikan hat keine Seele, er ist herzlos. Er ist ein Wüterich gegen Kinder, Alte. Er zerstört alles, was ihm im Wege steht.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Das Schreckliche ist, dass Hurrikan Milton menschengemacht ist. Ohne die Klimaerwärmung wären die Winde 11 Prozent schwächer, der peitschende Regen 19 Prozent geringer.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Wie furchtbar scheint die Zukunft. Wieviel Angst muss ich haben, wenn es regnet, wenn der Wind weht. </b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Herzlichst,</i><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Ihr Franz Josef Wagner</i><!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-schrecklicher-hurrikan-milton-6708005a2a748979b746e784</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 20:30:21 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lieber Jürgen Klopp,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-lieber-juergen-klopp-6706a6e2267b016cd06183c2</link>
      <description>ein Volksheld wird Angestellter in einem Getränkekonzern – das ist, als wenn der Papst aus der Kirche austritt.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[--><b>ein Volksheld wird Angestellter in einem Getränkekonzern – das ist, als wenn der Papst aus der Kirche austritt.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Es gibt Nachrichten, die man nicht glaubt. Unser Jürgen Klopp in Schlips und Kragen in einer Vorstandsetage von Red Bull, wo er sich mit Gattinnen und Mäzenen unterhält.<!--]--><!--]--></p><div class="ad-info"></div><p><!--[--><!--[--><b>In den VIP-Lounges werden Häppchen gereicht, ein Schluck Champagner vielleicht.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->In was für eine Welt begibt sich Jürgen Klopp. Unser Klopp. Ich erinnere mich an seine Zähne, die er zeigte, wenn er seine Mannschaften nach vorn peitschte. Sein Körper war eine Bedrohung, er war ein Tier und er riss uns alle mit. Er machte uns alle glücklich. Die Mainzer, die Dortmunder, die Liverpooler.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Die Sterne am Fußballhimmel werden dunkler. Klopp wird fehlen am Spielfeldrand, wo er unsere Herzen bewegte.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Man bildet sich ein, dass man einen Menschen kennt. Ich kenne meinen Jürgen Klopp nicht mehr.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Herzlichst,<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Ihr Franz Josef Wagner</i><!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-lieber-juergen-klopp-6706a6e2267b016cd06183c2</guid>
      <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 19:31:26 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lieber Kevin Kühnert,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-lieber-kevin-kuehnert-67057701dd4668399e3be569</link>
      <description>ich hab nur medizinische Fragen. Was macht Ihr Blutdruck? Wie geht’s Ihrem Zucker? Was hat der Arzt gesagt? Haben Sie Schmerzen? Schlafen Sie schlecht?</description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[--><b>ich hab nur medizinische Fragen. Was macht Ihr Blutdruck? Wie geht’s Ihrem Zucker? Was hat der Arzt gesagt? Haben Sie Schmerzen? Schlafen Sie schlecht?</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Wie behandelt man eine Krankheit, die man sich als Politiker holt?<!--]--><!--]--></p><div class="ad-info"></div><p><!--[--><!--[-->Ist es die Krankheit der Besserwisser, die Krankheit der Rechthaber oder ist es die Krankheit des schlechten Rufs, den Politiker haben.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Ich stelle mir vor, ich wäre am Krankenbett von Kevin Kühnert.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Kevin, wollen Sie ein Glas Wasser? Hier bitte, trinken Sie. Ich rücke Ihnen das Kopfkissen hoch, damit Sie dann besser sprechen können. Nein, bitte stehen Sie jetzt nicht auf. Sie sind krank.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Ja, Sie sind erst 35. Ja, Sie waren ein beutehungriger Löwe, Sie zeigten Zähne, verschlangen manches Kalb. Sie waren schlagfertig wie ein Adler, der vom Himmel stieß.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Vielleicht haben Sie Burn-out. Ich weiß es nicht. Sie haben sich verausgabt. Sie müssen jetzt wieder bei null beginnen. Bleiben Sie liegen. Die Krankenschwester gibt Ihnen Tabletten zur Entspannung. Gute Besserung und keine Talkshows gucken. Sie müssen jetzt ganz stark sein, wieder bei null zu sein.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Herzlichst,<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Ihr Franz Josef Wagner</i><!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-lieber-kevin-kuehnert-67057701dd4668399e3be569</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 18:56:53 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Liebe Geiseln,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-liebe-geiseln-6704598fdd4668399e3bda32</link>
      <description>was wir da oben denken, kann das Leid von Euch nicht beschreiben. </description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[--><b>was wir da oben denken, kann das Leid von Euch nicht beschreiben. </b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>In Tunneln gefangen. Kein Licht, das Gefühl der Vergessenheit. Allein der Körper, der zusammengepresst ist zu einem Namen. </i><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Es sind 97 Geiseln, die nicht wissen, ob sie da sind oder nicht da sind. Die nicht wissen, ob sie noch lebende Wesen sind. Sie sehen kein Licht, keine Wolke, keinen Vogel. Es sind Tränen der Kälte, die sie weinen.</b><!--]--><!--]--></p><div class="ad-info"></div><p><!--[--><!--[-->Vor einem Jahr wurdet Ihr eingefangen – eine von Euch sah ich auf einem Video. Es ist das fröhliche deutsch-israelische Mädchen Shani Louk. Ihr Körper liegt auf einem Hamas-Truck, die Terroristen bespucken sie, zerren an ihren Haaren.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Auf der Liste der 97 Geiseln sind so wunderbare Menschen. Eine Therapeutin, ein Pianist, eine Chorleiterin und es ist auch ein Junge dabei, der seinen ersten Geburtstag in der bösen Unterwelt erlebt hat.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Ich bete um ein Wunder. Ob beten hilft, die Geiseln zu retten? Wenn es das Letzte ist, dann bete ich.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Herzlichst,</i><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Ihr Franz Josef Wagner</i><!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-liebe-geiseln-6704598fdd4668399e3bda32</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 22:02:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Liebe Sahra Wagenknecht,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-liebe-sahra-wagenknecht-66f59a5054da86082598ae38</link>
      <description>habe Sie Mittwochnacht bei Markus Lanz gesehen. Ich wollte meinen Fernseher aus dem Fenster werfen.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[-->habe Sie Mittwochnacht bei Markus Lanz gesehen. Ich wollte meinen Fernseher aus dem Fenster werfen.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Sie klagten Deutschland als Kriegstreiber an, verteidigten Putin.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Es war, als spräche Putins Sprecherin.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Die Schuld habe die NATO. Die NATO hat Serbien überfallen.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Das alles konnte man im ZDF ansehen. Wagenknecht: „Keine Waffenlieferung mehr für die Ukraine.“ Lanz: „Dann gibt es die Ukraine nicht mehr.“</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Was soll ein Moderator machen, mit so einem Gast? Das Mikrofon wegnehmen. Sie rausschmeißen aus der Sendung.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Natürlich macht man das nicht. Wir sind ein freies Land. Bei Markus Lanz wurde sie eine Fürstin der Finsternis.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Eines wurde klar, Sahra Wagenknecht ist sich treu geblieben. Als die DDR zusammenfiel, bezeichnete sie die friedliche Revolution als Konterrevolution, sie war Mitglied bei der kommunistischen Plattform. Sie sagte, dass Stalin nicht alles falsch gemacht hatte. Bei Lanz zeigte sie ihr finsteres Gesicht. Mit dieser Frau will man jetzt Regierungen bilden.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Es ist, als würde man Putin zur Hochzeit einladen.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Herzlichst,</i><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Ihr Franz Josef Wagner</i><!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-liebe-sahra-wagenknecht-66f59a5054da86082598ae38</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 20:00:29 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lieber Christian Lindner,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-lieber-christian-lindner-66f43f2ffb29f574dda33cfd</link>
      <description>die Grünen-Chefs haben hingeschmissen. Wann schmeißen Sie hin? </description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[--><b>die Grünen-Chefs haben hingeschmissen. Wann schmeißen Sie hin? </b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Vom Herbst der Entscheidung sprachen Sie. Sie sind 45. Die Republik starrt auf Sie. Lassen Sie die Ampel platzen? Sie sind der Schicksalsmann.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Ihre FDP hat in Brandenburg weniger Stimmen bekommen als die Tierschutzpartei. Ihre Partei ist nicht mehr zählbar, Ihr Lebenswerk ist nicht mehr zählbar.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Welche Tode wollen Sie sterben?</i><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Bleibe ich in der Ampel, dann verhungere ich. </b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Verlasse ich die Ampel, werde ich als Verräter bestraft und abgewählt. </b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Was für ein Schicksal, Christian Lindner zu sein.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Hat er schlaflose Nächte, wälzt er sich herum? Seine Entscheidung betrifft Millionen – Rentner, Kinder, Hausbesitzer. Ist er sich bewusst, wie mächtig er ist?<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Was geschieht, wenn er die Ampel platzen lässt? </b><!--]--><!--]--></p><div class="ad-info"></div><p><!--[--><!--[-->Persönlich geschieht ihm nichts. Er hat eine deutsche Rennlizenz, er ist Porschefahrer. Er hat einen Bootsführerschein, einen Jagdschein – und er hat eine junge Frau.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Christian Lindner ist aus dem Schneider.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Und wir? </b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Es ist wie in einem Schicksalsroman. Ist Christian Lindner ein Held oder einer, der sich verpisst?<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Herzlichst,</i><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Ihr Franz Josef Wagner</i><!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-lieber-christian-lindner-66f43f2ffb29f574dda33cfd</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 19:59:47 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lieber gestohlener Elfmeter,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-lieber-gestohlener-elfmeter-66f2effbfb29f574dda330e5</link>
      <description>erinnern wir uns noch. </description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[-->erinnern wir uns noch. <!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Es steht 1:1 in der Verlängerung gegen Spanien. In der 106. Minute verhindert die Hand des langhaarigen spanischen Spielers Cucurella ein sicheres Tor der Deutschen. Elfmeter. Kein Elfmeter, urteilt der Schiedsrichter. <!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Die UEFA sagt heute, es war ein Elfmeter.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Was hilft uns das im Nachhinein, es hilft uns vielleicht beim Träumen. Jetzt, liebe Leser, träumen wir gemeinsam.</i><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Nehmen wir an, wir hätten den Elfmeter versenkt. <!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Nehmen wir an, wir hätten die letzten Minuten das 2:1 verteidigt. <!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Nehmen wir an, wir hätten im Halbfinale Frankreich besiegt und im Finale das schwache England. <!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Nehmen wir an, wir wären heute Europameister.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Dieser Elfmeter ist eine Wunde, die nicht vernarbt. Es gibt kein größeres Scheiß-Gefühl, als beschissen worden zu sein.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Herzlichst,</i><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Ihr Franz Josef Wagner</i><!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-lieber-gestohlener-elfmeter-66f2effbfb29f574dda330e5</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 17:04:44 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>