<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Post von Wagner</title>
    <link>https://www.bild.de/themen/personen/franz-josef-wagner/kolumne-17304844.bild.html</link>
    <description>Franz Josef Wagner ist seit 2001 Chefkolumnist im Hause Axel Springer</description>
    <managingEditor>fjwagner@bild.de (Franz Josef Wagner)</managingEditor>
    <pubDate>Tue, 17 Jan 2023 09:19:06 +0000</pubDate>
    <item>
      <title>Betrifft: Unsere Handball-Torhüter</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-betrifft-unsere-handball-torhueter-82577724.bild.html</link>
      <description>Ich kann ihr Wesen nicht erklären, genauso wenig wie die Hexerei. Als Kind habe ich einmal im Kino einen Zauberer gesehen, der eine Pistolenkugel mit der Hand fängt …</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>Ich kann ihr Wesen nicht erklären, genauso wenig wie die Hexerei. Als Kind habe ich einmal im Kino einen Zauberer gesehen, der eine Pistolenkugel mit der Hand fängt …</b></p><p>Es ist fast unnatürlich, was unsere beiden deutschen Torhüter bei der Handball-WM fangen. Mit der Hüfte, mit dem Knie, mit einem Fuß, weit über die eigene Kopfhöhe gestreckt.</p><p>Sie parieren Würfe mit über 120 km/h. Wie sie da im Tor stehen, würden sie auch vor angreifenden Löwen und Büffeln nicht weichen.</p><p><b>Die beiden Torhüter sind Andreas Wolff und Joel Birlehm, beide sind mit eisernen Nerven begabt. Und beide haben die Urreflexe von Babys – das Greifen der Hände.</b></p><p>Die Handball-WM anzuschauen ist ein Vergnügen, aber auch lehrreich. Sie erzählt uns von den Überlebensreflexen der Menschen.</p><p><b>PS: Zurzeit sind unsere Handball-Torhüter besser als Neuer.</b></p><p><i>Herzlichst,</i></p><p><i>Ihr Franz Josef Wagner</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-betrifft-unsere-handball-torhueter-82577724.bild.html</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Jan 2023 09:19:06 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Betrifft: Das Lützerath-Drama</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-betrifft-das-luetzerath-drama-82566714.bild.html</link>
      <description>Das Dorf ist geräumt – nicht ganz. In einem Tunnel tief in der Erde sitzen zwei Menschen, der Einstieg in den Tunnel ist so eng und die Gefahr, dass der Tunnel einstürzt, ist so groß.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Das Dorf ist geräumt – nicht ganz. In einem Tunnel tief in der Erde sitzen zwei Menschen, der Einstieg in den Tunnel ist so eng und die Gefahr, dass der Tunnel einstürzt, ist so groß.</p><p>Die Feuerwehr pumpt Sauerstoff über einen Schlauch in den Tunnel, damit die beiden atmen können. Natürlich müssen wir sie retten. Es sind junge Menschen. Für ihre Freunde sind sie Helden. Ich hoffe, dass sie aufgeben.</p><p></p><p>Tage und Nächte in der Dunkelheit zu leben, in einem Loch in der Erde – wofür soll es gut sein.</p><p>Lasst es gut sein. Es gibt ein Licht. Ihr werdet es sehen, wenn ihr aus dem Tunnel kriecht. Den schönen Wind werdet ihr spüren, die Regentropfen auf eurer Haut und das Blitzen der Sonne durch die Wolken.</p><p>Es lohnt sich in unserer Welt, aktiv zu sein. Aber nicht in einem Tunnel.</p><p>Ihr seid junge Leute, wir brauchen euch noch. Kriecht endlich aus der Dunkelheit ans Licht.</p><p><i>Herzlichst, </i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-betrifft-das-luetzerath-drama-82566714.bild.html</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Jan 2023 09:28:48 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tatjana Patitz, die letzte Traumfrau</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-tatjana-patitz-die-letzte-traumfrau-82536740.bild.html</link>
      <description>Wussten Sie, dass Tatjana Patitz mit Delfinen schwamm, um ihre Sprache zu lernen? Mit behinderten Kindern sprach sie delfinisch. Und brachte sie zum Lächeln. </description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><i>Wussten Sie, dass Tatjana Patitz mit Delfinen schwamm, um ihre Sprache zu lernen? Mit behinderten Kindern sprach sie delfinisch. Und brachte sie zum Lächeln. </i></p><p>Wussten Sie, dass Tatjana Patitz für das Überleben der Wildpferde in Kalifornien kämpfte? Und ein Camp für verwaiste Elefantenbabys finanzierte.</p><p><b>Das ist die Schönheit des Supermodels Tatjana Patitz. Ihre blaugrünen Augen spiegeln ihr Wesen. Es sind Sehnsuchts-Augen, nach einer schönen, besseren Welt.</b></p><p>Sie war ein Supermodel ohne Glamour. Sie war einfach schön. Heutzutage kann jeder schön sein. Bleiche Zähne, kleiner Busen, Fettpolster. Hallo, es gibt die Schönheitschirurgen.</p><p><b>Tatjana Patitz blieb schön, als die Jugend sie verließ. Für mich wurde sie zur schönsten Frau der Welt, als sie mit den Delfinen schwamm. Eine schöne Frau, ein guter Mensch. </b></p><p><b>Ein guter Mensch ist ein schöner Mensch.</b></p><p><i>Herzlichst,</i></p><p><i>Ihr Franz Josef Wagner</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-tatjana-patitz-die-letzte-traumfrau-82536740.bild.html</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Jan 2023 07:30:41 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lieber Ex-RKI-Chef Wieler,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-lieber-ex-rki-chef-wieler-82524382.bild.html</link>
      <description>Sie haben uns gesagt, wie wir niesen sollen. Nicht in die Hand – in die Armbeuge. Und wie wir unsere Hände waschen sollen.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>Sie haben uns gesagt, wie wir niesen sollen. Nicht in die Hand – in die Armbeuge. Und wie wir unsere Hände waschen sollen.</b></p><p>Sie haben beim Robert-Koch-Institut gekündigt. Für mich sind Sie eine unvergessene historische Figur. Sie waren ein Beschützer der ersten Stunde während der Pandemie.</p><p>Einen Meter Abstand, rieten Sie uns. Und husten nur in ein Tempotaschentuch, das sofort in einen Mülleimer mit Deckel geworfen wird.</p><p><b>Wir alle waren in irdischer Unsicherheit. Noch gab es keinen Impfstoff.</b></p><p>Fenster öffnen, predigte Lothar Wieler. Ältere Menschen sollten nur einmal in der Woche im Supermarkt einkaufen. Er war der Erste, der von Homeoffice redete.</p><p>Wenn er seine Pressekonferenz abhielt mit den bitteren Zahlen, 23000 Neuinfizierte, 456 Verstorbene, wusch ich mir dreimal am Tag die Hände. Nieste in meine Armbeuge.</p><p>Ich tue es auch heute noch.</p><p><b>Ich danke Lothar Wieler, dass ich nicht Covid 19 bekommen habe.</b></p><p><i>Herzlichst,</i></p><p><i>Ihr Franz Josef Wagner</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-lieber-ex-rki-chef-wieler-82524382.bild.html</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Jan 2023 07:54:23 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Betrifft: Protestdorf Lützerath</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-betrifft-protestdorf-luetzerath-82511480.bild.html</link>
      <description>An diesem Mittwoch soll es geräumt werden. Mir tun die Polizisten leid, die wahrscheinlich mit Steinen und Beuteln mit Fäkalien beworfen werden.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>An diesem Mittwoch soll es geräumt werden. Mir tun die Polizisten leid, die wahrscheinlich mit Steinen und Beuteln mit Fäkalien beworfen werden.</b></p><p>Was für ein unsinniger Kampf. Selbst der Polizeipräsident von Aachen, der den Einsatz befiehlt, ist ein Grüner und er macht sich Sorgen um das Leben seiner Kinder und Enkel.</p><p><b>Lützerath, wenige Kilometer von Düsseldorf entfernt, ist ein Dorf, das es nicht mehr gibt. Die Bewohner sind längst weggezogen. RWE hat sie ausbezahlt. In die leeren Häuser zogen die Klimaaktivisten ein.</b></p><p>Sie ketteten sich an Bäume, klebten sich fest an Zufahrtsstraßen. Sie wollen verhindern, dass die Bagger kommen. Jedes Gramm Kohle, das ausgehoben wird, ist tödlich für das Klima.</p><p><b>Das Geisterdorf Lützerath ist ein Symbol geworden. Ein Heiligtum des Klimaschützers.</b></p><p>Ich hoffe, dass der Kampf friedlich endet. Überleben wollen wir doch alle. Der Polizist, der Steinewerfer wollen doch alle atmen in einer giftfreien Luft.</p><p><i>Herzlichst,</i></p><p><i>Ihr Franz Josef Wagner</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-betrifft-protestdorf-luetzerath-82511480.bild.html</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Jan 2023 20:59:26 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lieber Bundesnachrichtendienst,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-lieber-bundesnachrichtendienst-82499198.bild.html</link>
      <description>es ist den wachen Augen oder den guten Ohren von FBI-Agenten zu verdanken, dass ein islamistisch orientierter Terroranschlag in Deutschland verhindert wurde.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>es ist den wachen Augen oder den guten Ohren von FBI-Agenten zu verdanken, dass ein islamistisch orientierter Terroranschlag in Deutschland verhindert wurde.</b></p><p>Die Ohren des FBI erfassten eine Chat-Nachricht aus einer kleinen Einkaufsstraße in Castrop-Rauxel. In dieser Straße wurden Cyanid und Rizin, Bio-Kampfstoffe, die Hunderttausende töten können, bestellt.</p><p><b>Nach dem FBI-Tipp kamen die Einsatzkräfte mit Gasmasken und Schutzanzügen. Alle letzten Terrorversuche hatten ausländische Dienste aufgedeckt. Was für einen Nachrichtendienst haben wir?</b></p><p>Er ist wie alles in Deutschland so erbärmlich aufgestellt. Er darf nur ins Internet sehen, wenn eine Richterin oder Richter grünes Licht gibt. Er darf nichts hören oder sehen, was den Menschenrechten widerspricht.</p><p><b>Gott sei Dank gibt es noch das FBI, unsere deutschen Augen sind trübe.</b></p><p>Herzlichst</p><p><i>Ihr</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-lieber-bundesnachrichtendienst-82499198.bild.html</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Jan 2023 21:24:41 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Prinz Plappermaul</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-prinz-plappermaul-82484548.bild.html</link>
      <description>Im 15. Jahrhundert säßen Sie angekettet im Tower of London. Wer das Wort gegen den König hob, wurde enthauptet. Ein Prinz wie Sie wurde vielleicht die Gnade erteilt, sich einen Hund in der Zelle zu halten oder einen Käfigvogel. Die beiden Ehefrauen von König Heinrich VIII. hatten die Gnade, bevor sie enthauptet wurden.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Im 15. Jahrhundert säßen Sie angekettet im Tower of London. Wer das Wort gegen den König hob, wurde enthauptet. Ein Prinz wie Sie wurde vielleicht die Gnade erteilt, sich einen Hund in der Zelle zu halten oder einen Käfigvogel. Die beiden Ehefrauen von König Heinrich VIII. hatten die Gnade, bevor sie enthauptet wurden.</p><p><b>Was für ein Glück, Prinz Harry, dass Sie im 21. Jahrhundert leben. Sie können ablästern über Ihre Familie und verdienen viel Geld dabei. Ihr Vater kann Sie nicht mehr in den Tower sperren.</b></p><p>Sie haben gekokst – all das erzählen Sie. Mit einer älteren Frau hatten Sie Sex. „Sie nahm mich, als wäre ich ein junger Hengst.“ 25 Taliban-Kämpfer haben Sie getötet. „Sie waren für mich Schach-Figuren“, sagen Sie. Bei einer Arktis-Expedition zog er sich Erfrierungen am Penis zu. Um die Todesfahrt seiner Mutter nachzuempfinden, fuhr er bei Tempo 110, wie bei der Todesfahrt, durch den Tunnel.</p><p><b>Ich wünschte mir beim Lesen seines Buches, dass er aufhört zu sprechen. Und dass er einmal anhalten kann, um Luft zu holen. Dieses Buch ist das Buch eines Ertrinkenden.</b></p><p><i>Herzlichst,</i></p><p><i>Ihr Franz Josef Wagner</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-prinz-plappermaul-82484548.bild.html</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Jan 2023 10:53:58 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lieber Prinz Harry,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-lieber-prinz-harry-82457404.bild.html</link>
      <description>„Mein Bruder packte mich am Hals, schlug mich zu Boden.“ In seinem Memoirenbuch „Spare“ (auf Deutsch Reserve) schildert Prinz Harry aus seiner Sicht, wie eine Situation eskalierte. Bruder William bezichtigte Meghan, aggressiv und unhöflich zu sein.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>„Mein Bruder packte mich am Hals, schlug mich zu Boden.“ In seinem Memoirenbuch „Spare“ (auf Deutsch Reserve) schildert Prinz Harry aus seiner Sicht, wie eine Situation eskalierte. Bruder William bezichtigte Meghan, aggressiv und unhöflich zu sein.</p><div class="ad-info"></div><p><b>Harry darauf: „Du sagst nur, was die Presse schreibt.“ Danach kam es zum Schubsen. Harry fiel zu Boden. Bruder William schrie Harry an: „Steh auf und kämpf, wie wir als Kinder kämpften.“</b></p><p>Was für ein schöner Satz. Raufen, kämpfen wie Kinder. Ich erinnere mich an das Raufen meiner Kindheit mit meinem Bruder, wo unsere kleinen Körper sich auf den anderen kleinen Körper stürzten, wir uns gegenseitig zu Boden warfen. An den Armen zerrten, am Hals packten.</p><p><b>Aber damals waren wir neun.</b></p><p>Die Prinzen waren 35, 37 Jahre alt, als sie aufeinander los gingen.</p><p><b>Als Erwachsener darf man nicht mehr raufen. Für mich seid ihr beide Verlierer.</b></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-lieber-prinz-harry-82457404.bild.html</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2023 07:35:57 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Silvester, das große Verschweigen</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-silvester-das-grosse-verschweigen-82447734.bild.html</link>
      <description>Zuerst waren es nur „junge Männer“, die gewütet hatten. Schweigen über die Täter. Jugendliche mit Migrationshintergrund. Warum traute man sich nicht (außer BILD) zu sagen, wer die Täter sind? Weil sich alle fürchten, Nazis zu sein, ausländerfeindlich. Was für eine Hemmschwelle haben wir, die Täter beim Namen zu nennen?</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Zuerst waren es nur „junge Männer“, die gewütet hatten. Schweigen über die Täter. Jugendliche mit Migrationshintergrund. Warum traute man sich nicht (außer BILD) zu sagen, wer die Täter sind? Weil sich alle fürchten, Nazis zu sein, ausländerfeindlich. Was für eine Hemmschwelle haben wir, die Täter beim Namen zu nennen?</p><p><b>Ich empfinde mein Land als weltoffen. Wir haben für Menschen aus der ganzen Welt die Arme geöffnet. Für Vietnamesen, Äthiopier, Syrer, Afghanen – all diesen Menschen garantieren wir ihre Menschenrechte.</b></p><p>Die Bürgermeisterin von Berlin sagt: „Herkunft hin oder her. Das sind doch alles Berliner Kinder. Sie sind hier geboren und hier aufgewachsen.“</p><p><b>Das stimmt nicht. Viele dieser Randalierer kamen als Flüchtlinge in unser Land. Warum fühlen sie sich gedemütigt? Mit ihrem Hass wollen sie unseren Staat demütigen. Sie zünden Polizeiautos an, behindern Sanitäter bei der Rettung.</b></p><p>Es sind verlorene Kinder. Leider.</p><p><i>Herzlichst,</i></p><p><i>Ihr Franz Josef Wagner</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-silvester-das-grosse-verschweigen-82447734.bild.html</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Jan 2023 07:40:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Liebe Christine Lambrecht,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-liebe-christine-lambrecht-82436036.bild.html</link>
      <description>Sie sind geschieden, haben einen Sohn, den Sie lieben. Schön wäre es, wenn Sie noch einen Garten hätten, wo Sie Blumen riechen und Beeren schmecken.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Sie sind geschieden, haben einen Sohn, den Sie lieben. Schön wäre es, wenn Sie noch einen Garten hätten, wo Sie Blumen riechen und Beeren schmecken.</p><p><b>Sie sind keine Löwin, Sie sind als Verteidigungsministerin Fallobst.</b></p><p>Diese Berliner Böllernacht, in der Sie Ihr Video gepostet haben, ist so unsagbar schrecklich. In Kiew fallen Drohnenbomben, Raketen. Inmitten der Berliner Böllerei sagen Sie, Sie hätten viele interessante, tolle Menschen kennengelernt.</p><p><b>Das alles ist wahrscheinlich nicht böse gemeint. Aber es wirkte grotesk, bizarr und irgendwie wirr.</b></p><p>Kanzler Scholz sollte die glücklose Ministerin in ihren Garten, zu ihrem Sohn schicken.</p><p>Sie wäre glücklicher, wir wären glücklicher.</p><p><i>Herzlichst,</i></p><p><i>Ihr Franz Josef Wagner</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-liebe-christine-lambrecht-82436036.bild.html</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Jan 2023 19:37:57 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>