<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Post von Wagner</title>
    <link>https://www.bild.de/themen/personen/franz-josef-wagner/kolumne-17304844.bild.html</link>
    <description>Franz Josef Wagner ist seit 2001 Chefkolumnist im Hause Axel Springer</description>
    <managingEditor>fjwagner@bild.de (Franz Josef Wagner)</managingEditor>
    <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 18:53:25 +0000</pubDate>
    <item>
      <title>Liebe Junge-Grüne-Chefin,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-liebe-junge-gruene-chefin-67757504c059a70650638fe0</link>
      <description>ginge es nach Ihnen, gibt es seit Silvester 5 Männer weniger, die Frauen schlagen. Sie alle sind beim Böllern ums Leben gekommen.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[-->ginge es nach Ihnen, gibt es seit Silvester 5 Männer weniger, die Frauen schlagen. Sie alle sind beim Böllern ums Leben gekommen.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Was für Schreckliches unterstelle ich Ihnen da. Nein, Jette Nietzard, Sie haben das Schreckliche bei X selbst gepostet: „Männer, die ihre Hand beim Böllern verlieren, können zumindest keine Frauen mehr schlagen“. Das ist nicht männerfeindlich, das ist menschenfeindlich.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Ja, die toten Männer haben keine Hände mehr. Sie unterstellen, dass Männerhände schlagen und es besser sei, Männer hätten keine Hände. Sie sind keine durchgeknallte Verrückte. Sie sind 26, haben Erziehungswissenschaften studiert. Mit überwältigender Mehrheit wurden Sie zur neuen Junge Grüne-Chefin gewählt.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Meine Gesichtsfarbe wechselte beim Schreiben zwischen Zornesröte und Entsetzensweiß. Ich reiche Ihnen jetzt dennoch meine Hand. Mal sehen, was passiert.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Herzlichst,</i><!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-liebe-junge-gruene-chefin-67757504c059a70650638fe0</guid>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 18:53:25 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Liebes verdammtes Jahr 2024</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-liebes-verdammtes-jahr-2024-6772e6ab5d60421cc7503621</link>
      <description>Als hättest Du uns nicht schon genug erschöpft – Ukraine, Gaza, Ampel, Trump …</description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[--><b>Als hättest Du uns nicht schon genug erschöpft – Ukraine, Gaza, Ampel, Trump …</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Magdeburg mussten wir vier Tage vor Heiligabend ertragen. Wie schwer sich Magdeburg schreibt. Wie mit Bleibuchstaben.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->★★★<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Jahreswechsel. Ich liebe die Illusion, dass nichts so bleibt, wie es ist. In Leid getaucht spürte man Menschlichkeit in Magdeburg. Alle hielten sich, Wildfremde umarmten sich. In den Krankenhäusern Ärzte, Schwestern, Pfleger aus über 30 Nationen. Die Familie Mensch tröstete, verband die Wunden, da war niemand Ausländer. Und überall Blumen. Blumen haben eine außergewöhnliche Kraft. Sie sind schön.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->★★★<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Ein Jahr zu erzählen ist schwer, zu viele Bilder, alle gleichzeitig. Die rauchenden Schlachtfelder, Franz Beckenbauer stirbt, die EM. Der nicht gegebene Elfer, und da war der Marathonlauf von Paris. Die Japanerin Kinzang Lhamo. Letzte. Anderthalb Stunden später taumelt sie ins Ziel, umtost vom Beifall. Was für ein Beispiel fürs nicht Aufgeben. Was für ein Vorbild für uns, wenn wir den Kram hinschmeißen wollen.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->★★★<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Die ersten Böller. Noch einmal sich umdrehen nach dem alten Jahr. Die Nachtigallen hätte ich fast vergessen. Taylor Swift und Adele.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Ach, wir waren schon glücklich – aber nun werden meine Erinnerungen persönlich. Es ist Oktober. Ein Blutgerinnsel hatte die Arterien meines rechten Beines verstopft. Es wurde weiß wie Schnee und kalt wie ein Eisberg. Drei Operationen, dreimal Vollnarkose, mehrere Nächte auf der Intensivstation. Man fragte mich, wie ich heiße, welches Jahr wir schreiben. Ich sagte 1956. Da war ich ein Junge, fuhr Fahrrad in kurzen Hosen.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Später, von Schmerzmitteln betäubt, hörte ich, dass Trump die Wahl gewonnen hat und dass es die Ampel nicht mehr gibt. Wieder ein paar Tage später machte ich den ersten Schritt. Ich war glücklich, ich konnte wieder gehen.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Ich verlor die Angst vor der Dunkelheit.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Komm herein, 2025.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Herzlichst,</i><!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-liebes-verdammtes-jahr-2024-6772e6ab5d60421cc7503621</guid>
      <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 11:13:24 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Liebe BILD-Leser,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-liebe-bild-leser-671c03818f9b8c158219c5eb</link>
      <description>ich befinde mich nach einer Gefäßerweiterung (Bein) in der Klinik und werde in den nächsten Wochen in der Reha sein. Ich freue mich darauf, schon bald wieder für Sie zu schreiben.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[-->ich befinde mich nach einer Gefäßerweiterung (Bein) in der Klinik und werde in den nächsten Wochen in der Reha sein. Ich freue mich darauf, schon bald wieder für Sie zu schreiben.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Herzlichst,</i><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Ihr Franz Josef Wagner</i><!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-liebe-bild-leser-671c03818f9b8c158219c5eb</guid>
      <pubDate>Fri, 25 Oct 2024 20:48:59 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lieber Günther Jauch,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-lieber-guenther-jauch-67113a14a0e636753eda44c5</link>
      <description>Sie sind der Letzte der TV-Giganten, Einschaltquoten wie bei Länderspielen. Am Donnerstag feierten Sie 25 Jahre „Wer wird Millionär“. Sie sind selbst Millionär, aber das sieht man Ihnen nicht an. Sie sind 68 und der Sensenmann hat Ihr Haar gelichtet.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[--><b>Sie sind der Letzte der TV-Giganten, Einschaltquoten wie bei Länderspielen. Am Donnerstag feierten Sie 25 Jahre „Wer wird Millionär“. Sie sind selbst Millionär, aber das sieht man Ihnen nicht an. Sie sind 68 und der Sensenmann hat Ihr Haar gelichtet.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Was ist Ihr Geheimnis, Legende?</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Sie sind witzig, aber nicht zu sehr. Sie sind einfühlsam und zeigen keine Miene, wenn ein Kandidat eine halbe Million verliert. Ihre Schwiegermutter sagte Ihnen: In Deiner Sendung trifft sich Gottes großer Zoo. Mit Zoo meinte sie die Kandidaten. Günther Jauch kann mit Menschen. Es gibt Umfragen, die besagen, dass er der ideale Bundespräsident wäre.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Was Günther Jauch außerdem ausmacht, ist: Dass sein 68-jähriges Gesicht so jung ist, wie er als 20-Jähriger war. Günther Jauch ist kein lauter Promi. Er ist verheiratet, er hat zwei Kinder, zwei sind adoptiert.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Für mich ist Günther Jauch ein Superstar.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Herzlichst,</i><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Ihr Franz Josef Wagner</i><!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-lieber-guenther-jauch-67113a14a0e636753eda44c5</guid>
      <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 20:31:30 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lieber Thomas Tuchel,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-lieber-thomas-tuchel-67101b003b940a79b6e9d95d</link>
      <description>die Schlagzeilen in England sind böse. Die Daily Mail: „A dark day for England“. </description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[--><b>die Schlagzeilen in England sind böse. Die Daily Mail: „A dark day for England“. </b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Für mich, muss ich sagen, war es ein heller Tag. Ich bin als Deutscher stolz, dass Tuchel Englands Nationaltrainer wird. Ein altes Sprichwort sagt, dass die Propheten im eigenen Land nichts gelten…<!--]--><!--]--></p><div class="ad-info"></div><p><!--[--><!--[-->So war es mit Tuchel. Wir taten uns schwer mit ihm. Für viele war er einfach zu klug für den Fußball. Anglistikstudium, Sportwissenschaften, Wirtschaftsstudium. Sie sind ein Trainer des Reißbretts, des Schachs. <!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Die englischen Medien toben. England braucht keinen Tuchel, England braucht einen Patrioten, der in erster, zweiter und dritter Linie für England steht.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Tuchel spricht fließend Englisch, mit Chelsea ist er Champions-League-Sieger geworden. Er lebt mit einer brasilianischen Frau zusammen. Die Medien machen das schon zum Thema „Ungeordnetes Liebesleben“.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Ein kluger Reporter schrieb: Tuchel wird sich noch nach Didi Hamann und Matthäus sehnen.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Bin ich verrückt, dass ich mich freuen würde, wenn Tuchel mit England Weltmeister werden würde. Wie schön, wenn ein Deutscher England glücklich machen würde.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Herzlichst,</i><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Ihr Franz Josef Wagner</i><!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-lieber-thomas-tuchel-67101b003b940a79b6e9d95d</guid>
      <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 20:14:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Liebe junge Deutsche,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-liebe-junge-deutsche-670eb838b3637d7cb5b6c763</link>
      <description>die Shell-Studie hat Euch nach Euren Träumen, Sehnsüchten und Ängsten befragt. </description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[--><b>die Shell-Studie hat Euch nach Euren Träumen, Sehnsüchten und Ängsten befragt. </b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->81 Prozent haben Angst vor einem Krieg, aber Eure Zuversicht, Euer Optimismus ist gleich groß. Fleiß ist ein Wert, den Ihr schätzt, Ihr glaubt an die Demokratie.<!--]--><!--]--></p><div class="ad-info"></div><p><!--[--><!--[--><b>Komisch: Gendern findet Ihr blöd.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Wenn wir der Shell-Studie glauben (sie hat 2.500 Jugendliche zwischen 12 und 25 befragt), dann müssen wir alle Abbitte leisten.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Wir nannten die Jugend Generation Z, Generation Greta, ihr wart für uns herumlungernde Schulschwänzer. Was wir heute sehen, ist eine Biografie in ständiger Bewegung. Heranwachsende, die zu denken beginnen.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Zwölf Prozent der Jugendlichen im Osten wählen rechts, sie fühlen sich abgehängt. Man nennt sie die verdrossene Jugend Deutschlands.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Was die Studie sagt, ist, dass es nicht die deutsche Jugend gibt. Sie sagt nur, dass es so viele wundervolle junge Menschen gibt.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Herzlichst,</i><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Ihr Franz Josef Wagner</i><!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-liebe-junge-deutsche-670eb838b3637d7cb5b6c763</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 19:02:32 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Liebe deutsche Geheimdienste,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-liebe-deutsche-geheimdienste-670d66c9d2c8532d4ce3cb20</link>
      <description>Die gute Nachricht ist, dass Ihr uns endlich die Wahrheit sagt und uns nicht weiter schlafen lasst. Unser Schlaraffenland ist in Gefahr. Wir sind Feindesland für Russland. Russland greift uns an.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[--><b>Die gute Nachricht ist, dass Ihr uns endlich die Wahrheit sagt und uns nicht weiter schlafen lasst. Unser Schlaraffenland ist in Gefahr. Wir sind Feindesland für Russland. Russland greift uns an.</b><!--]--><!--]--></p><div class="ad-info"></div><p><!--[--><!--[-->Eigentlich sind wir ein Deutschland ohne Arg. Wir diskutieren am liebsten, essen und trinken light und wir gendern.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Die Geheimdienste weckten uns gestern auf. Sie berichteten von Cyberangriffen, Propaganda, Spionage, von Drohnen, die über unsere Kasernen kreisen. Sie berichten von einer Katastrophe, die glücklicherweise in Leipzig verhindert wurde. <!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Ein Päckchen mit Sprengstoff explodierte, bevor es in ein Flugzeug geladen wurde.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Russland betreibt Feindaufklärung. Feindaufklärung bedeutet, wir sind der Feind. Russland freut sich über alle Wagenknechts – es sind die schönen Drohnen Russlands. Natürlich schlafe ich schlecht nach den Geheimdienstberichten.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Aber ich weiß jetzt, wer schuld ist.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Herzlichst</i><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Ihr Franz Josef Wagner</i><!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-liebe-deutsche-geheimdienste-670d66c9d2c8532d4ce3cb20</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 20:07:50 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Trump, der nächste Hurrikan</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-trump-der-naechste-hurrikan-670befe62a748979b74704d1</link>
      <description>Bis zum 5. November sind es drei Wochen. In drei Wochen wissen wir, wer Präsident der Vereinigten Staaten ist. Es bleibt keine Zeit sich zu verbarrikadieren. „Rennt um Euer Leben“, hieß es bei Hurrikan Milton, dem am Ende die Luft ausblieb.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[--><b>Bis zum 5. November sind es drei Wochen. In drei Wochen wissen wir, wer Präsident der Vereinigten Staaten ist. Es bleibt keine Zeit sich zu verbarrikadieren. „Rennt um Euer Leben“, hieß es bei Hurrikan Milton, dem am Ende die Luft ausblieb.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Geht Hurrikan Trump die Luft aus? Ich fürchte nicht. Er ist der größte Lügner aller Zeiten und der größte Politik-Entertainer aller Zeiten. Er erinnert mich an Joker, diesen bösartigen Clown, wo einem das Lachen im Hals steckenblieb. Er bezichtigt eingewanderte Haitianer, die Katzen und Hunde von Amerikanern zu verspeisen. „Eure Kätzchen“, sagt Trump. Er erzählt von Babys, die nach der Geburt abgetrieben, getötet werden. Das alles erzählt er mit seinem Clownsgesicht. Es ist nachgewiesen, dass er in jedem zweiten Satz fünfmal lügt. 22.000 Lügen hat man gezählt.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Warum hat Trump nach wie vor das halbe Amerika hinter sich. Er ist der Erzähler des Bösen und er ist der Retter vom Bösen. Die Umfrageergebnisse sind knapp.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Es sind nur noch drei Wochen.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Man erschrickt.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Sind wir vorbereitet? Wo sind unsere Sandsäcke, wenn Hurrikan Trump kommt?</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Herzlichst,</i><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Ihr Franz Josef Wagner</i><!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-trump-der-naechste-hurrikan-670befe62a748979b74704d1</guid>
      <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 20:15:21 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Schrecklicher Hurrikan Milton,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-schrecklicher-hurrikan-milton-6708005a2a748979b746e784</link>
      <description>Du zeigst uns, wie klein und hilflos wir Menschen sind. Wir Menschen, die zum Mond fliegen und vor Deinen Winden in die Flucht geschlagen werden.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[--><b>Du zeigst uns, wie klein und hilflos wir Menschen sind. Wir Menschen, die zum Mond fliegen und vor Deinen Winden in die Flucht geschlagen werden.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->200 km/h, da wird ein Mensch in die Luft geschleudert.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Wir befinden uns im Krieg mit der Natur und wir sind hilflos mit all unseren Raketen, Computern. Häuser werden abgedeckt, Straßen überflutet, Millionen Menschen sind auf der Flucht. Von Toten nicht die Rede. Bäume knicken um wie Grashalme.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Die mörderischen Winde von Hurrikan Milton reißen alles nieder. Der Hurrikan hat keine Seele, er ist herzlos. Er ist ein Wüterich gegen Kinder, Alte. Er zerstört alles, was ihm im Wege steht.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Das Schreckliche ist, dass Hurrikan Milton menschengemacht ist. Ohne die Klimaerwärmung wären die Winde 11 Prozent schwächer, der peitschende Regen 19 Prozent geringer.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Wie furchtbar scheint die Zukunft. Wieviel Angst muss ich haben, wenn es regnet, wenn der Wind weht. </b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Herzlichst,</i><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Ihr Franz Josef Wagner</i><!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-schrecklicher-hurrikan-milton-6708005a2a748979b746e784</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 20:30:21 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lieber Jürgen Klopp,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-lieber-juergen-klopp-6706a6e2267b016cd06183c2</link>
      <description>ein Volksheld wird Angestellter in einem Getränkekonzern – das ist, als wenn der Papst aus der Kirche austritt.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[--><b>ein Volksheld wird Angestellter in einem Getränkekonzern – das ist, als wenn der Papst aus der Kirche austritt.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Es gibt Nachrichten, die man nicht glaubt. Unser Jürgen Klopp in Schlips und Kragen in einer Vorstandsetage von Red Bull, wo er sich mit Gattinnen und Mäzenen unterhält.<!--]--><!--]--></p><div class="ad-info"></div><p><!--[--><!--[--><b>In den VIP-Lounges werden Häppchen gereicht, ein Schluck Champagner vielleicht.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->In was für eine Welt begibt sich Jürgen Klopp. Unser Klopp. Ich erinnere mich an seine Zähne, die er zeigte, wenn er seine Mannschaften nach vorn peitschte. Sein Körper war eine Bedrohung, er war ein Tier und er riss uns alle mit. Er machte uns alle glücklich. Die Mainzer, die Dortmunder, die Liverpooler.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Die Sterne am Fußballhimmel werden dunkler. Klopp wird fehlen am Spielfeldrand, wo er unsere Herzen bewegte.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Man bildet sich ein, dass man einen Menschen kennt. Ich kenne meinen Jürgen Klopp nicht mehr.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Herzlichst,<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Ihr Franz Josef Wagner</i><!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-lieber-juergen-klopp-6706a6e2267b016cd06183c2</guid>
      <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 19:31:26 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>