<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Post von Wagner</title>
    <link>https://www.bild.de/themen/personen/franz-josef-wagner/kolumne-17304844.bild.html</link>
    <description>Franz Josef Wagner ist seit 2001 Chefkolumnist im Hause Axel Springer</description>
    <managingEditor>fjwagner@bild.de (Franz Josef Wagner)</managingEditor>
    <pubDate>Thu, 16 Mar 2023 07:22:47 +0000</pubDate>
    <item>
      <title>Luise, 12, und ihre Mörderinnen, 12, 13</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-luise-12-und-ihre-moerderinnen-12-13-83220678.bild.html</link>
      <description>Alle drei sind um 2010 geboren, leben in derselben Stadt. Blicken wir einmal in ihre Kinderwagen, auf ihre Körper in der Wiege. Alle drei sind vollkommene Schöpfungen im Kleinformat. </description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Alle drei sind um 2010 geboren, leben in derselben Stadt. Blicken wir einmal in ihre Kinderwagen, auf ihre Körper in der Wiege. Alle drei sind vollkommene Schöpfungen im Kleinformat. </p><p>Sie sind die Liebe ihrer Eltern, die kleinen Füßchen, ihre greifenden Händchen. Alle drei Kinder werden Freunde, gehen in dieselbe Schule, sitzen in einem Klassenzimmer.</p><p><b>Wie ist aus diesen Kindern dieses furchtbare Verbrechen entstanden?</b></p><p>Diese Kinder – sie wachsen so schnell. Sie werden sechs, neun, zwölf. Sie sind so süß. Was wissen die Erwachsenen über die Seele der Kinder? Eine Kinderseele ist so zart. </p><p><b>Für ein Kind ist ein Freundschaftsverlust wie ein Weltuntergang. Schlimmer in der Seele eines Menschen kann es nicht werden.</b></p><p>Diese furchtbare Tat gibt eine Lehre. Seien wir zärtlich zu unseren Kindern, sehen wir in ihre Augen, wenn sie weinen.</p><p><i>Herzlichst,</i></p><p><i>Ihr Franz Josef Wagner</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-luise-12-und-ihre-moerderinnen-12-13-83220678.bild.html</guid>
      <pubDate>Thu, 16 Mar 2023 07:22:47 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Betrifft: künstliche Intelligenz (KI)</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-betrifft-kuenstliche-intelligenz-ki-83209208.bild.html</link>
      <description>Es gibt Freunde, die mich fragen, ob ich keine Angst habe, dass demnächst KI „Post von Wagner“ schreibt.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>Es gibt Freunde, die mich fragen, ob ich keine Angst habe, dass demnächst KI „Post von Wagner“ schreibt.</b></p><p>Nein, sage ich und verweise auf den Versuch, Beethovens 10. Sinfonie, „Die Unvollendete“, mithilfe von KI zu vollenden. KI berechnete jede Note, die Beethoven jemals komponierte. Und setzte sie dann als die wahrscheinlichst folgende Note ein. Es misslang. Es klang wie Beethoven. Es war nicht Beethoven.</p><p><b>Gott vergebe mir, ich bin nicht Beethoven. Ich finde es schrecklich, was da die künstliche Intelligenz anstellt. Komponieren wie Beethoven. Schreiben wie Thomas Mann. Malen wie van Gogh.</b></p><p>Das Schlimmste ist, wenn die künstliche Intelligenz ein Fake-Interview mit Putin und Biden sendet. Wir können nicht mehr unterscheiden zwischen Wahrheit und Lüge.</p><p><b>Wir Menschen haben das Wagenrad erfunden, das Telefon, das Handy, das Internet. Wir reden tagtäglich mit Siri, Alexa. Wir reden inzwischen mit Maschinen. Die Maschinen antworten uns mit schönen Stimmen.</b></p><p>Welches Wort ich jetzt zum Schluss schreibe, bestimme immer noch ich. Keine Angst. Bleiben wir Menschen.</p><p><i>Herzlichst,</i></p><p><i>Ihr Franz Josef Wagner</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-betrifft-kuenstliche-intelligenz-ki-83209208.bild.html</guid>
      <pubDate>Tue, 14 Mar 2023 20:55:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Im Osten nichts Neues</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-im-osten-nichts-neues-83196692.bild.html</link>
      <description>Die Tagesschau berichtet über den  Ukraine-Krieg, aber sie zeigt keine verkohlten Leiber, keine Toten in ihrem Blut. Weil sie die Bilder nicht ertragen.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Die Tagesschau berichtet über den  Ukraine-Krieg, aber sie zeigt keine verkohlten Leiber, keine Toten in ihrem Blut. Weil sie die Bilder nicht ertragen.</p><p><b>Der Film „Im Westen nichts Neues“ zeigt diese Bilder und bekommt vier Oscars. Bester internationaler Film, beste Kamera, beste Ausstattung, beste Musik.</b></p><p>Im Film färbt sich der Schlamm rot, in dem 18-Jährige liegen. Wie viel älter mögen die toten Soldaten im Ukrainekrieg sein? 18, 25?</p><p><b>Erich Maria Remarque hat vor fast 100 Jahren über das Leben und Sterben von 18-Jährigen im Ersten Weltkrieg geschrieben. Nichts hat sich geändert. Granatsplitter zerfetzen Arme, Beine. Unter dem Druck explodierender Benzinbomben zerreißen die Lungen. Im Ersten Weltkrieg setzte man Gas ein.</b></p><p>Die Tagesschau zeigt diese  Bilder vom Krieg nicht, sie könnten uns den Schlaf rauben. Die Wirklichkeit zeigt dieser Film. Er könnte auch heißen: Im Osten nichts Neues.</p><p><b>Viele, die ihn gesehen haben, kamen mit rotgeweinten Augen aus dem Kino.</b></p><p><i>Herzlichst,</i></p><p><i>Ihr Franz Josef Wagner</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-im-osten-nichts-neues-83196692.bild.html</guid>
      <pubDate>Tue, 14 Mar 2023 07:47:35 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Betrifft: Waffengesetz</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-betrifft-waffengesetz-83184012.bild.html</link>
      <description>1,4 Millionen Deutsche haben eine Pistole daheim. Und 5,5 Millionen Schuss Munition. So wie der durchgeknallte Amokschütze Philipp F. in Hamburg. </description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>1,4 Millionen Deutsche haben eine Pistole daheim. Und 5,5 Millionen Schuss Munition. So wie der durchgeknallte Amokschütze Philipp F. in Hamburg. </b></p><p>Hätte man die Toten schützen können? Vielleicht ja.</p><p>Ich sehe nicht ein, dass jemand eine Pistole daheim hat. Eine Pistole wie ein Toaster, ein Bügeleisen? Unsere Waffengesetze sind lasch. </p><p>Man braucht ein Führungszeugnis, Volljährigkeit, Schützenmitgliedschaft und schon kriegst du eine Pistole. Der Attentäter von Hamburg besaß legal seine Pistole. Er holte sie aus seiner Wohnung heraus. </p><p>Was für einen Sinn macht es, eine Waffe im eigenen Heim zu haben? Förster können ihre Flinten abgeben, wenn die Jagdzeit vorbei ist. Und ängstliche können sich einen Hund anschaffen, der mit seinen scharfen Zähnen bellt.</p><p>Das Furchtbare ist die Pistole. 1,4 Millionen haben eine Pistole daheim und wenn nur einer von ihnen ausflippt ...</p><p><b>Ich fordere, dass die Gesetze sofort geändert werden. Keine Pistolen mehr in Privatwohnungen.</b></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-betrifft-waffengesetz-83184012.bild.html</guid>
      <pubDate>Sun, 12 Mar 2023 21:13:47 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Die Grätsche des Jahrhunderts</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-die-graetsche-des-jahrhunderts-83154618.bild.html</link>
      <description>Es ist die 38. Minute. Der Bayerntorwart verliert bei einem Dribbling den Ball. </description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>Es ist die 38. Minute. Der Bayerntorwart verliert bei einem Dribbling den Ball. </b></p><p>Paris muss nur noch ins leere Tor schießen. Der Ball erreicht schon den weißen Strich. Da geschieht es: eine Sternstunde des Fußballs.</p><div class="ad-info"></div><p>Der Verteidiger Matthijs de Ligt hasst Tore. Obwohl der Ball hoffnungslos verloren ist, sprintet er los. Er läuft gegen das Unmögliche. Er läuft gegen den Ball, der ins Tor rollte. </p><p><b>Er hechtet, er spreizt seine Beine, wo unsereiner ins Krankenhaus muss. Er kickt mit seiner Grätsche den Ball weg.</b></p><p>Die Bayern haben wegen dieser Rettungstat gewonnen. Es war die Grätsche des Jahrhunderts.</p><p><i>Herzlichst,</i></p><p><i>Ihr Franz Josef Wagner</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-die-graetsche-des-jahrhunderts-83154618.bild.html</guid>
      <pubDate>Fri, 10 Mar 2023 13:01:38 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Betrifft: Nord-Stream-Thriller</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-betrifft-nord-stream-thriller-83141372.bild.html</link>
      <description>Es gibt Tage des Unbehagens. </description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><i>Es gibt Tage des Unbehagens. </i></p><p><b>So ein Tag war gestern. Über die Presse gelangten neue Informationen über die Pipeline-Explosion an die Öffentlichkeit. Das Unbehagen beginnt, weil wir nicht wissen, in welcher Welt wir leben. Wie dunkel ist die Welt? Was wird uns verheimlicht?</b></p><p>Da ist von einem Charterschiff die Rede, die Crew sei mit gefälschten Pässen nach Rostock gereist. Zwei Taucher, zwei Helfer, ein Kapitän, eine Ärztin. Später nach den Explosionen hätte man Spuren von Sprengstoff im Schiff gefunden. Das Schiff ist gechartert worden von einer polnischen Firma, die zwei Ukrainern gehört.</p><p><b>Gefälschte Pässe, aber der echte Name der Firma? Wie passt das zusammen? Es passt nicht zusammen! Wir leben in einer dunklen Welt. Zum Glück gibt es die Presse, die ein wenig Licht hineinbringt.</b></p><p><i>Herzlichst,</i></p><p><i>Ihr Franz Josef Wagner</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-betrifft-nord-stream-thriller-83141372.bild.html</guid>
      <pubDate>Thu, 09 Mar 2023 07:32:49 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Betrifft: FC Bayern gegen PSG</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-betrifft-fc-bayern-gegen-psg-83118424.bild.html</link>
      <description>Ich freue mich auf das Spiel morgen. Es gibt so wenig, auf das man sich freuen kann. Das Wetter ist schlecht, die Bilder aus der Ukraine sind deprimierend. Da blinzelt wie die Sonne – Bayern gegen PSG, Paris Saint-Germain.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Ich freue mich auf das Spiel morgen. Es gibt so wenig, auf das man sich freuen kann. Das Wetter ist schlecht, die Bilder aus der Ukraine sind deprimierend. Da blinzelt wie die Sonne – Bayern gegen PSG, Paris Saint-Germain.</p><div class="ad-info"></div><p><b>Da ist Kylian Mbappé, der tollste Spieler der Welt.</b></p><p>Wie kann man diesen Wunderspieler, der wie ein ganzes Ballett spielt, stoppen? Wie kann man ihn in eine Flasche stecken, in der er wie eine gefangene Biene herumsaust? Wie stark ist der FC Bayern? Verliert Nagelsmann, der Trainer von FC Bayern, seinen Job?</p><p><b>Es tut so gut, nicht an die Bilder in der Ukraine zu denken. Was für ein schöner Kampf auf dem grünen Rasen. Es geht ums Dribbeln, links, rechts, täuschen. Wie schön wäre die Welt, wenn der Fußball regieren würde.</b></p><p><i>Herzlichst</i></p><p><i>Ihr Franz Josef Wagner</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-betrifft-fc-bayern-gegen-psg-83118424.bild.html</guid>
      <pubDate>Mon, 06 Mar 2023 23:35:27 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Betrifft: Weltmeere retten</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-betrifft-weltmeere-retten-83108050.bild.html</link>
      <description>Da ist der Blauwal, das gewaltigste Tier, dessen Zunge so viel wie ein Elefant wiegt und sein Herz so groß ist wie ein Auto.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><i>Da ist der Blauwal, das gewaltigste Tier, dessen Zunge so viel wie ein Elefant wiegt und sein Herz so groß ist wie ein Auto.</i></p><p><b>Vom Blauwal kennen wir nur seine Gesänge. Lebt er noch? Die Arten im Meer sterben.</b></p><p>Die UN hat nun beschlossen, die Weltmeere zu schützen. 150 Millionen Tonnen Plastik schwimmen im Meer. Es gibt keinen Kabeljau mehr.</p><p>Über unsere Meere fahren gewaltige Flotten von Jägern. Manche haben Flugzeuge dabei, um auf die Fischschwärme zu schießen.</p><p>In Meeren um China werden Haien die Flossen abgehackt. 100 000 Euro das Kilo. Eine Haifischsuppe kostet in Tokio 90 Euro.</p><p><b>Unsere Meere zu retten, ist die beste Nachricht des Jahres. 20 Milliarden Dollar wollen wir dafür geben. Endlich wird Geld für etwas Vernünftiges ausgegeben.</b></p><p>Übrigens: Unsere Erde dürfte eigentlich gar nicht Erde genannt werden. Sie besteht zu zwei Dritteln aus Wasser. Sie müsste eigentlich Wasser heißen.</p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-betrifft-weltmeere-retten-83108050.bild.html</guid>
      <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 21:16:49 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Liebe Franziska Giffey,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-liebe-franziska-giffey-83078242.bild.html</link>
      <description>das ist wohl einmalig. Eine Politikerin verzichtet auf ihr Amt als Regierende Bürgermeisterin von Berlin – obwohl sie rechnerisch eine Mehrheit hätte.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>das ist wohl einmalig. Eine Politikerin verzichtet auf ihr Amt als Regierende Bürgermeisterin von Berlin – obwohl sie rechnerisch eine Mehrheit hätte.</p><p><b>Franziska Giffey ist nicht mehr bereit, zweimal in den Rot-Rot-Grünen Fluss zu steigen. Sie ist eine weise Frau. </b></p><p>Die Stadt braucht einen Neuanfang. Die Stadt ist gelähmt. Es dauert Monate, bis man einen Personalausweis bekommt, sein Auto anmelden kann, seinen Wohnungswechsel. Nirgendwo kann man mehr parken. Die Grünen sperren Prachtstraßen, wie die Friedrichstraße, für den Autoverkehr.</p><p><b>Eigentlich funktioniert nichts mehr in Berlin.</b></p><p>Außer dem poetischen Berlin, der Pop-Kultur, den Galerien, den Graffiti, der Berlinale, aber das Recht funktioniert nicht mehr in Berlin. Polizei, Sanitäter werden angegriffen. </p><p><b>Mit ihrem Rücktrittsangebot als Regierende Bürgermeisterin setzen Sie ein Zeichen: Wir wollen nicht weiter so. Eine Frau, die verzichtet, kann ein Beispiel für viele Männer sein.</b></p><p><i>Herzlichst,</i></p><p><i>Ihr Franz Josef Wagner</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-liebe-franziska-giffey-83078242.bild.html</guid>
      <pubDate>Thu, 02 Mar 2023 20:54:14 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lieber Boris Pistorius,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-lieber-boris-pistorius-83066182.bild.html</link>
      <description>Sie sind der beliebteste Politiker Deutschlands – woher kommt die Liebe?</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Sie sind der beliebteste Politiker Deutschlands – woher kommt die Liebe?</p><p><b>Ihre Sprache ist anders, sie klingt wie ein Rapport. Ihre Sprache ist wie ein harter Händedruck. Sie trauen sich, Wahrheiten zu sagen: Die Bundeswehr ist nicht in der Lage, Deutschland zu verteidigen.</b></p><p>Sie tragen die Wahrheit so sachlich vor – so brutal ehrlich und nicht beschönigend. Das macht Sie zum beliebtesten Politiker. Sie reden kein poetisches Kauderwelsch. Sie sind 62, Witwer. Sie sind ein Provinzpolitiker. Sie waren Innenminister von Niedersachsen. Sie gehören nicht in die Politikblase Berlins, wo man jedes Wort abwägt und kein Mensch mehr weiß, woran er ist.</p><p><b>Die Menschen lieben Sie, weil Sie die Wahrheit sagen. Sie sagen, wir müssen die Schlachten gewinnen, wir müssen aufrüsten, wir dürfen keine Feiglinge sein.</b></p><p>Wenn ein Verteidigungsminister der beliebteste Politiker Deutschlands wird, dann sagt das alles. Wir sehnen uns nach einem Mann mit einem festen Händedruck.</p><p><i>Herzlichst,</i></p><p><i>Ihr Franz Josef Wagner</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-lieber-boris-pistorius-83066182.bild.html</guid>
      <pubDate>Wed, 01 Mar 2023 21:27:00 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>