<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Post von Wagner</title>
    <link>https://www.bild.de/themen/personen/franz-josef-wagner/kolumne-17304844.bild.html</link>
    <description>Franz Josef Wagner ist seit 2001 Chefkolumnist im Hause Axel Springer</description>
    <managingEditor>fjwagner@bild.de (Franz Josef Wagner)</managingEditor>
    <pubDate>Mon, 06 Feb 2023 20:58:58 +0000</pubDate>
    <item>
      <title>Liebes Urvertrauen,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-liebes-urvertrauen-82812566.bild.html</link>
      <description>Du bist gestern gestorben mit den vielen Toten. Bevor das Beben kam, habt ihr euch schlafen gelegt. In der Gewissheit, morgens wieder aufzuwachen.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>Du bist gestern gestorben mit den vielen Toten. Bevor das Beben kam, habt ihr euch schlafen gelegt. In der Gewissheit, morgens wieder aufzuwachen.</b></p><p>Es war euer Urvertrauen. Was ist Urvertrauen? Urvertrauen haben Babys in ihre Mütter. Später haben Babys Urvertrauen auf ihre Füßchen. Sie laufen auf fester Erde, auf Sand, auf Lehm, auf Asphalt. Ihre Füße führen sie zu ihrer Liebe. Sie kriegen Kinder. </p><p><b>Und da plötzlich wird die Erde ein Grab. Die Erde zittert. Als Erste merken es Tiere. Die Kühe schreien, die Vögel. Ich habe es selbst in Indien, in Delhi, erlebt. Unter meinen Füßen wackelte die Erde. </b></p><p>Wenn unter deinen Füßen die Erde wackelt, dann sagst du: Mein Gott. Dann denkst du, es ist aus.</p><p><b>Die Häuser brechen zusammen, die Schlafenden werden getötet. Das Urvertrauen ist getötet. Das Urvertrauen, dass ich einschlafen kann und wieder glücklich aufwache.</b></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-liebes-urvertrauen-82812566.bild.html</guid>
      <pubDate>Mon, 06 Feb 2023 20:58:58 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lieber Manuel Neuer,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-lieber-manuel-neuer-82800376.bild.html</link>
      <description>Lieber Manuel Neuer, ich denke, es ist Ihr 37. Geburtstag demnächst im März. 37 ist kein Alter, aber für einen Hochathleten wird es nicht mehr lange gehen. Das ist, als wenn sich eine alternde Diva die müden Augen tuscht.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Lieber Manuel Neuer, ich denke, es ist Ihr 37. Geburtstag demnächst im März. 37 ist kein Alter, aber für einen Hochathleten wird es nicht mehr lange gehen. Das ist, als wenn sich eine alternde Diva die müden Augen tuscht.</p><p><b>Manuel Neuer hasst das Gefühl, ein sterblicher Torhüter zu sein. Deshalb schlägt er um sich. Er führt Krieg. Eine immense Aufregung hat ihn erfasst.</b></p><p>Er ist fünffacher Welttorhüter, Weltmeister, Champions-League-Sieger, zehnmal Deutscher Meister.</p><p>Er erwartet Respekt. Er vermisst den Respekt. Es ist, als würden Tauben sein Denkmal beschmutzen. Der FC Bayern hat seinen Torwarttrainer entlassen. Für Neuer war es, „als hätte man mir das Herz herausgerissen“. </p><p><b>Was wir gerade erleben, ist ein Schicksalsroman. Der große Held, der große Absturz, sein wilder Kampf. Was bleibt, wird die Erinnerung sein. Neuer als Delfin, wie er herausjumpt und Unhaltbare hielt.</b></p><p>Lieber Manuel Neuer, sind Sie das noch heute? Mit 37?</p><p><i>Herzlichst,</i></p><p><i>Ihr Franz Josef Wagner</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-lieber-manuel-neuer-82800376.bild.html</guid>
      <pubDate>Sun, 05 Feb 2023 21:41:53 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Brief nach Bali</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-brief-nach-bali-82771832.bild.html</link>
      <description>Ihr wart furchtlose Kleber. Aber jetzt seid ihr desertiert nach Bali. Mit dem Flugzeug, statt sich weiter festzukleben. Mitten im Kampf zwischen Gut und Böse.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Ihr wart furchtlose Kleber. Aber jetzt seid ihr desertiert nach Bali. Mit dem Flugzeug, statt sich weiter festzukleben. Mitten im Kampf zwischen Gut und Böse.</p><p><b>Seid ihr glücklicher auf Bali als festgeklebt auf den kalten Straßen in Deutschland? Ich hoffe es. Ihr seid ein Mädchen und ein Junge. Das Mädchen ist 22, der Junge ist 24. Vielleicht findet sich ihr Glück auf den langen Stränden von Bali. </b></p><div class="ad-info"></div><p>Wind wogt über die Reisfelder, Bali ist abgeschieden von der Welt. Eine Vulkaninsel. Bali ist bekannt für Yoga und Meditations-Seminare. Herrliche Badeplätze. Inzwischen rüstet die letzte Generation auf. Sie will ihren Protest in alle Städte, Dörfer tragen. </p><p><b>Ich bin auf der Seite der Deserteure. Je glücklicher sie auf Bali sind, desto demütigender muss es für die Kleber sein. Denn es gibt eine schönere Welt. Die Sonne scheint strahlend, der frische Wind vom Meer ist belebend. Der neue Tag ohne Furcht beginnt. </b></p><p>Für mich sind die Bali-Flieger Deserteure ins Glück.</p><p><i>Herzlichst,</i></p><p><i>Ihr Franz Josef Wagner</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-brief-nach-bali-82771832.bild.html</guid>
      <pubDate>Thu, 02 Feb 2023 22:07:51 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lieber Grüner Komet,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-lieber-gruener-komet-82760796.bild.html</link>
      <description>Lieber Grüner Komet, bei klarem Nachthimmel, wenn das Mondlicht nicht zu hell ist, kann man dich sehen. Du hast einen 50 Kilometer langen Schweif. </description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Lieber Grüner Komet, bei klarem Nachthimmel, wenn das Mondlicht nicht zu hell ist, kann man dich sehen. Du hast einen 50 Kilometer langen Schweif. </p><p><b>Was für ein Besucher bist du? Du bist kein Stern, du bist ein Wesen aus dem Weltall. Ein gasförmiges Wesen, da es nach dem Urknall entstanden ist. Wir sehen ein Milliarden altes Licht. Das Universum kann niemand erklären.</b></p><p>Es ist aus dem Nichts entstanden. Die Religion sagt, es war Gott. Die Wissenschaft sagt, dass es eine Kernreaktion und anschließende Wasserstoff-Helium-Sauerstoff-Stickstoff-Eisen-Explosion war. Im Nu hätte sich das Weltall ausgebreitet. Innerhalb von einer Sekunde.</p><p>Wir gucken den Grünen Kometen an – und wir sehen, wie klein wir sind. Dass wir nichts wissen. Das wir ein kleiner Stern sind in unserer Milchstraße. Die Dinosaurier sahen den Kometen vor 200 Millionen Jahren.</p><p><b>Wir werden ihn in 50 000 Jahren vielleicht wiedersehen. Schätzungen zufolge gibt es 100 Milliarden bis 400 Milliarden Milchstraßen und 140 Milliarden Galaxien.</b></p><p>Wenn man zum Grünen Kometen aufguckt, hat man das Gefühl, ein Sandkorn zu sein.</p><p><i>Herzlichst,</i></p><p><i>Ihr Franz Josef Wagner</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-lieber-gruener-komet-82760796.bild.html</guid>
      <pubDate>Thu, 02 Feb 2023 07:51:22 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lieber Louis Klamroth,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-lieber-louis-klamroth-82747442.bild.html</link>
      <description>ich liebe Sie aus dem „Wunder von Bern“. Sie waren der Junge, der seinem kriegsheimkehrenden Vater ins Leben zurückhalf.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>ich liebe Sie aus dem „Wunder von Bern“. Sie waren der Junge, der seinem kriegsheimkehrenden Vater ins Leben zurückhalf.</b></p><p>Den Film von Sönke Wortmann begleiteten die Sätze: „Jedes Kind braucht einen Vater. Jeder Mensch braucht einen Traum. Jedes Land braucht eine Legende.“ Ihr eigener Vater, Peter Lohmeyer, spielte den Filmvater.</p><p>Jetzt sind Sie Talkmaster von „Hart aber fair“. Was für eine Karriere. Das Thema am Montag war <b>Klima. Ein heikles Thema für Sie persönlich. Ihre Lebenspartnerin ist die Klimaschützerin Luisa Neubauer.</b></p><p>Wie kann ein Moderator eine Klima-Talkshow führen, der eine Klima-Aktivistin küsst. Er hat die Moderation wunderbar geführt. Er war wunderbar neutral. Für mich sah er allerdings als kleiner Junge besser aus. Aber Leben zeichnet sich auch in das Gesicht des 33-Jährigen. Louis Klamroth arbeitete nach seinem Abitur für Kinderdörfer in Haiti, in Guatemala.</p><p><b>Hohe Einschaltquoten hatte sein viertes „Hart aber fair“. Wenn ich alles bedenke, neue Menschen braucht das Fernsehen, moderne Menschen wie Louis Klamroth.</b></p><p><i>Herzlichst,</i></p><p><i>Ihr Franz Josef Wagner</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-lieber-louis-klamroth-82747442.bild.html</guid>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2023 09:00:21 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Betrifft: Blackout im Harz</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-betrifft-blackout-im-harz-82735304.bild.html</link>
      <description>Es begann, wie das Ende der Welt beginnen wird. Das Licht ging aus. Der Kühlschrank hörte auf zu summen. Das Telefon war tot. Wie der Fernseher. Die Lichtschalter waren tot, so oft man sie an- oder ausknipste. </description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><i>Es begann, wie das Ende der Welt beginnen wird. Das Licht ging aus. Der Kühlschrank hörte auf zu summen. Das Telefon war tot. Wie der Fernseher. Die Lichtschalter waren tot, so oft man sie an- oder ausknipste. </i></p><div class="ad-info"></div><p><b> Es war der Eisregen, der die Leitungen der Strommasten zerstörte. Aber das wussten die Menschen ohne Licht nicht.</b></p><p>In ihrer Dunkelheit dachten sie an Russland. Wer noch ein Handy mit Akkustrom hatte, erhielt die Nachricht: Brauchen Sie Ihre eigenen Vorräte auf. Es werden Notunterkünfte eingerichtet. Legen Sie Kleidung und wichtige Dokumente, Medikamente bereit. Achten Sie auf Lautsprecherdurchsagen.</p><p><b>Was passiert mit diesen Menschen ohne Licht? Was erwarten sie als Nächstes? Sirenengeheul, Soldaten mit Maschinengewehr vor ihrer Tür?</b></p><p>Ein Mensch ohne Licht ist ohne Hoffnung. Zum Glück ging am Morgen das Licht wieder an. Die Angst der Nacht war wirklichkeitsnah. Mit der Angst vor Putin müssen wir leben.</p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-betrifft-blackout-im-harz-82735304.bild.html</guid>
      <pubDate>Tue, 31 Jan 2023 09:43:44 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Betrifft: Big City Club Hertha</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-betrifft-big-city-club-hertha-82723306.bild.html</link>
      <description>Es gab mal eine Zeit, wo sie in Berlin davon träumten, Arsenal London, Real Madrid zu werden. </description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Es gab mal eine Zeit, wo sie in Berlin davon träumten, Arsenal London, Real Madrid zu werden. </p><p><b>Die Wirklichkeit von Hertha ist die Wirklichkeit der Stadt. </b></p><p><i>Es funktioniert fast nichts in Berlin. S-Bahnen, Busse, Passverlängerungen, Autoummeldungen, Heiratstermine. Eine schreckliche Unordnung überall.</i></p><p>Es verwundert nicht, dass Hertha am Ende ist. Die Millionen des Investors Windhorst halfen nichts, und Fredi Bobic erwies sich auch nicht als Sechser im Lotto.</p><p>Man hat ihn jetzt gefeuert. Was wird aus diesem Verein? Der Chef von Hertha ist ein ehemaliger Ultra-Fan, er hat als Capo-Vorsänger Hassgesänge angestimmt. Er wurde mit Stadionverbot belegt. Heute ist er ein Eventmanager.</p><p>Wie Hertha spielt, gehört sie nicht mehr in die 1. Liga, aber das muss man erst einmal den kleinen Kindern erzählen. Diesen kleinen Hertha-Fröschen. Der berühmteste Hertha-Frosch war Günther Jauch. Sein Vater, ein Sportreporter, nahm ihn jeden Samstag zu Hertha mit. Da weinte er, da hoffte er.</p><p><b>Ich fürchte, Berlin hat sich entliebt. Union Berlin könnte die neue Liebe werden.</b></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-betrifft-big-city-club-hertha-82723306.bild.html</guid>
      <pubDate>Sun, 29 Jan 2023 22:16:10 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Liebe Oscar-Akademie,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-liebe-oscar-akademie-82682022.bild.html</link>
      <description>Liebe Oscar-Akademie, ihr habt den deutschen Antikriegsfilm „Im Westen nichts Neues“ für neun Oscars nominiert. (Bester Film, bestes Drehbuch, beste Kamera …)</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Liebe Oscar-Akademie, ihr habt den deutschen Antikriegsfilm „Im Westen nichts Neues“ für neun Oscars nominiert. (Bester Film, bestes Drehbuch, beste Kamera …)</p><p>Der Film handelt von 18-jährigen Soldaten, die im Ersten Weltkrieg mit Bajonetten erstochen wurden.</p><p>Von Granaten zerrissen, von Panzerketten zerquetscht wurden, vom Giftgaserstickt.</p><p><b>Der Film spielt real gerade in der Ukraine, wo in den Unterständen Leichen liegen und wo sich der Schlamm rot färbt. Wo junge Menschen auf junge Menschen schießen.</b></p><p>Den Kriegsfilm sehen wir täglich in der „Tagesschau“. Im Film sehen wir, wie Soldaten mit Spaten erschlagen werden, mit Flammenwerfern verbrannt werden.</p><p><b>Das alles sehen wir in der „Tagesschau“ nicht. Meine Frage ist, brauche ich einen Film zur Ukraine?</b></p><p>Dennoch, die Nominierung ist wichtig. Die Oscars sind wichtig. Alles ist wichtig, um gegen den Krieg zu sein.</p><p><b>PS.: Woher kommt eigentlich der Titel „Im Westen nichts Neues“? Es ist der letzte große Satz im Roman von Erich Maria Remarque, als sein Hauptheld erschossen wird. Weil es so ruhig und still an der ganzen Front ist, dass der Heeresbericht sich nur auf den Satz beschränkte: Im Westen nichts Neues. </b></p><p><i>Herzlichst,</i></p><p><i>Ihr Franz Josef Wagner</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-liebe-oscar-akademie-82682022.bild.html</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Jan 2023 07:38:53 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Liebe Frau Strack-Zimmermann,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-liebe-frau-strack-zimmermann-82670818.bild.html</link>
      <description>Sie sind 64, verheiratet, haben drei Kinder und drei Enkelkinder. Ihr Haar ist weiß, nach hinten gekämmt.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>Sie sind 64, verheiratet, haben drei Kinder und drei Enkelkinder. Ihr Haar ist weiß, nach hinten gekämmt.</b></p><p>Ihr Gesicht ist omaschön, wie eine altmodisch gepresste Blüte.</p><p>Aber Sie sind nicht irgendeine Oma. Sie fahren Motorrad, eine schwere BMW, in schwarzes Leder gekleidet. Sie sind die frechste Oma der Republik und die moderne Cassandra. </p><div class="ad-info"></div><p><b>In der Mythologie sagte Cassandra den Untergang Trojas voraus.</b></p><p>So weit muss es nicht kommen, aber ich liebe den Reichtum Ihrer klaren Sprache, die Sprache Cassandras. Vergangenes Wochenende sagten Sie: „In der Ukraine steht nicht das Bolschoiballett und tanzt Schwanensee. Da stehen Soldaten, die morden, vergewaltigen, verschleppen und foltern.“</p><p><b>Kanzler Scholz warf sie Versagen vor. „Deutschland hat versagt.“ Sie meinte das Zögern um den Leopard 2.</b></p><p>Warum kämpft Frau Strack-Zimmermann so leidenschaftlich? Ich glaube, sie kämpft für ihre Enkel, die in Freiheit leben sollen. </p><p>Was für ein Glück, so eine Oma zu haben.</p><p><i>Herzlichst,</i></p><p><i>Ihr Franz Josef Wagner</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-liebe-frau-strack-zimmermann-82670818.bild.html</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Jan 2023 09:05:38 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sturkopf Scholz</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-sturkopf-scholz-82656094.bild.html</link>
      <description>Was für ein Mensch ist ein Sturkopf? </description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>Was für ein Mensch ist ein Sturkopf?</b> </p><p>Negativ gesehen ist er ein eigensinniger, halsstarriger Trotzkopf. Positiv gesehen ist er ein eiserner, unbeugsamer, konsequenter Mensch.</p><p>Es gibt viele Sturköpfe, die die Welt verändert haben.</p><p>Churchill – er war unbeugsam stur gegen Hitler.</p><p>Gandhi – er war unbeugsam stur gegen die Engländer.</p><p>Luther – er war unbeugsam stur gegen den Papst.</p><p><b>Ich fürchte, dass Olaf Scholz nicht zu den großen, furchtlosen Sturköpfen unserer Welt gehört.</b></p><p>Er ist aus Angst stur. Er zaudert. Und je mehr man ihn bedrängt, desto halsstarriger wird er. Er denkt, dass der Leopard 2 Deutschland in einen Krieg führt mit Russland.</p><p><b>Es gibt die sprichwörtliche Sturheit des Esels, die sich später als Klugheit erweist. Historiker werden später herausfinden, was für ein Sturkopf Olaf Scholz war. </b></p><p>Ein guter oder ein schlechter.</p><p><i>Herzlichst,</i></p><p><i>Ihr Franz Josef Wagner</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-sturkopf-scholz-82656094.bild.html</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Jan 2023 18:16:52 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>