<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Post von Wagner</title>
    <link>https://www.bild.de/themen/personen/franz-josef-wagner/kolumne-17304844.bild.html</link>
    <description>Franz Josef Wagner ist seit 2001 Chefkolumnist im Hause Axel Springer</description>
    <managingEditor>fjwagner@bild.de (Franz Josef Wagner)</managingEditor>
    <pubDate>Wed, 23 Nov 2022 21:02:46 +0000</pubDate>
    <item>
      <title>Liebe Nationalelf,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-liebe-nationalelf-82043576.bild.html</link>
      <description>ich bin mir ziemlich sicher, dass eure Niederlage mit eurem wehleidigen Protest zusammenhängt. Ein Rebell hält sich nicht den Mund zu. Fußballspiele werden von Männern gewonnen, die keine Angst haben.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>ich bin mir ziemlich sicher, dass eure Niederlage mit eurem wehleidigen Protest zusammenhängt. Ein Rebell hält sich nicht den Mund zu. Fußballspiele werden von Männern gewonnen, die keine Angst haben.</p><p><b>Ihr seid fast alle Millionäre, lebt in euren luxuriösen Gehegen. Und da plötzlich musstet ihr Haltung zeigen. Die One-Love-Kapitänsbinde.</b></p><p>Beim Gruppenfoto habt ihr alle die Hand vor den Mund genommen.</p><p>Was für ein kleines Aufbegehren. Kinder nehmen die Hand vor den Mund, wenn sie etwas Falsches gesagt haben. Im Spiel gegen Japan habe ich keine Rebellen gesehen. Es waren alles Mundzuhalter.</p><p>Es ging nicht nur um ein Fußballspiel. Es ging um die Freiheit der Liebe.</p><p><b>Unsere Nationalelf war überfordert. Sie müssen Rebellen werden und nicht Mundtote.</b></p><p><i>Herzlichst,</i></p><p><i>Ihr Franz Josef Wagner</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-liebe-nationalelf-82043576.bild.html</guid>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2022 21:02:46 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Betrifft: Zeigt jetzt Eier!</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-betrifft-zeigt-jetzt-eier-82030228.bild.html</link>
      <description>Manuel Neuer muss die „One Love“-Binde tragen. Ich mag keinen Kapitän, der einknickt, sich demütigen lässt.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>Manuel Neuer muss die „One Love“-Binde tragen. Ich mag keinen Kapitän, der einknickt, sich demütigen lässt.</b></p><p>Was für einen Mut hatte die iranische Nationalelf, die bei ihrer Nationalhymne nicht mitsangen. Tod, Folter drohen ihr.</p><p>Manuel Neuer droht nichts – außer Scham. Wenn er jetzt ohne „One Love“-Binde auftritt, dann ist er für mich der Feigling des Jahres.</p><p><b>Wo ist Mut, Rebellentum? Was droht ihm? Gelbe Karte, Sperre. Es droht ihm doch nicht der Tod.</b></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-betrifft-zeigt-jetzt-eier-82030228.bild.html</guid>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2022 07:30:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Betrifft: „One-Love“-Binde</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-betrifft-one-love-binde-82018192.bild.html</link>
      <description>In jeder Sprache ist Liebe das hoffnungsvollste Wort. </description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>In jeder Sprache ist Liebe das hoffnungsvollste Wort. </b></p><p>Lieben heißt letztlich Mensch sein. Die Fifa hat das Wort Liebe auf den Kapitänsbinden verboten. Gelbe Karte, Punktabzug, für das schönste Wort der Welt: LIEBE. Liebe ist ein intensives Gefühl der Vertrautheit – zum Partner, zur Natur, zu unseren Wäldern, Flüssen. Lieben heißt Leben.</p><p><b>Das Wort Liebe wird niemals aus dem Sprachschatz der Welt verschwinden, gelöscht werden. Wer ist die Fifa gegen das größte Wort der Welt, Liebe? Ich hoffe, dass die Liebe siegt. Dieses wunderschöne Wort, Liebe, müssen wir alle schützen.</b></p><p><i>Herzlichst</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-betrifft-one-love-binde-82018192.bild.html</guid>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2022 08:37:47 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Betr.: Eröffnungsfeier</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-betr-eroeffnungsfeier-82005908.bild.html</link>
      <description>Ich guckte die WM-Eröffnungsfeier ...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>Ich guckte die WM-Eröffnungsfeier ...</b></p><p>Im Namen Allahs eröffnete sie der Emir. Er sprach von Vielfalt, Toleranz. Neben ihm saß Gianni Infantino, der Fifa-Präsident, der vor einem Tag noch sagte „Ich fühle mich als Behinderter, als Gastarbeiter, als Schwuler.“ </p><p>Er sagte das, wie man einen Witz erzählt.</p><p><b>Es war eine schreckliche Party in der Wüste. Eine WM wird im Namen Gottes eröffnet und dann tritt eine Rockband auf. Und dann sehen wir Morgan Freeman, den Schauspieler, der eindrucksvolle Worte für Behinderte findet.</b></p><p>Was für ein gutes Katar wird uns da vorgespielt? </p><p>Reporter fanden heraus, dass es gekaufte Fans gibt. Für 70 Euro plus Übernachtung sollen sie für Deutschland, England, Argentinien jubeln. Die Eröffnungsfeier strahlte den luxuriösesten Pomp, den es je gegeben hat. </p><p><b>Oben dieser glitzernde Himmel, unten die Gastarbeiter, entweder tot oder am Verhungern.</b></p><p>Der Emir hat die Spiele begonnen, mit Gott, sagte er.</p><p>Gott würde nicht in Katar spielen.</p><p><i>Herzlichst,</i></p><p><i>Ihr Franz Josef Wagner</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-betr-eroeffnungsfeier-82005908.bild.html</guid>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 17:41:33 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Betrifft: Frieren</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-betrifft-frieren-81978374.bild.html</link>
      <description>Nachts Minusgrade, tagsüber Kälte mit beißendem Wind. So war es gestern. </description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Nachts Minusgrade, tagsüber Kälte mit beißendem Wind. So war es gestern. </p><p><b>Putins Waffen spüren wir am eigenen Körper. Morgen soll es schneien. Putin wünscht uns Frost und Eis-zapfen an den Fenstern. Er hat uns das Gas abgesperrt. Ja, der Krieg ist jetzt bei uns. Wir frieren für die Ukraine. </b></p><p>In manchen Kommunen werden Wärmehallen eingerichtet für Menschen, die die Stromkosten nicht mehr bezahlen können.</p><p><b>Die Waffe „Frieren“ ist ein Angriff auf unseren Körper. Die Härchen richten sich auf, man nennt es Gänsehaut. Danach beginnt das Zähneklappern. Frieren ist schlimmer als Schwitzen. </b></p><p>Im Sommer sagte ich fröhlichen Herzens: „Gerne friere ich für die Ukraine.“ Im Sommer kann man sich den Winter nicht vorstellen.</p><p><b>Alles ist kalt. Alles ist wie geschrumpft. Die Pflanzen hängen traurig erstarrt. Bin ich ein Feigling, wenn ich meine Heizung um ein Grad mehr aufdrehe? Leider bin ich kein Held.</b></p><p><i>Herzlichst,</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-betrifft-frieren-81978374.bild.html</guid>
      <pubDate>Thu, 17 Nov 2022 21:08:21 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Das Berlin-Debakel</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-das-berlin-debakel-81968816.bild.html</link>
      <description>Alle lästern jetzt über Berlin, nicht mal wählen kann Berlin. Die Wahlen vor einem Jahr müssen wiederholt werden.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>Alle lästern jetzt über Berlin, nicht mal wählen kann Berlin. Die Wahlen vor einem Jahr müssen wiederholt werden.</b></p><p>Na jut, sagt der Berliner. Eigentlich will er nur bessere Straßen und bezahlbaren Urlaub. Ein geborener Berliner versteht, dass die Wahlzettel nicht rechtzeitig in die Wahllokale kamen. Ein Berliner lebt im Stau. Es war Marathon. Bis spät in der Nacht standen die Wähler vor den Wahllokalen. Längst liefen schon Prognosen im Fernsehen.</p><p><b>Dit is Berlin. Dit is Großstadt. Sagen die Ureinwohner.</b></p><p><b>Erfahrene Wahlbeobachter vergleichen Berlin mit Bangladesch, Burma, Guinea. Was für ein Quatsch? Berlin ist einfach nur unordentlich.</b></p><p>Berlin ist keine Wahlfälscherstadt. In Berlin brauche ich für eine Führerscheinverlängerung sechs Monate. In der Verwaltung geht vieles drunter und drüber. Tote haben sogar eine Wahlaufforderung bekommen. </p><p><b>Trotzdem liebe ich diese Stadt. An manchen Mauern sehe ich noch Einschüsse aus dem Weltkrieg. Es ist eine verwundete Stadt. Wie oft hat sie falsch und richtig gewählt, aber immer hat der Berliner überleben wollen in dieser großen Stadt.</b></p><p><i>Herzlichst,</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-das-berlin-debakel-81968816.bild.html</guid>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 21:00:49 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lieber Rentner, Frank Plasberg</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-lieber-rentner-frank-plasberg-81955594.bild.html</link>
      <description>„Ich bin jetzt bald nicht mehr wichtig“, sagten Sie. „Wichtig sein ist keine Lebensaufgabe. Ich gehe jetzt einfach mal nach Hause und schau, was passiert“. Das sind wunderbare Sätze. Frank Plasberg, der Star von „Hart aber fair“, freut sich auf das Dasein, ein Niemand zu sein.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>„Ich bin jetzt bald nicht mehr wichtig“, sagten Sie. „Wichtig sein ist keine Lebensaufgabe. Ich gehe jetzt einfach mal nach Hause und schau, was passiert“. Das sind wunderbare Sätze. Frank Plasberg, der Star von „Hart aber fair“, freut sich auf das Dasein, ein Niemand zu sein.</b></p><p>„Mailfach leer, niemand ruft an.“ Keine Termine, kein Faktencheck. Frank Plasberg freut sich auf ein Leben wie die Eidechsen in der Sonne.</p><p><b>Arbeit ist nicht alles, ist seine Botschaft. Seit er 16 war, habe er gearbeitet. Jetzt bereitet er sich auf das Abenteuer Nichtstun vor. Ein Leben wie die Eidechse in der Sonne oder der glückliche Fisch im Wasser.</b></p><p>Es sind wunderbare Gedanken. Sie sind reich. Sie können von der Langeweile spinnen. Sagen Sie einem HartzIVler, dass er wie eine Eidechse in der Sonne liegen kann. </p><p><b>Nichtsdestotrotz: Sie waren ein toller Talkmaster, werden Sie glücklich als Rentner.</b></p><p><i>Herzlichst,</i></p><p><i>Ihr Franz Josef Wagner</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-lieber-rentner-frank-plasberg-81955594.bild.html</guid>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 10:36:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mythos Händeschütteln</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-mythos-haendeschuetteln-81944746.bild.html</link>
      <description>Xi Jinping und Joe Biden haben sich die Hände geschüttelt. Das heißt, sie haben sich berührt.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>Xi Jinping und Joe Biden haben sich die Hände geschüttelt. Das heißt, sie haben sich berührt.</b></p><p>Man nennt es einen nonverbalen Kontakt. Hände umschließen sich, man spürt den anderen. Macht dieser Händedruck Hoffnung für unsere Welt? </p><p>Im Sinne von: Wir sind doch auch nur zwei Menschen. Hier ist meine Hand, nimm sie in deine Hand. Der wohl erste Händedruck war das Winken, man zeigte mit der leeren Hand, dass man keine Waffe hat. </p><p><b>Die übersteigerte Form des Händedrucks ist die Umarmung. Von einer Umarmung sind wir weit entfernt.</b></p><p>Xi zieht als Erster seine Hand zurück. In China werden Hände nur kurz und leicht gedrückt. Man konnte ihm ansehen, wie unangenehm ihm der feste Händedruck von Joe Biden war. </p><p>Und das Gleiche galt, als Joe Biden ihm in die Augen sah. In China ist es unhöflich, in die Augen zu sehen. </p><p><b>Vom Händeschütteln zur Umarmung wird es ein weiter, weiter Weg sein. Aber wir sollten ihn gehen.</b></p><p><i>Herzlichst,</i></p><p><i>Ihr Franz Josef Wagner</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-mythos-haendeschuetteln-81944746.bild.html</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 08:40:31 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Betrifft: Donald Trump</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-betrifft-donald-trump-81932500.bild.html</link>
      <description>Er ist leider nicht erledigt nach den Zwischenwahlen. Er wird wohl Dienstag seine erneute Kandidatur zur Präsidentenwahl verkünden. Denn er ist ein Narzisst. Er liebt sich mehr als Amerika. Er ist nur von sich selbst fasziniert. Von einer Persönlichkeitsschädigung sprechen Psychiater bei Narzissmus.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Er ist leider nicht erledigt nach den Zwischenwahlen. Er wird wohl Dienstag seine erneute Kandidatur zur Präsidentenwahl verkünden. Denn er ist ein Narzisst. Er liebt sich mehr als Amerika. Er ist nur von sich selbst fasziniert. Von einer Persönlichkeitsschädigung sprechen Psychiater bei Narzissmus.</p><p>Narziss, so erzählt es der römische Dichter Ovid, war ein junger, schöner Mann, der viele Verehrer und Verehrerinnen hatte. Doch sie interessierten ihn nicht. Als er sich in der Spiegelung eines Wassers, in einem Bach, erblickte, verzehrte er sich so sehr nach sich selbst, dass er sich voller Verlangen in das Wasser stürzte und ertrank.</p><p>Trump ist so ein verliebter Narzisst. Das sehen wir gerade bei der Hochzeit seiner Tochter. Der wichtigste Mann ist er.</p><p>Kränkungen erträgt der Narzisst nicht. Er schlägt mit einer Brutalität zurück. Seine Sprache ist wie die Sprache von Trump.</p><p>Chaos, Weltuntergang, Wahlbetrug.</p><p>Einmal schrie er sogar: „Hängt Hillary Clinton.“ Mein Stoßgebet ist: Herr, erlöse uns von Donald Trump.</p><p></p><p><i>Herzlichst,</i></p><p><i>Ihr Franz Josef Wagner</i></p><p></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-betrifft-donald-trump-81932500.bild.html</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 08:57:53 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lieber Bundestrainer Hansi Flick</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-lieber-bundestrainer-hansi-flick-81903052.bild.html</link>
      <description>Großartig, dass Sie Mario Götze mitnehmen, weniger großartig ist, wie Sie mit Mats Hummels umgehen. Sie haben ihn aussortiert, obwohl er in bester Form ist, überragend bei Dortmund spielt.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>Großartig, dass Sie Mario Götze mitnehmen, weniger großartig ist, wie Sie mit Mats Hummels umgehen. Sie haben ihn aussortiert, obwohl er in bester Form ist, überragend bei Dortmund spielt.</b></p><p>Mats Hummels tut mir leid, weil ich mich erinnere, wie es ist, nicht aufgestellt zu werden. Ich war 13 und durfte nur zuschauen. Unglücklicher kann ein Junge nicht sein.</p><p>So ungefähr muss es Mats Hummels gehen. Jahrelang warf er sich in die Beine der Gegner. Kassierte Tritte, teilte Tritte aus, köpfte Tore, gab sich nie geschlagen. Mats Hummels erzielte das entscheidende Tor im Viertelfinale gegen Frankreich 2014. Ohne sein Tor, wären wir nie Weltmeister geworden.</p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-lieber-bundestrainer-hansi-flick-81903052.bild.html</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2022 10:00:58 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>