<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Post von Wagner</title>
    <link>https://www.bild.de/themen/personen/franz-josef-wagner/kolumne-17304844.bild.html</link>
    <description>Franz Josef Wagner ist seit 2001 Chefkolumnist im Hause Axel Springer</description>
    <managingEditor>fjwagner@bild.de (Franz Josef Wagner)</managingEditor>
    <pubDate>Tue, 08 Apr 2025 20:00:00 +0000</pubDate>
    <item>
      <title>Lieber Friedrich Merz</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-lieber-friedrich-merz-67f55a26a86e9720424a29d7</link>
      <description>jetzt werden Sie endlich Kanzler. Die Koalitionsverhandlungen nerven. Deutschland navigiert ohne Steuermann. Wer spricht mit Trump, wer mit Putin?</description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[--><b>jetzt werden Sie endlich Kanzler. Die Koalitionsverhandlungen nerven. Deutschland navigiert ohne Steuermann. Wer spricht mit Trump, wer mit Putin?</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Angeblich wird bei den Koalitionsverhandlungen um jedes Komma gestritten. Dabei geht es in der Welt um die Frage: wie raus aus der Hölle und zurück zur Zivilisation?<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Da ist der Handelskrieg, da sind die Bomben </b><!--]--><!--[--><b>, die Kinder töten.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Ihr da in Berlin – </b><!--]--><!--[--><b>, </b><!--]--><!--[--><b>, CSU – debattiert um Wahlversprechen. Er hat das gesagt, ihr fordert das. Währenddessen wird die AfD immer stärker. 24,5 Prozent oder schon mehr.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Deutschland wirkt zurzeit wie ein Schiffbrüchiger, die Wellen schlagen über das Boot Deutschland. Alle Augen richten sich auf Friedrich Merz.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Kann er Kapitän? Ich drücke ihm alle Daumen.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Herzlichst,<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Ihr Franz Josef Wagner</i><!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-lieber-friedrich-merz-67f55a26a86e9720424a29d7</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Apr 2025 20:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lieber Joschka Fischer,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-lieber-joschka-fischer-67f42c79f4f77e0ad5ea2cf0</link>
      <description>jedes Haar auf Ihrem Kopf ist immer noch da, aber es ist weiß geworden.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[--><b>jedes Haar auf Ihrem Kopf ist immer noch da, aber es ist weiß geworden.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Wir sehen bei Caren Miosga einen weise gewordenen Rebellen. Steinewerfer, Hausbesetzer, Taxifahrer, Außenminister, Vizekanzler. Joschka Fischer ist 76. Was für ein Leben.<!--]--><!--]--></p><div class="ad-info"></div><p><!--[--><!--[-->Joschka Fischer ist in der amerikanischen Zone aufgewachsen. 1948 geboren, Zigarettenwährung. Amerikaner waren Helden. Rock ‚n‘ Roll. Demos gegen den Vietnamkrieg. <!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Das Haar des ehemaligen Außenministers ist weiß geworden. Bei Caren Miosga sagte er: „Diese Welt geht jetzt zu Ende.“ Sein Gesicht ist düster. Joschka Fischer ist aufgewachsen in einer Welt, die Amerika beschützte. „Trump zerstört sie“, sagte er jetzt.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Beschwörend hebt er drei Finger. Europa muss stark werden. Europa. Europa.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Als er ein junger Mann war, verachtete er die Bundeswehr. Wegen einer Sehschwäche wurde er ausgemustert. Jetzt sagt er: „Wir müssen uns bewaffnen“. Er sagt auch: „Deutsche Soldaten sollen in die Ukraine“.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Was für einen Joschka Fischer erleben wir?</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Einen Rebellen, der weise wird.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Herzlichst,</i><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Ihr Franz Josef Wagner</i><!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-lieber-joschka-fischer-67f42c79f4f77e0ad5ea2cf0</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 19:55:31 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lieber Thomas Müller</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-lieber-thomas-mueller-67f394380f565a7463b1949e</link>
      <description>Warum bewegt uns Ihr Abschied (Rauswurf, keine Vertragsverlängerung) vom FC Bayern so sehr?</description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[--><b>Warum bewegt uns Ihr Abschied (Rauswurf, keine Vertragsverlängerung) vom FC Bayern so sehr?</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Es ist diese Nutzwertanalyse. 35, sitzt auf der Bank wie ein ausgedörrter Brunnen. Ja, er ist eine Legende. Aber gibt der Brunnen noch Wasser?<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Wann wird ein Mensch unbrauchbar? Das ist die Frage, an der der FC Bayern versagte. Ihr größter Held, 32 Titel, 12 Deutsche Meisterschaften, Weltmeister, Champions League-Sieger, wird einfach so abgetan.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Als zehnjähriges Kind spielte er schon bei den Bayern, es ist eine 25-jährige Liebe.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Gestern ein Held und heute rausgeworfen. Wie geht man damit um? Wie gehen wir alle damit um, wenn wir nicht mehr gebraucht werden, wenn wir nur noch Nutzwert sind?</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Müller ist 35, wir sind vielleicht über 60. Mich bewegt der Rauswurf von Müller sehr.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Herzlichst,
Ihr
Franz Josef Wagner</i><!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-lieber-thomas-mueller-67f394380f565a7463b1949e</guid>
      <pubDate>Sun, 06 Apr 2025 20:05:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Liebes Trump-Amerika,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-liebes-trump-amerika-67eec7df8fba3c5c325f8dbb</link>
      <description>da hebt, wie bei einer religiösen Zeremonie, Euer Präsident die Tafel der Strafzölle hoch.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[--><b>da hebt, wie bei einer religiösen Zeremonie, Euer Präsident die Tafel der Strafzölle hoch.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->So geschehen im Rosengarten des Weißen Hauses. Vor ihm Männer und Frauen auf Klappstühlen, alle stumm mit ehrfurchtsvollen Gesichtern. Es spricht der Oberpriester.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Was für ein Amerika hat Trump nach 70 Tagen Amtszeit gemacht. Eine Studentin, die einen kritischen Artikel schrieb, wird auf der Straße verhaftet, Professoren gelten als Feinde.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Wäre ich Franzose, würde ich die Freiheitsstatue zurückfordern. Die Franzosen schenkten sie den Amerikanern 1886. Weil Amerika ein Land der offenen Arme war. Die Statue steht auf Liberty-Island, auf der Insel der Freiheit.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Wir sehen Trump mit seinen noch wasserstoffblonden Haaren. Er ist ein alter Engel. Was einen verzweifeln lässt: Warum steht das andere, gute Amerika nicht auf?<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Hemingway wäre aufgestanden, Gary Cooper. Im Rosengarten des Weißen Hauses spielt sich ein nachweislicher Lügner als Herr der Welt auf.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Wach endlich auf, mein altes Amerika.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Herzlichst,</i><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Ihr Franz Josef Wagner</i><!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-liebes-trump-amerika-67eec7df8fba3c5c325f8dbb</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Apr 2025 17:59:15 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Liebe Bielefelder 3.-Liga-Spieler,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-liebe-bielefelder-3-liga-spieler-67ed74b8d094c21734ec91bf</link>
      <description>Eure Trikots waren nach dem Sieg über Leverkusen, dem amtierenden Deutschen Meister, dunkel vor Schweiß. Eure Gesichter euphorisiert und erschöpft.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[--><b>Eure Trikots waren nach dem Sieg über Leverkusen, dem amtierenden Deutschen Meister, dunkel vor Schweiß. Eure Gesichter euphorisiert und erschöpft.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Ihr habt das Wunder Goliath und David wiederholt.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Wie ist das möglich? Leverkusens Mannschaft hat einen Marktwert von 600 Millionen, Euer Marktwert beträgt lumpige sechs Millionen.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Warum versagt Leverkusen? Leverkusen war im letzten Jahr eine Mannschaft des Glücks, Tore in letzter Minute. Es war ein rauschhaftes Jahr, alles gelang.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Wenn man sich nach der Niederlage die Gesichter der Leverkusener ansieht, sie waren alle verwirrt. Das Glück hatte sie verlassen. Sie konnten nicht fassen, was ihnen passiert ist.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Bielefeld hatte den vierten Bundesliga-Verein aus dem Pokal geworfen. Union Berlin, Bremen, Freiburg.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Was soll man sagen? Das Feuer des Willens hat gesiegt, jetzt sollten sie auch Pokalsieger werden, die kleinen Davids.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Herzlichst,</i><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Ihr Franz Josef Wagner</i><!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-liebe-bielefelder-3-liga-spieler-67ed74b8d094c21734ec91bf</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Apr 2025 18:14:48 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Liebe deutsche Astronautin im All,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-liebe-deutsche-astronautin-im-all-67ec1f61a785c777a2d86db0</link>
      <description>als Erstes fällt Ihr schöner Vorname auf – Rabea. Rabea bedeutet Frühling. Mit zwanzigfacher Schallgeschwindigkeit flogen Sie mit einer Dragon-Rakete ins All. Sie sind 29, Berlinerin. </description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[--><b>als Erstes fällt Ihr schöner Vorname auf – Rabea. Rabea bedeutet Frühling. Mit zwanzigfacher Schallgeschwindigkeit flogen Sie mit einer Dragon-Rakete ins All. Sie sind 29, Berlinerin. </b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Haben Sie einen Freund? Ja, es ist eine unverschämte Frage. Aber wie stark muss ein Mann sein, bei so einer starken Frau.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Rabea Rogge hat Elektrotechnik in Berlin und Zürich studiert, sie promoviert an der Universität Trondheim über „Autonome Boote im Arktischen Meer“. Unter der Eisfläche sucht man mit Robotern nach Leben.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Ich habe mir mehrere Fotos von Rabea Rogge angesehen. Sie lacht, sie hat schöne Augen, wenn sie von der Forschung spricht, von der Zukunft, von Reisen zu Sternen und Planeten.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Sie ist 29, eigentlich ein Teenager im All. Sie fliegt nun über uns. Die erste deutsche Frau, selbstbewusst, forschend.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Wir Männer können nur hochsehen zu Rabea.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Herzlichst,</i><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Ihr Franz Josef Wagner</i><!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-liebe-deutsche-astronautin-im-all-67ec1f61a785c777a2d86db0</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 20:30:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lieber Lars, lieber Friedrich,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-lieber-lars-lieber-friedrich-67eae8c0032de1594350f2e0</link>
      <description>seit Neuestem duzen sich Friedrich Merz (69) und Lars Klingbeil (47). Vor ein paar Wochen beschimpften sie sich noch, milde ausgedrückt.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[-->seit Neuestem duzen sich Friedrich Merz (69) und Lars Klingbeil (47). Vor ein paar Wochen beschimpften sie sich noch, milde ausgedrückt.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Was bedeutet dieses neue „Du“? Was bedeutet es für die Koalitionsverhandlungen? Verführt das „Du“ zu einer Plauderei?</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Lieber Lars, lieber Friedrich.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Nützt das „Du“ in unserer Schicksalszeit – Milliarden-Schulden, Ukraine-Krieg. Ist das „Du“ gut für uns?</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->„Du“ heißt Intimität, Vertrautheit. Siezen ist ein Schutzschild. Ich mag das Schutzschild – „Sie“. „Sie“ bedeutet Respekt. Ab der Volljährigkeit siezen wir uns. Zum „Du“ ist es ein weiter Weg. Freundschaft, das Wir-Gefühl – und am Ende Liebe.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Das „Du“ der beiden ist eine politische Liebe.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Man sei sich nähergekommen. Die Verlässlichkeit des anderen wisse man zu schätzen.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Sag „Du“ zu mir, bot Friedrich Merz, der Ältere, an. Wie es sich gehört.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Friedrich sagte dann Lars zu Klingbeil.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Mal sehen, wie herzlich es noch zwischen den beiden wird. </b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Herzlichst,</i><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Ihr Franz Josef Wagner</i><!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-lieber-lars-lieber-friedrich-67eae8c0032de1594350f2e0</guid>
      <pubDate>Mon, 31 Mar 2025 19:16:37 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Liebe Erdbeben-Opfer,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-liebe-erdbeben-opfer-67ea7a43032de15943508172</link>
      <description>Tausende von Toten in Myanmar, Bangkok. Verschüttet, erschlagen, begraben. </description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[-->Tausende von Toten in Myanmar, Bangkok. Verschüttet, erschlagen, begraben. <!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Wer ist Euer Mörder?</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Unter den Füßen spürt man ihn als erstes, ehe er Euch umbringt. Normalerweise kümmert man sich nicht darum, worauf man geht oder steht.<!--]--><!--]--></p><div class="ad-info"></div><p><!--[--><!--[--><b>Lehm, Kalk, Sand, Beton. Wir haben so ein Urvertrauen auf unsere feste Erde. Ich habe ein leichtes Erdbeben in Indien erlebt. Zuerst war es wie ein Schütteln, die Möbel rutschen weg und ich auch mit meinen Füßen. Zum Glück war es ein leichtes Beben.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>In Myanmar und Bangkok verschlang das Beben Tausende Menschen.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Woher kommt das Beben? Wir fliegen zum Mond, aber wir wissen nichts.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Das Beben kommt vom Innersten der Erde. Im Innersten der Erde herrschen 6000  Grad. Es ist so heiß wie in der Sonne. Man muss sich einen Kochtopf vorstellen. Wenn er kocht, treten Bläschen nach oben.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>So ist das. Unser Mörder ist auch unsere Mutter.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Schauen wir uns den Frühling an mit seinen Blumen. Was für ein schöner falscher Mörder.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Herzlichst,</i><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Ihr Franz Josef Wagner</i><!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-liebe-erdbeben-opfer-67ea7a43032de15943508172</guid>
      <pubDate>Mon, 31 Mar 2025 11:21:52 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Liebe deutsche Autos,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-liebe-deutsche-autos-67e58dd2f350b21d61b1baf1</link>
      <description>Trump verlangt 25 Prozent Zoll auf Euch. Auf alle Audis, Mercedes, VW, BMW, die in den USA verkauft werden.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[--><b>Trump verlangt 25 Prozent Zoll auf Euch. Auf alle Audis, Mercedes, VW, BMW, die in den USA verkauft werden.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Es bedeutet Jobverluste bei uns. Befinden wir uns im Handelskrieg?<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Ich weiß nicht, wie es Ihnen geht, man wacht auf und möchte nichts von Trump hören. An einem Morgen verkauft er die Ukraine für Seltene Erden, am nächsten Morgen zettelt er einen Handelskrieg an, nebenbei verbietet er Kurzhaarfrisuren für Mädchen.<!--]--><!--]--></p><div class="ad-info"></div><p><!--[--><!--[--><b>Gott schütze uns vor Trump. Er hasst unsere Autos. Er will nur noch Fords und General Motors.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Das Schlimme ist, dass Trump keine Ahnung vom Handel hat. Tausende Jahre vor Christus tauschten die Menschen ihre Habe. Getreide, Gewürze, Seide, Kupfer, Schmuck, Olivenöl.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Der Handel brachte die Menschen zueinander.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Ist es nicht schön, wenn ein Kalifornier mit einem Audi fährt und wir in Deutschland einen Bourbon Whiskey trinken.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Wie schön wäre es, wenn wir einmal aufwachen, und Trump hätte seinen Mund gehalten.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Herzlichst,</i><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Ihr Franz Josef Wagner</i><!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-liebe-deutsche-autos-67e58dd2f350b21d61b1baf1</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 17:54:51 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Schreckliche Daniela Klette</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-schreckliche-daniela-klette-67e45af6f350b21d61b08046</link>
      <description>Als Claudia lebten Sie 30 Jahre im Untergrund, als Claudia bekamen Sie graue Haare. Im Gerichtssaal in Celle sitzen Sie hinter Panzerglas.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[--><b>Als Claudia lebten Sie 30 Jahre im Untergrund, als Claudia bekamen Sie graue Haare. Im Gerichtssaal in Celle sitzen Sie hinter Panzerglas.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Angeklagt wegen 13 Raubüberfällen und versuchten Mordes.<!--]--><!--]--></p><div class="ad-info"></div><p><!--[--><!--[-->Wir sehen eine 66-Jährige, ihr silbergraues Haar zu einem Knoten gebunden, sie trägt eine Lesebrille. Sie könnte die Oma sein.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Als Claudia führte sie ein anständiges Leben in ihrem Berliner Kiez. Sie gab einem kleinen Jungen Matheunterricht. Sie trat in eine Sambaschule ein, lernte Samba. Alle fanden Claudia nett. Sie fuhr Fahrrad.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Als sie verhaftet wurde, fand man in ihrer Wohnung Pistolen, ein Sturmgewehr, scharfe Munition, Perücken, Klebebänder, gefälschte Ausweise, 240 000 Euro Bargeld und sechs Goldbarren.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Im Gerichtssaal in Celle tritt sie wieder als Oma auf, als müde Rentnerin. Daniela Klette gehört der 3. Generation der RAF an. <!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Die RAF hat 30 Menschen ermordet.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Wir sehen dieses Gesicht. Kleine Fältchen unter den Augen. Nichts von ihren Taten ist in ihrem Gesicht. Für mich ist sie die gefährlichste Oma Deutschlands. Sie ist eine unheimliche Oma.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Herzlichst,</i><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Ihr Franz Josef Wagner</i><!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-schreckliche-daniela-klette-67e45af6f350b21d61b08046</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Mar 2025 20:00:08 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>