<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Post von Wagner</title>
    <link>https://www.bild.de/themen/personen/franz-josef-wagner/kolumne-17304844.bild.html</link>
    <description>Franz Josef Wagner ist seit 2001 Chefkolumnist im Hause Axel Springer</description>
    <managingEditor>fjwagner@bild.de (Franz Josef Wagner)</managingEditor>
    <pubDate>Mon, 15 Aug 2022 20:48:00 +0000</pubDate>
    <item>
      <title>Brief an unsere in Afghanistan gestorbenen Soldaten</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-brief-an-unsere-in-afghanistan-gestorbenen-soldaten-81017500.bild.html</link>
      <description>Es sind so viele junge Menschen gestorben. Da ist der Hauptgefreite Georg Kurat, 21. Und da sind 58 Kameraden, die wie er in Afghanistan gefallen sind. Alle 23, 28 Jahre alt.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>Es sind so viele junge Menschen gestorben. Da ist der Hauptgefreite Georg Kurat, 21. Und da sind 58 Kameraden, die wie er in Afghanistan gefallen sind. Alle 23, 28 Jahre alt.</b></p><p>Alle hatten noch nicht gelebt, dieses schöne Leben. Eine Familie gründen, den Kindern Märchen vorlesen, Schwimmen beibringen.</p><p><b>Und da sind die Mütter dieser jungen Söhne, die sie geboren haben.</b></p><p>Ihr Kind … in dieser Wildnis. War es sofort tot? Hat es gelitten? Hat es noch etwas gesagt? Wie ist man umgegangen mit seiner Leiche?</p><p><b>Steckt es in einem Sarg? Hat man sie in einem Pick-up-Laster versorgt?</b></p><p>Das alles geschah in Afghanistan, Tausende Kilometer entfernt von Hanau, Hamburg, wo die Mütter leben und noch immer die Tränen fließen.</p><p><b>Diese Mütter haben ihre Söhne nie wiedergesehen. Afghanistan ist ein Land der Tränen. Es reicht von Kabul bis Hanau.</b></p><p><i>Herzlichst</i></p><p><i>Ihr Franz Josef Wagner</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-brief-an-unsere-in-afghanistan-gestorbenen-soldaten-81017500.bild.html</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Aug 2022 20:48:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Betrifft: Satanische Messerstiche</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-betrifft-satanische-messerstiche-81008022.bild.html</link>
      <description>„Tausend Bravos“ jubeln iranische Zeitungen. „Die Hand des Mannes, der den Hals des Feindes Gottes angriff, muss geküsst werden.“</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>„Tausend Bravos“ jubeln iranische Zeitungen. „Die Hand des Mannes, der den Hals des Feindes Gottes angriff, muss geküsst werden.“</b></p><p>Die Hand, die geküsst werden soll, gehört Hadi Matar (24). Er verletzte das Auge des großen Schriftstellers Salman Rushdie. Er stach unzählige Male in dessen Körper, in dessen Gesicht, in dessen Leber, in dessen Arm.</p><p>Warum tat er es? 1989 wurde die Fatwa gegen den Schriftsteller verhängt. Jeder Muslim sollte Salman Rushdie töten, weil er den Propheten beleidigt hat.</p><p><b>Mehrere Millionen Kopfgeld als Prämie wurden ausgesetzt. Viele Jahre lebte er unter verschiedenen Namen, in geheimen Wohnungen, jeder Schritt nach draußen konnte sein Tod sein.</b></p><p>Aber wie das so ist, man gewöhnt sich an die Bedrohung. Salman Rushdie ging wieder spazieren, auch ohne Bodyguards. Er hielt es nicht mehr in einer verdunkelten Wohnung aus. Er vergaß den Hass.</p><p><b>Gott sei Dank ist er aus dem Koma erwacht, er atmet wieder. Der Hass lebt. Salman Rushdie, der große Autor, hatte ihn vergessen.</b></p><p><i>Herzlichst,</i></p><p><i>Ihr Franz Josef Wagner</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-betrifft-satanische-messerstiche-81008022.bild.html</guid>
      <pubDate>Sun, 14 Aug 2022 21:03:27 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lieber Herr Bundeskanzler,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-lieber-herr-bundeskanzler-80981132.bild.html</link>
      <description>eine der ersten Fragen in der Bundespressekonferenz war: Wird es zu sozialen Spannungen führen, wenn die Gasrechnungen kommen? Wird es einen Wut-Winter geben? „Nein“, sagen Sie.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>eine der ersten Fragen in der Bundespressekonferenz war: Wird es zu sozialen Spannungen führen, wenn die Gasrechnungen kommen? Wird es einen Wut-Winter geben? „Nein“, sagen Sie.</p><p><b>Als Kanzler unserer Republik sind Sie für jeden einzelnen Bürger verantwortlich. Für den Flaschenpfandsammler, der nachts durch die Straßen streicht. Für die alleinerziehende Mutter, deren Ex-Mann wieder nicht den Unterhalt zahlt.</b></p><p>Den Mieter, dem die Heizung abgestellt wird, weil er nach der dritten Mahnung immer noch nicht zahlt.</p><p>Für all diese Menschen tragen Sie als Kanzler die Verantwortung, Herr Scholz! In der Pressekonferenz hauten Sie mit Zahlen und Fakten um sich. Zuschüsse für Wohnungen, Heizkosten ...</p><p>So viele Schicksale stehen auf dem Spiel.</p><p>Wissen Sie eigentlich, wie sehr Sie über unsere Schicksale entscheiden, Herr Bundeskanzler?</p><p><i>Herzlichst,</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-lieber-herr-bundeskanzler-80981132.bild.html</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Aug 2022 19:51:28 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Abschied von Uwe Seeler</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-abschied-von-uwe-seeler-80970898.bild.html</link>
      <description>Man konnte seine Gegenwart fühlen. Da war der grüne Rasen, sein Schlachtfeld.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>Man konnte seine Gegenwart fühlen. Da war der grüne Rasen, sein Schlachtfeld.</b></p><p>Hier hat er gelacht, gesiegt, geweint, geschwitzt. „Uns Uwe“! Das war sein Heldenname. Das bedeutet: Er war einer von uns!</p><p><b>Uns Uwe hatte keine übernatürlichen Kräfte. Was er hatte, war Disziplin, Pflichtgefühl, Heimatliebe. Er war das Gegenteil eines sogenannten Promis. Er quatschte nicht auf dem roten Teppich. Er war zufrieden, wenn er seine Familie ernähren konnte.</b></p><p>Uns Uwe ist ein Held geworden, weil er ein normaler Mensch blieb.</p><p>Man hat einen Volkshelden gestern im Volksparkstadion begraben. Die Trauerfeier war würdig. Jemand sagte, „dass auch im Himmel Fußball gespielt wird“.</p><p>Da flossen Tränen.</p><p><i>Herzlichst,</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-abschied-von-uwe-seeler-80970898.bild.html</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Aug 2022 07:21:43 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ballermann-Sehnsucht</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-ballermann-sehnsucht-80958752.bild.html</link>
      <description>Es riecht nach Sonnencreme, Schweiß und Bier. „Saufen ist Scheiße“, grölt es. Und die Menschen grölen zurück: „Wir feiern, bis wir untergehen. Die Mädchen ziehen blank, Gott sei Dank.“ </description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>Es riecht nach Sonnencreme, Schweiß und Bier. „Saufen ist Scheiße“, grölt es. Und die Menschen grölen zurück: „Wir feiern, bis wir untergehen. Die Mädchen ziehen blank, Gott sei Dank.“ </b></p><p>Was für eine Saufgesellschaft sind die Ballermänner*innen? Für mich sind sie irgendwie Verzweifelte. Sie saufen, um eine andere Person zu werden. Daheim sind sie Handwerker, Fliesenleger, Familienväter, ehrenamtliche Feuerwehrmänner. Warum besaufen sich diese braven Leute auf dem Ballermann? Der Rausch ist ein Menschenrecht!</p><p>Lautes Singen, den Frust aus der Seele zu lassen, einmal nicht brav sein. Zwei Jahre mussten wir alle coronabedingt brav sein.</p><p><b>Ich verstehe die Ballermann-Sehnsucht. Lasst uns tanzen und grölen! Die Zeit wird kommen, in der wir alle wieder still werden müssen.</b></p><p><i>Herzlichst</i></p><p><i>Ihr Franz Josef Wagner</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-ballermann-sehnsucht-80958752.bild.html</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Aug 2022 07:54:10 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Betrifft: Die Dürre</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-betrifft-die-duerre-80949606.bild.html</link>
      <description>Ich vermisse das Geräusch des Regens, das anfängliche Tröpfeln. Plup, plup, dann das Klatsch, Klatsch. Ein Geräusch wie Gesang. Regenschirmwetter.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>Ich vermisse das Geräusch des Regens, das anfängliche Tröpfeln. Plup, plup, dann das Klatsch, Klatsch. Ein Geräusch wie Gesang. Regenschirmwetter.</b></p><p>Wir Kinder liefen im Regen auf die Straße, weil es hieß, wir würden schneller wachsen.</p><p>Seit Monaten regnet es kaum mehr in Deutschland. Die Böden sind wie Sahara-Staub, die Wälder brennen. Auf der Weser dürfen keine Ausflugsdampfer mehr fahren. Schiffe auf dem Rhein werden nur noch halb beladen, weil sie sonst auf Grund liefen.</p><p><b>Unser Wasser wird knapp. Die Erderwärmung verhindert, dass es aus den Wolken regnet. Es ist zu lange her, um uns an den Gesang des Regens zu erinnern.</b></p><p>Wie schön war es, als wir flip, flip hörten. Leises Anklopfen an unsere Fensterscheiben. Regentropfen, die von Blättern fallen, Bäume erblühen lassen. Plitsch, platsch – wie schön das war.</p><p><i>Herzlichst</i></p><p><i>Ihr Franz Josef Wagner</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-betrifft-die-duerre-80949606.bild.html</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Aug 2022 07:39:25 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lieber Männer-Fußball,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-lieber-maenner-fussball-80938548.bild.html</link>
      <description>…alles fehlte am ersten Spieltag der Bundesliga. </description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>…alles fehlte am ersten Spieltag der Bundesliga. </p><p><b>Das Lächeln, die Leichtigkeit. Stattdessen Fouls. Alle drei Minuten wurde das Spiel Dortmund gegen Leverkusen unterbrochen durch reingrätschen, sich dem Gegner vor die Beine werfen, rempeln, Tritte verteilen. </b></p><p>Es war grotesk, wie die Spieler da lagen, als wären sie ins Koma gefallen und nach drei Minuten wieder aufspringen, wie nach einer Wunderheilung. Drei Minuten später wird wieder jemand gefoult. Er bleibt liegen, als stünde er vor Gott.</p><p><b>Ich bekam eine Sehnsucht nach dem Frauen-Fußball. Was für eine Pferdeschwanz-Freude war da, sie kämpften, aber sie führten keinen Krieg. Ihr Ball flog leichter als Luft, weil es ein Spiel war.</b></p><p>Die Männer der Bundesliga sollten von den Frauen lernen.</p><p><i>Herzlichst</i></p><p><i>Ihr Franz Josef Wagner</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-lieber-maenner-fussball-80938548.bild.html</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Aug 2022 09:27:45 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lieber Gerhard Schröder,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-lieber-gerhard-schroeder-80912428.bild.html</link>
      <description>…manchmal genügt ein Wort und man landet in der Mülltonne der Geschichte. Einen „Fehler“ nannten Sie Putins Krieg. Das Wort heißt Fehler.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>…manchmal genügt ein Wort und man landet in der Mülltonne der Geschichte. Einen „Fehler“ nannten Sie Putins Krieg. Das Wort heißt Fehler.</p><p>Es gibt Fehler bei der Rechtschreibung, Fehler im Straßenverkehr, Fehler beim Rechnen, Fehler bei „Wer wird Millionär“.</p><p><b>Kinder töten, Frauen vergewaltigen, auf Zivilisten schießen, Städte auslöschen sind keine Fehler. Es sind Kriegsverbrechen.</b></p><p>Da könnte man auch sagen, Hitler habe Fehler gemacht.</p><p>Es ist ein großer Jammer, dass ein Ex-Kanzler den Unterschied nicht mehr spürt. Bei dem Interview, wo er Fehler sagte, wirkte er arrogant, spöttisch. Er erschien in einem hellen Sommeranzug, die nackten Füße in Slippern. Leichthin sagte er „Fehler“, zum Interview hatten sie Pizza bestellt.</p><p><b>An den Wänden in seinem Anwaltsbüro hängen alle Kanzler. Von Adenauer bis Merkel. Ich meine, er gehört nicht mehr dahin.</b></p><p>Sein Bild in die Mülltonne.</p><p><i>Herzlichst,</i></p><p><i>Ihr Franz Josef Wagner</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-lieber-gerhard-schroeder-80912428.bild.html</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Aug 2022 09:34:19 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Der Mörder aus dem Internet</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-der-moerder-aus-dem-internet-80901346.bild.html</link>
      <description>Für viele ist das Internet das Fenster zur Welt. Für Ayleens Mörder war es das Fenster zu seinem Opfer. Ayleen (14) guckte gern in die weite Welt, in Länder mit anderen Sprachen und Landschaften.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>Für viele ist das Internet das Fenster zur Welt. Für Ayleens Mörder war es das Fenster zu seinem Opfer. Ayleen (14) guckte gern in die weite Welt, in Länder mit anderen Sprachen und Landschaften.</b></p><p>Das Videospiel „Fortnite“ faszinierte sie. Auf einer einsamen Insel zu überleben, das war die Aufgabe. Es gibt nichts Einsameres als ein Mädchen im Internet. (Warum macht sie nicht Party oder isst Eis mit Freunden?)</p><p>In dem Spiel „Fortnite“ muss man sich helfen, um zu überleben ... da meldet sich eine Stimme, die beim Überleben hilft. Es ist eine Stimme aus der wirklichen Welt. Die „Fortnite“-Spieler chatten miteinander. Die Stimme hilft, über sperrige Hänge, Wege, Flüsse zu springen.</p><p><b>Das Mädchen vertraut der Stimme aus dem Internet. Sie verabredet sich mit der Stimme, die sie kennt. Sie half ihr im Videospiel. Ayleens Vertrauen wurde missbraucht. </b></p><p>Die Stimme tötete sie. Und schmiss sie in einen See. Es gibt zwei Mörder in dieser furchtbaren Geschichte, einer ist das Internet.</p><p><i>Herzlichst</i></p><p><i>Ihr Franz Josef Wagner</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-der-moerder-aus-dem-internet-80901346.bild.html</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Aug 2022 20:00:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lieber Jackpot-Millionär</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-lieber-jackpot-millionaer-80890170.bild.html</link>
      <description>Sie haben überlegt, ob Sie sich die 23,2 Millionen abholen sollen oder nicht. Ob es sich lohnt, sein Leben zu verändern.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>Sie haben überlegt, ob Sie sich die 23,2 Millionen abholen sollen oder nicht. Ob es sich lohnt, sein Leben zu verändern.</b></p><p>Sie haben sich entschieden, reich sein ist besser. Ich bin da anderer Meinung. Reich sein bedeutet nicht Glück. Reiche kriegen Krebs, wie Arme. Reiche lassen sich scheiden, führen Ehekriege, Reiche kriegen Magengeschwüre, weil sie sich um ihr Geld ängstigen. Reiche haben Angst vor den Augen der Neider.</p><p><b>Reich ist nicht automatisch Glück – der Reiche hat vordergründiges Glück. Keine Angst vor Stromrechnungen, überfälliger Miete, Krankenhausrechnungen. Selbst mit 23,2 Millionen bleibt man ein verwundbarer Mensch. Reiche nehmen die besten Medikamente. Zum Einschlafen, zum Aufwachen.</b></p><p>Reiche sind genauso arm wie wir.</p><p><b>Wir essen eine Kartoffel mit Quark. Sie essen eine Kartoffel mit Kaviar. Wer stirbt glücklicher?</b></p><p><i>Herzlichst,</i></p><p><i>Ihr Franz Josef Wagner</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-lieber-jackpot-millionaer-80890170.bild.html</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Aug 2022 21:09:38 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>