<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Post von Wagner</title>
    <link>https://www.bild.de/themen/personen/franz-josef-wagner/kolumne-17304844.bild.html</link>
    <description>Franz Josef Wagner ist seit 2001 Chefkolumnist im Hause Axel Springer</description>
    <managingEditor>fjwagner@bild.de (Franz Josef Wagner)</managingEditor>
    <pubDate>Tue, 23 May 2023 11:33:35 +0000</pubDate>
    <item>
      <title>Lieber BVB-Trainer Edin Terzic,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-lieber-bvb-trainer-edin-terzic-84023932.bild.html</link>
      <description>wie ist Ihr Herzschlag, Ihr Puls? Können Sie schlafen? Ich denke, Sie schlafen schlecht. Ihre Nerven müssen beben vor Erwartung und Ungeduld. Die Beute ist zu nah. Schon recken sich alle Dortmund-Fans nach der Meisterschale. Nur noch ein letzter Ruck.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>wie ist Ihr Herzschlag, Ihr Puls? Können Sie schlafen? Ich denke, Sie schlafen schlecht. Ihre Nerven müssen beben vor Erwartung und Ungeduld. Die Beute ist zu nah. Schon recken sich alle Dortmund-Fans nach der Meisterschale. Nur noch ein letzter Ruck.</b></p><p>Dieser fürchterliche letzte Ruck. Alles kann geschehen. Ein Unentschieden gegen Mainz, Bayern gewinnt in Köln und alles ist umsonst. All die Mühsal, all die Entbehrungen.</p><p><b>Sie sind 40, als Kind standen Sie in der Fankurve von Dortmund. Sie schrien sich als Kind für Dortmund die Kehle heiser. Ihre Eltern stammen aus dem alten Jugoslawien. Vater Bosnier, Mutter Kroatin. Der Fußball hat sie integriert.</b></p><p>Kommen wir zum letzten Ruck zurück. Ihren Spielern sagten Sie: Ihr verdient alle gutes Geld. Ihr könnt euch alles kaufen, was ihr wollt. Häuser, Autos, den nächsten Urlaub. Aber den Moment könnt ihr nicht kaufen.</p><p>Er meint den Moment, vor 80 000 Menschen um die Meisterschaft zu spielen.</p><p><b>Es sind noch vier Tage bis zur Meisterschaft. Edin Terzic wird Angstträume haben. Es gibt schönere Leben, als das Leben eines Trainers.</b></p><p><i>Herzlichst,</i></p><p><i>Ihr Franz Josef Wagner</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-lieber-bvb-trainer-edin-terzic-84023932.bild.html</guid>
      <pubDate>Tue, 23 May 2023 11:33:35 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lieber FC Bayern,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-lieber-fc-bayern-84010328.bild.html</link>
      <description>Universal-Ratlosigkeit nach dem Leipzig-Spiel. </description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>Universal-Ratlosigkeit nach dem Leipzig-Spiel. </b></p><p>Oben auf der Tribüne Gott-Vater Hoeneß mit einem Gesicht, als hätte er den Teufel gesehen. Rummenigge, sein alter Weggefährte, erblasste.</p><p><i>Kahn starrte in die Leere, ohne das Geringste zu sehen. </i></p><p>Mittlerweile hatten schon Tausende Zuschauer nach dem 1:3 die Arena verlassen, das war vielleicht das Schlimmste: dass sich die Fans abwandten. Das war der Tiefpunkt.</p><p><b>Das Spiel lief noch und aus dem Stadion strömten die Menschen. Darüber müssten die Bayern als Erstes nachdenken.</b></p><p>Sie haben nur Fans, wenn sie siegen. In Dortmund, auf Schalke, lassen die Fans ihre Mannschaft nie allein. In Dortmund sagt man „echte Liebe“.</p><p><b>Ein Verein, der nur geliebt wird, wenn er siegt, ist ein einsamer Verein – so einsam wie der FC Bayern jetzt.</b></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-lieber-fc-bayern-84010328.bild.html</guid>
      <pubDate>Sun, 21 May 2023 20:00:53 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nachruf auf Habecks Grüne</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/kolumne/post-von-wagner-nachruf-auf-habecks-gruene-83979942.bild.html</link>
      <description>Sie waren einmal Außenseiter, die norwegische Pullis strickten, sich zu Yoga-Atem-Übungen trafen. Sie nannten sich Grüne. </description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>Sie waren einmal Außenseiter, die norwegische Pullis strickten, sich zu Yoga-Atem-Übungen trafen. Sie nannten sich Grüne. </b></p><p>Aus den wenigen wurden Freunde, viele kannten sich aus der Schule. Sie studierten, viele wurden Experten für die Rettung der Welt. Einige heirateten andere Grüne von einst. Und sie waren wunderbar moralisch. Gegen Machtmissbrauch, Trennung von Amt und Mandat.</p><p><b>Und dann kamen sie an die Macht. Robert Habeck wurde Vize-Kanzler und traf auf seine Verwandten und Freunde. Sein Bruder ehrt ihn mit einem Preis. </b></p><p>► Der Ex-Generalsekretär der Grünen, Keller, wird Staatssekretär und ist verheiratet mit der Schwester von Graichen, dem anderen Staatssekretär. Um Nähe zu vermeiden, siezen sich Schulfreunde plötzlich.</p><p><b>Robert Habeck war der Star der Grünen. Er ist inzwischen so unbeliebt wie AfD-Politiker.</b></p><p>Was war Euer Fehler? Eure Heiligkeit war Euer Fehler. Wenn Heilige sündigen, lauert das Böse.</p><p>Die AfD ist bundesweit schon über Euch in Umfragen.</p><p><b>Liebe Grüne, ich hoffe, Ihr kommt wieder zum Anfang, wo die Knospen sprießen.</b></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/kolumne/post-von-wagner-nachruf-auf-habecks-gruene-83979942.bild.html</guid>
      <pubDate>Thu, 18 May 2023 20:00:35 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Das letzte Zwitschern. Vom Sterben der Vögel.</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/kolumne/post-von-wagner-das-letzte-zwitschern-vom-sterben-der-voegel-83956244.bild.html</link>
      <description>Als ich die Nachricht gestern hörte, dass 600 Millionen Vögel verschwunden sind, fiel mir die Stille dieses Frühlings auf. Ja, wirklich – kaum Gezwitscher in den Bäumen, ein Gefühl von Einsamkeit.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>Als ich die Nachricht gestern hörte, dass 600 Millionen Vögel verschwunden sind, fiel mir die Stille dieses Frühlings auf. Ja, wirklich – kaum Gezwitscher in den Bäumen, ein Gefühl von Einsamkeit.</b></p><p>Vor dem Schweigen der Bäume gehörte das Gezwitscher zu meinem Leben.</p><p>Es seien die Pestizide der Landwirtschaft. Zuerst sterben die Insekten, dann die Vögel. Vögel ernähren sich zu 70 Prozent von Insekten.</p><p>Vögel haben es schwer. Sie knallen gegen Glaswände. Unsere Städte sind eine einzige Fensterscheibe. Sie fallen tot zur Erde. Und wenn unsere Vögel schlafen wollen, dann kommen die wilden Katzen.</p><p><b>Wir hören nicht mehr das schöne Zwitschern am Morgen, wenn die Sonne aufgeht. Es war wie: Ich bin schon wach, du auch? Tschilp, tschilp. Es war das Geräusch einer optimistischen Welt. Wir tschilpen, wir lachen, wir fliegen.</b></p><p>Es ist nun still in den Bäumen.</p><p><i>Herzlichst,</i></p><p><i>Ihr Franz Josef Wagner</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/kolumne/post-von-wagner-das-letzte-zwitschern-vom-sterben-der-voegel-83956244.bild.html</guid>
      <pubDate>Tue, 16 May 2023 20:00:23 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Betrifft: Putins Monster</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/kolumne/post-von-wagner-betrifft-putins-monster-83942334.bild.html</link>
      <description>Auch Monster lieben Musik. </description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Auch Monster lieben Musik. </p><p>„Wagner“ nannte sich die Söldnertruppe, nach Richard Wagner, dem Komponisten. Das Kennzeichen der Söldnertruppe ist, ihre Feinde mit dem Hammer zu töten. Sie hängen ihre Gefangenen auf und schlagen mit einem Hammer ihre Köpfe zu Brei. Dazu Wagner-Musik, was für eine schreckliche Unterwelt. </p><p>Wagner-Chef ist Jewgeni Prigoschin, ein früherer Gangster. Er raubte Wohnungen aus, saß im Gefängnis. Er ist Putins Freund. Nach dem Gefängnis machte der Wagner-Chef ein Lokal in Petersburg auf. </p><p>Putin gab ihm die Erlaubnis, Gefangene an die Front zu schicken. Er ging in die Zellen und bot den Gefangenen Straffreiheit oder den Tod an.So entstand das Gemetzel um Bachmut. </p><p>Es gibt Menschen, die man nicht vergisst. Menschen, die keine Menschen mehr sind. Der Wagner-Chef lebt in einer Villa. Er ist reich, seine Söldnertruppe mordet und raubt in Afrika. </p><p>Als wieder einmal ein armer Deserteur mit einem Hammer erschlagen wurde, kommentierte er: „Gut gemacht.“ Frankenstein haben wir in vielen Hollywood-Filmen erlebt. Hier sehen wir Frankenstein, Putin live.</p><p>Herzlichst,</p><p>Ihr Franz Josef Wagner</p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/kolumne/post-von-wagner-betrifft-putins-monster-83942334.bild.html</guid>
      <pubDate>Mon, 15 May 2023 20:00:17 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Selenskyj, der Mann ohne Schlips</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-selenskyj-der-mann-ohne-schlips-83929334.bild.html</link>
      <description>Beim Papst, mit Scholz, bei der Verleihung des Karlspreises tritt er mit Kriegsklamotten auf. Ein dunkles T-Shirt. Khaki-Hose mit aufgenähten Taschen. Das dunkle T-Shirt symbolisiert Angst und Schweiß. Die Khaki-Hose Kampf.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>Beim Papst, mit Scholz, bei der Verleihung des Karlspreises tritt er mit Kriegsklamotten auf. Ein dunkles T-Shirt. Khaki-Hose mit aufgenähten Taschen. Das dunkle T-Shirt symbolisiert Angst und Schweiß. Die Khaki-Hose Kampf.</b></p><p>Selenskyj zieht keinen Anzug mehr an, seit Russland sein Land überfallen hat. Er kann sich keinen Schlips binden, während seine Soldaten zerfetzt, Kinder verschleppt werden.</p><p>Mit einem weißen Hemd und einem weißen Schlips würde er aufgeben. Er zieht sich sein T-Shirt an. Das T-Shirt, in dem viele seiner Leute sterben werden.</p><p><b>Selenskyj ist der außergewöhnlichste, ungewöhnlichste Politiker. Sein erster Beruf war Clown. Bei uns enden Politiker am Schluss ihrer Karriere als Clowns – siehe Schröder.</b></p><p>Herzlichst,</p><p>Ihr Franz Josef Wagner</p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-selenskyj-der-mann-ohne-schlips-83929334.bild.html</guid>
      <pubDate>Sun, 14 May 2023 20:07:42 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Robert Habeck, der gefallene Liebling</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-robert-habeck-der-gefallene-liebling-83893710.bild.html</link>
      <description>Es ist erst ein paar Monate her, wo wir ihn alle liebten, weil er anders sprach als Politiker.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>Es ist erst ein paar Monate her, wo wir ihn alle liebten, weil er anders sprach als Politiker.</b></p><p><i>Blendend gescheit, Schriftsteller, literarisch, Doktor der Philosophie. Um es kurz zu sagen, man sehnte sich nach diesem neuen Mann.</i></p><p>Leider ist dieser neue Mann eine Illusion. Er ist nicht der Heilige, er ist verstrickt in einen grünen Filz.</p><p>Trauzeugen, Brüder und Schwestern, die in grünen Organisationen sitzen, denen das Ministerium Aufträge zuschanzt. Was wusste unser Held? Was wollte er nicht wissen?</p><p>Es gibt größere Skandale in Deutschland. Aber dieser Skandal ist größer, weil die Grünen immer so heilig taten. Robert Habeck ist ein wunderbarer Mensch, aber die Politik macht ihn kaputt.</p><p><b>Schreiben Sie ein neues Buch. Sie werden glücklicher.</b></p><p>Herzlichst,</p><p><i>Ihr Franz Josef Wagner</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-robert-habeck-der-gefallene-liebling-83893710.bild.html</guid>
      <pubDate>Thu, 11 May 2023 20:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Russenparty mit Schröder</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/kolumne/post-von-wagner-russenparty-mit-schroeder-83878948.bild.html</link>
      <description>Was für eine Gästeliste in der Russischen Botschaft zur „Feier des Sieges“. </description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><i>Was für eine Gästeliste in der Russischen Botschaft zur „Feier des Sieges“. </i></p><p><b>Es plauderten Egon Krenz, der letzte Staatschef der DDR, im Mauerschützenprozess zu sechs Jahren Haft verurteilt, mit den AfD-Spitzenpolitikern Gauland und Chrupalla. Und sie alle standen neben Gerhard Schröder, unserem Ex-Kanzler, sozusagen dem Ehrengast.</b></p><p>Plauderten sie nett? Worüber? Über das Wetter, während sie Kaviar und Stör aßen? Ja, die Küche in der Russischen Botschaft ist nicht schlecht. Stör und Kaviar schmecken.</p><p>Wahrscheinlich wurde auch über Putin geplaudert, der falsch dargestellt wird. Was für ein Gedankenaustausch …</p><p><b>Man muss vor Scham weinen. Unser Ex-Kanzler isst Kaviar, während Putin Menschen abschlachtet, Kinder entführt, Frauen vergewaltigen lässt. Jeder sensible Mensch riecht den Schwefel in der Botschaft – den Todesgeruch.</b></p><p><i>Gerhard Schröder ist geruchlos geworden.</i></p><p>Herzlichst,</p><p><i>Ihr Franz Josef Wagner</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/kolumne/post-von-wagner-russenparty-mit-schroeder-83878948.bild.html</guid>
      <pubDate>Thu, 11 May 2023 06:47:08 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Erdogan – vorbei oder forever</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-erdogan-vorbei-oder-forever-83865396.bild.html</link>
      <description>Die Türkei ist unser zweit-, drittliebstes Urlaubsland. Wir sonnen uns, während Journalisten in Haft sitzen, Kritiker 20 Jahre Haft kriegen. </description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Die Türkei ist unser zweit-, drittliebstes Urlaubsland. Wir sonnen uns, während Journalisten in Haft sitzen, Kritiker 20 Jahre Haft kriegen. </p><p><b>85 Millio­nen Menschen wählen am Sonntag zwischen ewiger Diktatur – und Hoffnung.</b></p><div class="ad-info"></div><p>Hoffnung, dass man nicht mit Steinen beschmissen wird, wenn man anderer Meinung ist. Hoffnung, dass das Beschimpfen aufhört: auf Minderheiten, auf Schwule, auf Andersgläubige.</p><p><b>Zum ersten Mal kann es gelingen, einen Autokraten wie Erdogan durch Wahlen abzusetzen. Noch hat Erdogan die Türken nicht zu seinen unterwürfigen Untertanen gemacht. </b></p><p>Putin hat es geschafft, mit den armen Russen. Die Türken begehren auf, die Lira ist am Ende. Inflation 50 Prozent. Und da sind die 50 000 Toten des Erdbebens, deren Überlebende kein Dach über dem Kopf haben.</p><p><b>In eine freie Türkei zu reisen wäre schön. Wo Menschen nicht im Gefängnis sitzen, weil sie gegen Erdogan sind. </b></p><p>Wo die Mimosen blühen und die Feigen schmecken.  </p><p><i>Herzlichst,</i></p><p><i>Ihr Franz Josef Wagner</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-erdogan-vorbei-oder-forever-83865396.bild.html</guid>
      <pubDate>Wed, 10 May 2023 07:34:05 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Betrifft: 9. Mai, Tag der Befreiung</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-betrifft-9-mai-tag-der-befreiung-83851366.bild.html</link>
      <description>Wenn man durch Berlin geht, dann kann man noch Fassaden mit Einschusslöchern aus dem Zweiten Weltkrieg sehen – und eine Bronzefigur einer trauernden Mutter mit gefallenem Sohn im Arm.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>Wenn man durch Berlin geht, dann kann man noch Fassaden mit Einschusslöchern aus dem Zweiten Weltkrieg sehen – und eine Bronzefigur einer trauernden Mutter mit gefallenem Sohn im Arm.</b></p><p>Rund 20 Millionen Sowjets sind im Krieg gegen Nazi-Deutschland ums Leben gekommen. 120 000 allein bei der Eroberung Berlins.</p><div class="ad-info"></div><p><b>Wir haben Russen (und anderen Völkern der Sowjetunion!) so viel zu verdanken. Die Befreiung von Auschwitz, die Rettung todgeweihter Roma und Sinti, Juden.</b></p><p>Leider ist Putin, der Herrscher über Russland, kein guter Russe mehr. Er überfällt Länder, feuert Raketen auf Krankenhäuser, Kindergärten.</p><p><b>Leider können wir die schöne Fahne Russlands nicht mehr schwenken. Sie ist blutverschmiert.</b></p><p><i>Herzlichst,</i></p><p><i>Ihr Franz Josef Wagner</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-betrifft-9-mai-tag-der-befreiung-83851366.bild.html</guid>
      <pubDate>Tue, 09 May 2023 08:39:09 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>