<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Post von Wagner</title>
    <link>https://www.bild.de/themen/personen/franz-josef-wagner/kolumne-17304844.bild.html</link>
    <description>Franz Josef Wagner ist seit 2001 Chefkolumnist im Hause Axel Springer</description>
    <managingEditor>fjwagner@bild.de (Franz Josef Wagner)</managingEditor>
    <pubDate>Sun, 06 Jul 2025 20:01:24 +0000</pubDate>
    <item>
      <title>Lieber Jamal Musiala, liebe Giulia Gwinn</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-lieber-jamal-musiala-liebe-giulia-gwinn-686ab652d009353a0c961f1d</link>
      <description>Sind die Fußballgötter neidisch auf Euch? Ihr seid jung, ihr seid Helden, beide liegt ihr am Boden, weinend.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[--><b>Sind die Fußballgötter neidisch auf Euch? Ihr seid jung, ihr seid Helden, beide liegt ihr am Boden, weinend.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Da ist Jamal, 22. Er stößt Schreie aus, die man in jeder Sprache der Welt versteht. Es sind die Schreie eines Kindes nach seiner Mutter. Die Kameras zeigen uns ein abgewinkeltes Bein, Mitspieler halten sich die Hände vor die Augen. <!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Von einer Sekunde zur anderen ist das Leben anders. Lohnen sich die Millionen, die Helden verdienen? Jamal verdient 25 Millionen im Jahr bei Bayern. <!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Da liegt er nun, weinend. Wird er wieder laufen können? <!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Und da ist Giulia Gwinn, unsere Kapitänin der Frauen-EM. Sie war so glücklich, so beseelt. Mit einer Innenbandverletzung wurde sie vom Platz geführt. <!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Helden werden Jamal und Giulia, wenn sie wieder aufstehen. </b><!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-lieber-jamal-musiala-liebe-giulia-gwinn-686ab652d009353a0c961f1d</guid>
      <pubDate>Sun, 06 Jul 2025 20:01:24 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lieber Diogo Jota,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-lieber-diogo-jota-6866a26d2265411399211413</link>
      <description>ich hoffe, Sie waren glücklich, als Sie starben. Das ist der einzige Trost. Vor elf Tagen heirateten Sie die Mutter Ihrer drei Kinder, mit Liverpool wurden Sie Meister. Warum sucht sich das Schicksal einen glücklichen Menschen aus …</description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[-->ich hoffe, Sie waren glücklich, als Sie starben. Das ist der einzige Trost. Vor elf Tagen heirateten Sie die Mutter Ihrer drei Kinder, mit Liverpool wurden Sie Meister. Warum sucht sich das Schicksal einen glücklichen Menschen aus …<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Da ist die Autobahn, Diogo und sein Bruder sitzen in ihrem Lamborghini. Sie überholen ein Auto und da platzt ihr</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Reifen, ihr Lamborghini überschlägt sich und geht in Flammen auf. Die beiden Brüder verbrennen.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Es brennt ihr Glück, es brennt die Hochzeit. Es brennen die drei Kinder. Es verbrennt die Kunst, Fußball zu spielen.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Der Tod ist ein Ungeheuer ohne Datum. Der Tod ist ein Dieb. Er stiehlt das Glück.</b><!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-lieber-diogo-jota-6866a26d2265411399211413</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Jul 2025 20:15:34 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lieber Alexander Zverev,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-lieber-alexander-zverev-68655f600e5e9466640eb10d</link>
      <description>Sie sind 28, 1,98 groß, 90 Kilo, kerngesund. Sie haben eine schöne Freundin und 30 Millionen auf dem Konto.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[--><b>Sie sind 28, 1,98 groß, 90 Kilo, kerngesund. Sie haben eine schöne Freundin und 30 Millionen auf dem Konto.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->So ein Mann sagt, dass er sich leer fühlt, keine Freude am Leben hat.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Leer… keine Freude… Das sind Worte wie Steine, die in einen dunklen See fallen.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Es sind Worte eines Verlierers, dessen Glück das Siegen ist und dessen Welt nun untergeht. Als Drittbester der Welt verliert er gegen die Nummer 78 in </b><!--]--><!--[--><b>.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Und nun sucht er nach dem wahren Leben und da findet er nichts. Es ist wirklich furchtbar. Da ist sein Vater, sein Bruder, seine Mutter. Bisher war Tennis sein Glück. Es war eine furchtbare Pressekonferenz. Ich dachte, bald würde er weinen – so ein großer Kerl, gutaussehend. Und so düster und so verloren.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Herzlichst,<!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-lieber-alexander-zverev-68655f600e5e9466640eb10d</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Jul 2025 19:56:56 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Liebes Hitzeleben,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-lieber-jeff-bezos-68642a9456f8e0177592b7ea</link>
      <description>Nun, da die Hitze da ist, fast 40 Grad, wird es das kühle Deutschland nicht mehr geben. Wir werden, müssen Südländer werden. Das ist nichts Schlimmes.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[--><b>Nun, da die Hitze da ist, fast 40 Grad, wird es das kühle Deutschland nicht mehr geben. Wir werden, müssen Südländer werden. Das ist nichts Schlimmes.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Um die Mittagszeit werden im Süden die Fensterläden geschlossen. Schlaf schleicht sich durch die Straßen. Es ist Siesta. Der traditionelle Mittagsschlaf. Um 17 Uhr machen die Läden wieder auf. Man ist erholt. Die Hitze drang nicht in ihre Häuser. Ihre Häuser haben kleine Fenster. Wir haben Dachterrassen. MIT Panoramafenstern – wie dumm. <!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Bis 21 oder 22 Uhr abends sind die Läden im Süden geöffnet, wenn der Mond die Sonne ablöst, treffen sich die Menschen im Süden auf der Piazza. Irgendwer hat ein Banjo dabei oder eine Gitarre. Um Mitternacht spielen noch Kinder in den Restaurants.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Die Menschen im Süden haben gelernt, mit der Sonne zu leben.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Was ist so schlecht daran, wenn der Kudamm schläft, wenn Deutschland Siesta hält.</b><!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-lieber-jeff-bezos-68642a9456f8e0177592b7ea</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Jul 2025 19:44:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lieber Boris Becker,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-lieber-boris-becker-6862b3ef69afbf7d84ed25ff</link>
      <description>wie oft bist Du gestolpert, ausgerutscht und gestürzt. Türen, Gefängnistüren sind zugefallen. Jetzt öffnet sich eine neue Tür. &#xA;&#xA;Was für eine schöne Nachricht. Du wirst Vater.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[--><b>wie oft bist Du gestolpert, ausgerutscht und gestürzt. Türen, Gefängnistüren sind zugefallen. Jetzt öffnet sich eine neue Tür. 

</b><!--]--><!--[--><i>Was für eine schöne Nachricht. Du wirst Vater.</i><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Vor 40 Jahren lernten wir uns kennen. Du warst der berühmteste 17-Jährige der Welt. Du sahst aus wie Nutella und Milch.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Und danach kam das Leben. <!--]--><!--[-->, Scheidungen, <!--]--><!--[--> in Besenkammern bzw. Hoteltreppe. Du wurdest eine B-C-Prominenz. Lächerlich. Deine Gesichtszüge veränderten sich. Der<!--]--><!--[--> von damals ist nicht wiederzuerkennen.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Oder doch?</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Ich erinnere mich an Sätze, die er mir nach seinem <!--]--><!--[--> sagte: „Ich liege am Boden, ich kann nicht mehr, ich bin am Sterben. Ich weine wie ein Kind. Steh auf, schreit es in mir, steh auf. Ich stehe auf und schlage drei Asse, ich bin wieder am Leben.“<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Boris, Du bist wieder am Leben – herzlichen Glückwunsch. Eine Tür geht wieder auf.</b><!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-lieber-boris-becker-6862b3ef69afbf7d84ed25ff</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Jul 2025 15:22:38 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lieber Jeff Bezos,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-lieber-jeff-bezos-685d6e483446cc6249ea6538</link>
      <description>König von Amazonien.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[--><b>König von Amazonien.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Ihre Hochzeit in Venedig soll 10 bis 30 Millionen Dollar kosten. Das Tolle ist, Ihre Hochzeit bezahlen wir Amazon-Kunden. Ja, wir sind alle Amazon-Hochzeitsgäste mit unseren Bestellungen. Gestern bestellt, heute da. Schuhe, Haushaltsgeräte, Bücher.<!--]--><!--]--></p><div class="ad-info"></div><p><!--[--><!--[--><b>Nein, wir sind keine Hochzeitsgäste. Wir sind nur Gaffer mit großen Augen.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Privatjets landen, die Trump-Tochter, die Kardashians, Orlando Bloom und, und, und. Derweilen schaukelt die Jacht vom König von Amazonien im Meer. 130 Meter lang, 500 Millionen teuer. Seine Jacht wird begleitet von einem 75 Meter langen Begleitschiff, auf dem ein Hubschrauberlandeplatz ist und die Garage seiner Lieblingsautos.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Seine Hochzeitsgäste wohnen in Suiten, die 8000 Euro die Nacht kosten. Mich würde interessieren, worüber die Superreichen reden. Was feiern die alles weg? Die Gier nach Jugend? Die Furcht vor dem Tod? Was für eine Sprache sprechen sie? Wie glücklich ist das Lachen der viel zu gebräunten Frauen?<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>PS: Auf der Gästeliste fehlen die wichtigsten Gäste. Wir. Wir haben Sie reich gemacht, König von Amazonien.</b><!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-lieber-jeff-bezos-685d6e483446cc6249ea6538</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Jun 2025 19:44:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Liebe (böse) Hitze,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-liebe-boese-hitze-6861a08154352c1fc4b31215</link>
      <description>kochende 39 Grad in den nächsten Tagen. Schon jetzt steht die Luft. Letztes Jahr starben über 3000 Menschen an Hitzetod (mehr Tote als bei Verkehrsunfällen).</description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[--><b>kochende 39 Grad in den nächsten Tagen. Schon jetzt steht die Luft. Letztes Jahr starben über 3000 Menschen an Hitzetod (mehr Tote als bei Verkehrsunfällen).</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Verdammte Sonne. Was für ein tödlicher Sommer droht uns – Dürre, Waldbrände, schlechte Ernten, Hautkrebs.</i><!--]--><!--]--></p><div class="ad-info"></div><p><!--[--><!--[-->Den Sommer, den wir bisher kannten, gibt es nicht mehr. Badehose, an einem kühlen Bach liegen, wo die Bienen summen.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Warum gibt es die schönen Sommer nicht mehr? </i><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Ich habe meine Balkontür geschlossen, die Vorhänge zugezogen. In der Ecke steht ein Regenschirm. Es ist zum Weinen. Wie schön wäre es, ihn wieder aufzuspannen. Die Frische des Regens zu spüren.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Jetzt habe ich Angst vor der Sonne, als wäre sie ein Mörder. Zugegeben, in der Hitze kann man nicht klar denken. Die Mörder sind wir. </b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Was tun wir gegen den Klimawandel? <!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Zur Strafe schwitzen wir jetzt, weil wir das Klima versäumt haben zu retten.<!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-liebe-boese-hitze-6861a08154352c1fc4b31215</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Jun 2025 19:44:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Liebes Hochzeitspaar Bezos</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-liebes-hochzeitspaar-bezos-685ae7383446cc6249ea4142</link>
      <description>wie hättet ihr geheiratet, wenn Ihr kein Geld hättet, arm wärt? Kann man arm sein und glücklich? Oder ist man glücklicher, wenn man reich ist? Was sagt uns Eure Protzhochzeit in Venedig?</description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[--><b>wie hättet ihr geheiratet, wenn Ihr kein Geld hättet, arm wärt? Kann man arm sein und glücklich? Oder ist man glücklicher, wenn man reich ist? Was sagt uns Eure Protzhochzeit in Venedig?</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Eure Liebe soll angeblich wertvoller sein als das Blech der Armut. 95 Privatjets fliegen nach.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Venedig, alle Nobelhotels sind belegt (Zimmer 2500 Euro pro Nacht). Die Superstars Hollywoods sind Hochzeitsgäste. Clooney, Lady Gaga.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Das alles geschieht in einer Welt, die im Begriff ist zu zerbrechen. Was diese Superreichen in Venedig veranstalten, empört mich. Allein die Superjacht von Bezos empört mit ihren Hubschrauberlandeplätzen.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Glück ist anders.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Glück wäre … ich bin naiv. Glück ist ein Kuss, der nichts kostet.</b><!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-liebes-hochzeitspaar-bezos-685ae7383446cc6249ea4142</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Jun 2025 20:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lieber Donald Trump,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-lieber-donald-trump-685c4552a88b2e4c192cae54</link>
      <description>mehr gehuldigt als Ihnen wird keinem Menschen zurzeit. Sie durften beim Nato-Gipfel im Königsschloss Huis ten Bosch übernachten, während alle Staatschefs in Hotelzimmern untergebracht wurden. </description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[--><b>mehr gehuldigt als Ihnen wird keinem Menschen zurzeit. Sie durften beim Nato-Gipfel im Königsschloss Huis ten Bosch übernachten, während alle Staatschefs in Hotelzimmern untergebracht wurden. </b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Wenn Sie aus dem Bett stiegen, fühlten Sie das Walnussparkett – den Luxus des 17. Jahrhunderts. König Willem-Alexander und Königin Maxima frühstückten mit Ihnen. Bei Königen fühlen Sie sich wohl. Was fehlt, ist eine Hymne auf Sie, König <!--]--><!--[-->, größer als Julius Cäsar und Alexander der Große.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Es ist so bizarr, alle gucken auf ihn. Ist er schlecht gelaunt, wann lächelt er, warum guckt er ins Leere? Was bedeutet sein Gesicht?</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Bei der Pressekonferenz entglitten ihm seine Gesichtszüge. Reporter fragten, ob seine Bomben tatsächlich das Nuklearsystem der Iraner vernichtet hätten. CNN und New York Times berichteten vom Gegenteil.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Der König verlor sein Gesicht. Er beschimpfte die Medien als Abschaum.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Was für einen König haben wir? Oder anders gefragt: Was für Untertanen sind wir?</b><!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-lieber-donald-trump-685c4552a88b2e4c192cae54</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Jun 2025 20:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lieber Boris Pistorius,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-lieber-boris-pistorius-68596bf14ac05571629e91c8</link>
      <description>Sie sind der beliebteste Politiker Deutschlands. Was ist Ihr Geheimnis? Ist das Geheimnis, dass jeder Sie zum Freund haben will? Einen Freund mit einem festen, harten Handgriff. Beim Talk mit Caren Miosga erlebten wir, wie Sie sind.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[--><b>Sie sind der beliebteste Politiker Deutschlands. Was ist Ihr Geheimnis? Ist das Geheimnis, dass jeder Sie zum Freund haben will? Einen Freund mit einem festen, harten Handgriff. Beim Talk mit Caren Miosga erlebten wir, wie Sie sind.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Kein Herumquatschen, kein „Ich verstehe das Politikerdeutsch nicht mehr“. Seine Sprache ist Ja, Ja oder Nein, Nein. Pistorius sagt klar: „Unsere Freiheit muss mit Waffen verteidigt werden.“<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Boris Pistorius ist Obergefreiter der Bundeswehr. Er lernte Großhandelskaufmann, danach studierte er Jura. Sein Bruder ist Sportjournalist. Er hat Schicksalsjahre hinter sich. Seine Frau starb an Krebs, er hat zwei Töchter. Ein Mann wie er redet keinen Müll.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Präzise antwortete er auf jede Frage bei Caren Miosga. Sie fragte nach Putin. Er gab keine Antwort. Sie fragte nach Taurus. Er gab keine Antwort. Mit festem Gesicht sagte er: „Was wir hinter geheimen Türen besprechen, muss geheim bleiben.“<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Wir haben einen guten Verteidigungsminister. Boris Pistorius ist ein Freund mit einem festen Handdruck.</b><!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-lieber-boris-pistorius-68596bf14ac05571629e91c8</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Jun 2025 18:57:41 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>