<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Post von Wagner</title>
    <link>https://www.bild.de/themen/personen/franz-josef-wagner/kolumne-17304844.bild.html</link>
    <description>Franz Josef Wagner ist seit 2001 Chefkolumnist im Hause Axel Springer</description>
    <managingEditor>fjwagner@bild.de (Franz Josef Wagner)</managingEditor>
    <pubDate>Thu, 21 Jul 2022 21:28:43 +0000</pubDate>
    <item>
      <title>Vor dem himmlischen Richter,</title>
      <link>https://www.bild.de//politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-vor-dem-himmlischen-richter-80777434.bild.html</link>
      <description>Wie hätte Dieter Wedel diese Szene verfilmt? </description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Wie hätte Dieter Wedel diese Szene verfilmt? </p><p><b>Er vor Gott, angeklagt wegen Missbrauch und Vergewaltigung? Wie hätte er seinen Film genannt? „Der Prozess“, „Die Verleugnung“, „Die Wahrheit“.</b></p><p>Zum Filmedrehen kommt es nicht mehr, er steht jetzt, wenn man glauben will, vor seinem himmlischen Richter. Er lag lange krank, hinfällig, nicht mehr fähig, ein Drehbuch zu schreiben.</p><p>Solange sich seine Lippen bewegen konnten, hatte er die Missbräuche und Vergewaltigungen geleugnet.</p><p><b>Wie stirbt man als Lügner – und wie stirbt man als Unschuldiger?</b></p><p>Dieter Wedel hat die größten Fernsehereignisse geschaffen. Die „Semmelings“, „Bellheim“, „König von St. Pauli“.</p><p>Man muss einen Film über sein Leben drehen. Wie kann man alles gleichzeitig sein. Genial und ein Schwein, gut und böse.</p><p><b>Mit seinem Tod erlischt die Anklage der weltlichen Gerichte, die himmlischen Richter übernehmen.</b></p><p><i>Herzlichst,</i></p><p><i>Ihr Franz Josef Wagner</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de//politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-vor-dem-himmlischen-richter-80777434.bild.html</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Jul 2022 21:28:43 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Blick in den Sommer der Zukunft</title>
      <link>https://www.bild.de//politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-blick-in-den-sommer-der-zukunft-80765760.bild.html</link>
      <description>Wir werden keine engen Jeans mehr tragen, sondern Pluderhosen. Wir werden um 22 Uhr zum Friseur gehen und kleine Fenster haben.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>Wir werden keine engen Jeans mehr tragen, sondern Pluderhosen. Wir werden um 22 Uhr zum Friseur gehen und kleine Fenster haben.</b></p><p>Eine Journalistin mit nordafrikanischem Hintergrund hat geschrieben, wie Menschen mit der Hitze leben.</p><p>Ihre Häuser sind weiß gestrichen, keine Terrassen, keine Balkons. Sie haben Innenhöfe, in die Bäume gepflanzt sind. Bäume geben Kühle ab. </p><p><b>Wenn sie rausgehen, dann sind sie von oben bis unten bedeckt. Fast alle tragen Weiß, es reflektiert die Sonne, auf dem Kopf werden wir schwarze Käppis tragen. Das blockiert die UV-Strahlen, die Beduinen haben schwarze Tücher auf ihrem Kopf. </b></p><p>Unsere Supermärkte werden nach Mitternacht geöffnet sein, man wird nachts bummeln gehen.</p><p>Wir werden alles nachts machen. Fußballspiele sehen bei erträglichen 30 Grad. Das Wort Sonne lernen unsere Kinder nicht mehr. Es ist ein böses Wort, wie Arschl ..</p><p><b>Wenn wir alle so leben wollen, dann machen wir nur noch so weiter. Wir Luftverschmutzer, wir Klimaleugner, wir 150-km/h-Raser.</b></p><p><i>Herzlichst,</i></p><p><i>Ihr Franz Josef Wagner</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de//politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-blick-in-den-sommer-der-zukunft-80765760.bild.html</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Jul 2022 20:20:19 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lieber Kanzler (zurzeit im Urlaub)</title>
      <link>https://www.bild.de//politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-lieber-kanzler-zurzeit-im-urlaub-80752006.bild.html</link>
      <description>Irgendwie ist es wie, wenn ein Kapitän sein Schiff verlässt. Sie wandern im Allgäu, während es drunter und drüber geht. </description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Irgendwie ist es wie, wenn ein Kapitän sein Schiff verlässt. Sie wandern im Allgäu, während es drunter und drüber geht. </p><p>Am Donnerstag entscheidet sich, ob Putin das Gas abschaltet. Hilfspakete, Notfallpläne müssen geplant/entschieden werden.</p><p>Sie aber wandern durchs schöne Allgäu. Schöne Hecken, da ein staubfarbiger Feldweg, schöne Blicke auf das Gebirge, ein kleiner See in der Nähe. Ihre Frau ist dabei. Ein kleines Nest, 3600 Einwohner. Nachts ist es still. Die Bauern ringsherum verdienen, was ihre Erde hergibt. </p><p>Irgendwie verändert sich das Bild vom urlaubenden Kanzler. Sein Urlaub scheint wie eine Botschaft. Entspannen wir uns. Irgendwie ist es toll, wie er Putin verachtet, weil er einfach in den Urlaub geht.</p><p>Das Böse verachten – das macht unser Kanzler gerade im Urlaub.</p><p></p><p>Herzlichst,</p><p></p><p></p><p><i>Herzlichst,</i></p><p><i>Ihr Franz Josef Wagner</i></p><p></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de//politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-lieber-kanzler-zurzeit-im-urlaub-80752006.bild.html</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Jul 2022 07:12:48 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Liebe Layla</title>
      <link>https://www.bild.de//politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-liebe-layla-80740694.bild.html</link>
      <description>Nummer eins in den deutschen Charts, weltweit schon auf Platz 38 der größten aktuellen Hits. Ein Gassenhauer, sagte man früher. Gassenhauer waren Volkslieder. Sie waren die Instrumente der Armen, die Sehnsucht der Armen. Ziehharmonika war das Instrument.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>Nummer eins in den deutschen Charts, weltweit schon auf Platz 38 der größten aktuellen Hits. Ein Gassenhauer, sagte man früher. Gassenhauer waren Volkslieder. Sie waren die Instrumente der Armen, die Sehnsucht der Armen. Ziehharmonika war das Instrument.</b></p><p>Layla ist der neue Gassenhauer der Jetzt-Zeit „Ich hab´ nen Puff und meine Puffmutter heißt Layla. Sie ist schöner, geiler.“</p><p>Das Lied führt uns in eine Laster-Höhle, in eine Laster-Grotte, in dem die schöne Layla ist.</p><p>Das Lied ist nicht skandalös, es ist poetisch. Es handelt von Sehnsucht. Goethe dachte in seiner Marienbader Elegie, 74-jährig, an eine 17-Jährige. Udo Jürgens sang „17 Jahr, blondes Haar“. Roland Kaiser ist wohl der größte Sexist mit seinem „Santa Maria“: „... den Schutz zu wahren, Santa Maria von Mädchen bis zur Frau. Nachts an seinen schneeweißen Stränden hielt ich ihre Jugend in den Händen, Glück, für das du keinen Namen hast“.</p><p>Gegen diesen klebrigen Schmalz ist Layla absolut jugendfrei.</p><p></p><p></p><p><i>Herzlichst,</i></p><p><i>Ihr Franz Josef Wagner</i></p><p></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de//politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-liebe-layla-80740694.bild.html</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Jul 2022 08:59:37 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Betrifft: Hitze-Angst</title>
      <link>https://www.bild.de//politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-betrifft-hitze-angst-80730332.bild.html</link>
      <description>An diesem Montag soll die große Hitze kommen. Wir sehen sie seit Tagen. Halb Spanien brennt, die Bretagne, Dörfer in Griechenland. Die Wälder gehen in Flammen auf. Menschen verlieren ihr Zuhause. Ihre Gärten sind Asche.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<!----><p><b>An diesem Montag soll die große Hitze kommen. Wir sehen sie seit Tagen. Halb Spanien brennt, die Bretagne, Dörfer in Griechenland. Die Wälder gehen in Flammen auf. Menschen verlieren ihr Zuhause. Ihre Gärten sind Asche.</b></p><p>Montag soll die Hitze zu uns kommen. Es ist wie ein Mörder, der sich ansagt. Die Meteorologen sagen an, dass die Hitze aus Südeuropa kommt.</p><p><b>Wie können wir uns vor dieser Hölle schützen? Türen und Fenster schließen, nur nachts einen Spalt die Fenster öffnen, wenn der Mörder schläft. Die Hitze wird unerträglich sein in Dachwohnungen.</b></p><p>22 bis 25 Grad ist die normale Wohlfühltemperatur, ab 35 bis 40 Grad wird die Hitze gefährlich.</p><p><b>Verstecken wir uns vor der Hitze, damit der Mörder uns nicht findet. Fenster zu. Vorhänge zu. Genügend Wasser. Ich hoffe, dass wir alle gut durch die Hitze kommen und wir endlich wissen, was wir tun müssen. Wenn wir schwitzen, sind wir selber schuld.</b></p><p><i>Herzlichst</i></p><p><i>Ihr Franz Josef Wagner</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de//politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-betrifft-hitze-angst-80730332.bild.html</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Jul 2022 08:04:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lieber Joachim Gauck,</title>
      <link>https://www.bild.de//politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-lieber-joachim-gauck-80705588.bild.html</link>
      <description>82-jährig saßen Sie Mittwochnacht bei Markus Lanz. Er fragte Sie, was Sie tun würden, wenn Putin Berlin angreift. „Ich würde zur Waffe greifen und auf den Feind schießen. Ich wünsche es mir nicht, aber ich würde es tun, ja.“</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>82-jährig saßen Sie Mittwochnacht bei Markus Lanz. Er fragte Sie, was Sie tun würden, wenn Putin Berlin angreift. „Ich würde zur Waffe greifen und auf den Feind schießen. Ich wünsche es mir nicht, aber ich würde es tun, ja.“</p><p>Man mag sich das gar nicht vorstellen. Unser Ex-Präsident (2012–2017) hat ein Gewehr in der Hand und schießt, eigentlich ist er von Beruf Pastor. Aber je länger man Gauck zuhört, desto besser begreift man, worum es ihm geht. </p><p>Mit Pazifismus kann man das Böse nicht besiegen. Es war eine Sternstunde des Fernsehens, wie Gauck über das Böse und das kämpfende Gute sprach. Ich hörte ihm zu, als wäre er mein Vater. Gauck ist 82. Sicher hat er Gliederschmerzen, aber sein Kopf ist so klar, so weise.</p><p><i>Herzlichst</i></p><p><i>Ihr Franz Josef Wagner</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de//politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-lieber-joachim-gauck-80705588.bild.html</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Jul 2022 08:26:49 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Liebe Frauen-Nationalelf,</title>
      <link>https://www.bild.de//politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-liebe-frauen-nationalelf-80692374.bild.html</link>
      <description>…vor 60 Jahren beleidigte man euch. „Decken, decken, nicht Tisch decken.“</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>…vor 60 Jahren beleidigte man euch. „Decken, decken, nicht Tisch decken.“</p><p>Und der beliebte Sportmoderator der 80er-Jahre, Wim Thoelke, setzte noch einen drauf: „Regen wir uns ab, sie waschen ihre Trikots selber.“</p><p>Heute ist die Frauen-Nationalelf der Stolz von Fußball-Deutschland. 8 Millionen Zuschauer fieberten mit ihr mit. Berühmt sind eure Leidenschaft, Hilfsbereitschaft. Ist jemand in Not, sind zwei zur Stelle.</p><p>Sie alle verdienen 2000–3000 Euro, für den EM-Sieg erhält jede Spielerin 60 000 Euro. Wenn die Männer vor einem Jahr gewonnen hätten, hätten sie 400 000 Euro bekommen.</p><p>Was mich begeistert an dem Frauen-Fußball, dass das Spiel nach Blumen riecht und nicht nach Hass. Niemand krümmt sich im Spiel, als wäre ihm der Schädel zersplittert. Sie sind so wunderbar nicht wehleidig. Ich bin ein Frauen-Fußball-Fan geworden.</p><p>Herzlichst</p><p>Ihr Franz Josef Wagner </p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de//politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-liebe-frauen-nationalelf-80692374.bild.html</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Jul 2022 08:06:24 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Vor 13 Milliarden Jahren…</title>
      <link>https://www.bild.de//politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-vor-13-milliarden-jahren-80682126.bild.html</link>
      <description>… begann unser Leben – aus dem Nichts. War es Gott oder Big Bang? Wir sehen jetzt Bilder, die in die Vergangenheit schauen.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>… begann unser Leben – aus dem Nichts. War es Gott oder Big Bang? Wir sehen jetzt Bilder, die in die Vergangenheit schauen.</p><p>Im Augenblick der Schöpfung herrschten 10 Millionen Grad, Kernreaktionen erfolgten, Galaxien entstanden. Eine Galaxie hat Millionen Milchstraßen. In dieser Explosion kamen Wasserstoff, Helium, Lithium in die Welt. Alles Stoffe, aus denen Leben entsteht. Auf den Bildern sind so viele Galaxien zu sehen. Galaxien wie die unsere. Sind sie unbewohnt? Haben sie kein menschenähnliches Wesen hervorgebracht? Sind sie genauso dumm wie wir? Führen sie Kriege? Oder sind sie weiser als wir?</p><p>Unsere Heimat ist das Weltall. Da kommen wir her. Wir sind eine Ameise und führen uns auf, als wären wir Löwen.</p><p>Herzlichst</p><p>Ihr Franz Josef Wagner</p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de//politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-vor-13-milliarden-jahren-80682126.bild.html</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Jul 2022 06:59:18 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Survival-Checkliste</title>
      <link>https://www.bild.de//politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-survival-checkliste-80671346.bild.html</link>
      <description>Zum Überleben braucht der Mensch täglich 1,5 Liter Wasser, feste Schuhe, Streichhölzer. </description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>Zum Überleben braucht der Mensch täglich 1,5 Liter Wasser, feste Schuhe, Streichhölzer. </b></p><p>So weit ist es, Gott sei Dank, in Deutschland nicht. Wir erfahren ein Überleben light. </p><p>Alles ist plötzlich teuer. Wir fragen uns, was aus unserem Leben light wird – Urlaub, Partys, Grillen. Alles war doch so schön. </p><p><b>Mutterschaftshilfe, sozial Schwache bekamen Mietzuschüsse. Und plötzlich sind da Gewitterwolken. </b></p><p>Auf meiner Checkliste des Überlebens steht als erstes Wort das Selbstbewusstsein. Wir Menschen können zwar keine Katastrophen verhindern, aber wir können mit ihnen fertig werden. </p><p>Mein Vater, ein Lehrer, schob sich Zeitungen in seine Schuhe, die er durchlaufen hatte. Meine Mutter kochte mir Brennnesselsuppe nach dem Krieg. </p><p><b>Ich bin 1943 geboren, Deutschland lag in Schutt und Asche. Aber wir begannen zu leben, weil der Mensch leben will.</b></p><p><i>Herzlichst,</i></p><p><i>Ihr Franz Josef Wagner</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de//politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-survival-checkliste-80671346.bild.html</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Jul 2022 08:01:59 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ab heute in Putins Hand</title>
      <link>https://www.bild.de//politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-ab-morgen-in-putins-hand-80659896.bild.html</link>
      <description>Heute schaltet Putin Nord Stream 1 ab, es ist der 11. Juli 2022. Es ist der Tag, an dem wir nicht wissen, wie die nächsten werden. </description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><i>Heute schaltet Putin Nord Stream 1 ab, es ist der 11. Juli 2022. Es ist der Tag, an dem wir nicht wissen, wie die nächsten werden. </i></p><p><b>Schaltet Putin wieder auf – oder werden wir in kaltem, feuchtem Bettzeug schlafen und unsere Handtücher auf Heizungsrohre hängen, die noch etwas Wärme haben?</b></p><p>Ende Juli ist Zahltag, Miete ist fällig, Stromrechnungen. Die Kinder wollen in die Ferien. Alles liegt in Putins Hand. Die Stromkosten, die Ferien. Die Abende, wo Mama und Papa die Rechnungen zusammenzählen.</p><p>Alles liegt in Putins Hand. Es ist unerträglich, sein Untertan zu sein. Und weil wir es nicht wollen, werden wir leiden müssen, verzichten müssen. </p><p><b>Es wäre angebracht, dass unsere Politiker uns erklären, wie schlimm die Lage ist. Aus Sylt kam da nichts.</b></p><p>Wir sind in Putins Hand. Ich lese nachts nicht mehr. Ich schalte das Licht nicht mehr an, wenn es dunkel wird. Ich wache auf, ohne zu wissen, wie der Abend wird.</p><p><b>Ich fühle mich schon als Gefangener von Putin.</b></p><p><i>Herzlichst</i></p><p><i>Ihr Franz Josef Wagner</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de//politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-ab-morgen-in-putins-hand-80659896.bild.html</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Jul 2022 06:17:12 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>