<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Post von Wagner</title>
    <link>https://www.bild.de/themen/personen/franz-josef-wagner/kolumne-17304844.bild.html</link>
    <description>Franz Josef Wagner ist seit 2001 Chefkolumnist im Hause Axel Springer</description>
    <managingEditor>fjwagner@bild.de (Franz Josef Wagner)</managingEditor>
    <pubDate>Tue, 18 Feb 2025 21:00:43 +0000</pubDate>
    <item>
      <title>Liebe Ukraine,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-liebe-ukraine-67b4e1e01aeb2534badd0647</link>
      <description>es ist nicht schön, verraten zu werden. In einem Königspalast in Riad sitzen sich der US-Außenminister und der russische gegenüber. Euer Schicksal wird verhandelt – ohne Euch.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[--><b>es ist nicht schön, verraten zu werden. In einem Königspalast in Riad sitzen sich der US-Außenminister und der russische gegenüber. Euer Schicksal wird verhandelt – ohne Euch.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Während Eure Städte mit Raketen getroffen werden, täglich Menschen sterben, laufen die Gespräche in Riad positiv. Jede Partei hat Fähnchen vor sich. Diener reichen Mineralwasser.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Der Königspalast ist klimatisiert. Man kommt sich näher. Die Botschaften beider Länder sollen wieder geöffnet werden. Und nach einem Frieden soll es auch keine Sanktionen gegen <!--]--><!--[--> geben, die eingefrorenen Gelder wieder flüssig werden.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Es ist nicht schön, verraten zu werden. Im Vorfeld der Verhandlungen ist klar, dass die von Russland eroberten Gebiete dem Angreifer Russland gehören.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Wie fühlt man sich da als <!--]--><!--[-->? Wofür sind wir gestorben, wird man sich fragen. Wer ist auf unserer Seite?<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->? Im Königspalast sehe ich keinen Europäer. Die Europäer existieren nicht bei den Verhandlungen. Sie sind zu schwach.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Der grüne Politiker Hofreiter bringt es auf den Punkt: Es sind Kapitulations-Verhandlungen.<!--]--><!--]--></p><div class="ad-info"></div><p><!--[--><!--[-->Kein Wort über die Vergewaltigungen, die Entführung der Kinder, die Folter, den Angriff auf Krankenhäuser.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Wofür sind all diese Ukrainer gestorben?</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--> will Frieden, denn Frieden sind Geschäfte. Er interessiert sich an den Reichtümern der Ukraine unter der Erde. Die Russen ebenfalls.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Wenn wir ein starkes Europa wären, dann könnten wir der Ukraine helfen. Weil wir so schwach sind, können wir nur noch zusehen.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Herzlichst,</i><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Ihr Franz Josef Wagner</i><!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-liebe-ukraine-67b4e1e01aeb2534badd0647</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2025 21:00:43 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lieber Günther Jauch, liebe Pinar Atalay,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-lieber-guenther-jauch-liebe-pinar-atalay-67b374641aeb2534badcf4a7</link>
      <description>… und die Verlierer des Quadrells seid ihr. </description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[-->… und die Verlierer des Quadrells seid ihr. <!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Ein müder, irgendwie abwesender Günther Jauch (68). Hatte er Grippe? </b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Eine hilflose Frau Pinar Atalay (46), die die dümmste Frage stellte: Was ist besser? Opposition oder Dschungelcamp?</b><!--]--><!--]--></p><div class="ad-info"></div><p><!--[--><!--[-->Und so ging es weiter. Habeck wurde gefragt, was ihn mehr ärgere: Dass er Insolvenz nicht erklären kann oder Wuschelbär genannt wird.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Was für einen aufregenden Abend habe ich mir gewünscht – gerade, weil Jauch dabei ist. Was für eine Enttäuschung. Da war nichts Geistreiches. Da war nicht der überlegene Moderator von „Wer wird Millionär“. <!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Da war kein Prickeln in der Luft. Keine Fragen, wie unsere Welt besser wird. Fast nichts über Umwelt. Nichts über Pflege. Nichts über bezahlbares Wohnen. </b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Höhepunkt war dann der Bierdeckel von Friedrich Merz. Der Bierdeckel ist ein Museumsstück. Auf den Bierdeckel sollte jede Steuererklärung passen.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Das Museumsstück fiel Jauch aus der Hand. Wie schusselig war er? Aber so schusselig war er auch bei seinen Fragen.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Es heißt, er habe Grippe. Er hat sich auch nicht mit Handschlag von Merz &amp; Co. verabschiedet. Wenn ich <!--]--><!--[--> und bin keine Null-Nummer.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Herzlichst,</i><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Ihr Franz Josef Wagner</i><!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-lieber-guenther-jauch-liebe-pinar-atalay-67b374641aeb2534badcf4a7</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 20:54:43 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Liebe Amel, liebe Hafsa</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-liebe-amel-liebe-hafsa-67b257ea0141d915d68b5680</link>
      <description>So Eure Namen. Amel ist die Mutter, 37, Ingenieurin, Hafsa ist ihre Tochter, zwei Jahre. Blumen liegen an dem Ort, wo Euch das Auto des Attentäters in München zerquetscht hat.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[--><b>So Eure Namen. Amel ist die Mutter, 37, Ingenieurin, Hafsa ist ihre Tochter, zwei Jahre. Blumen liegen an dem Ort, wo Euch das Auto des Attentäters in München zerquetscht hat.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Amel stammt aus Algerien. Mit vier kam sie nach Deutschland. Sie studierte im Umweltschutz in Köln und Bingen, arbeitete als Ingenieurin in München. Sie heiratete, Tochter Hafsa wurde geboren. Ihr Name bedeutet Mond.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Wir alle weinen. Touristen weinen. Was soll man tun als weinen?</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->So eine großartige Frau, die sich für Solidarität und gegen Ungerechtigkeit einsetzte. Mit ihrer Tochter Hafsa war sie auf der Verdi-Demo.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Und da kommt das Böse. Es ist so nah an der Humanität. Man kann den Verstand darüber verlieren. Eine gute Frau und ihre Tochter wird vom Bösen ermordet. Unsere Reaktion ist Weinen, Blumen. Der Attentäter ruft nach seiner Tat ,Allah ist groß‘.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Ich sehe die Blumen, auch die Politiker-Blumen. Worüber weinen wir?<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Weil wir uns mitschuldig fühlen, das Böse nicht erkennen. Das Böse im Zimmer nebenan.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Herzlichst</i><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Ihr Franz Josef Wagner</i><!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-liebe-amel-liebe-hafsa-67b257ea0141d915d68b5680</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Feb 2025 22:02:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lieber Joe Chialo,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-lieber-joe-chialo-67ae2542018c5d7a43447547</link>
      <description>für mich sind Sie der Coolste von allen. Die Beleidigungen des Kanzlers bewerten Sie als „herabwürdigend und verletzend“, damit hat sich‘s für Sie. Sie stehen darüber.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[--><b>für mich sind Sie der Coolste von allen. Die Beleidigungen des Kanzlers bewerten Sie als „herabwürdigend und verletzend“, damit hat sich‘s für Sie. Sie stehen darüber.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Als Sohn einer tansanischen Diplomatenfamilie in Bonn geboren. Abitur in einer großen Schule. Den Handwerksberuf eines Fräsers gelernt, danach studierten Sie. Während des Studiums sangen Sie in einer Metal-Band. Dann waren Sie Türsteher. <!--]--><!--]--></p><div class="ad-info"></div><p><!--[--><!--[--><b>In wie vielen Welten haben Sie sich behauptet. Sie wurden Musikmanager, erfolgreich. Zu Ihren Künstlern zählen Santiano, die Kelly Family, Matthias Schweighöfer. </b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Seit 2023 sind Sie Kultursenator von Berlin. Was für eine Karriere. Was für ein Durchsetzungswillen.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Zu so einem Mann sagt der Kanzler, er sei ein Hofnarr, ein Feigenblatt.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Scholz sagt ihm seine Gemeinheiten ins Gesicht und hinterher wird beteuert, dass es alles nicht so gemeint war. Vor allem nicht rassistisch.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Joe Chialo, 54, verheiratet, eine Tochter, bleibt cool. Er lebt mit Beschimpfungen, sein Haus wurde beschmiert. Joe Chialo hält das aus.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Zu Scholz. Es gibt eine alte Partyweisheit: Halt den Mund und sprich nur über das Wetter.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Kanzler Scholz, halten Sie den Mund.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Herzlichst,</i><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Ihr Franz Josef Wagner</i><!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-lieber-joe-chialo-67ae2542018c5d7a43447547</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2025 18:35:06 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lieber Donald Trump,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-lieber-donald-trump-67acc8731aeb2534badcb25f</link>
      <description>bei einer Wahlveranstaltung haben Sie einer 95-jährigen Mutter versprochen, ihren Sohn „rauszuholen“ – aus Russland, wo der Sohn zu 14 Jahren Haft verurteilt war.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[--><b>bei einer Wahlveranstaltung haben Sie einer 95-jährigen Mutter versprochen, ihren Sohn „rauszuholen“ – aus Russland, wo der Sohn zu 14 Jahren Haft verurteilt war.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Der Sohn ist frei. Glücklich steht er im Weißen Haus neben Trump, seinem Befreier. Ist Donald Trump doch ein guter Mensch???<!--]--><!--]--></p><div class="ad-info"></div><p><!--[--><!--[-->Jedenfalls ist er ein Mensch, der tut, was er sagt. Das ist das irritierende und faszinierende an Trump. Er verspricht einer Mutter den Sohn und quatscht, dass er aus Gaza eine Riviera machen will. <!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Er droht der Hamas, wenn sie bis kommenden Sonnabend nicht alle Geiseln freilassen, „dann droht euch die Hölle“.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Trump ruft Putin an, schickt ein Privatjet nach Moskau. Als das Flugzeug Moskau verlässt, sitzt darin der Sohn. Der inhaftierte Lehrer Marc Fogel, wegen Haschisch-Besitz zu 14 Jahren verurteilt.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Das Ende der Geschichte. Eine glückliche Mutter, ein glücklicher Sohn.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Wir müssen Trump nehmen, wie er ist. Er fühlt sich als König, er hilft, er droht.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Herzlichst,</i><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Ihr Franz Josef Wagner</i><!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-lieber-donald-trump-67acc8731aeb2534badcb25f</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 16:30:47 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Liebe Künstliche Intelligenz (KI),</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-liebe-kuenstliche-intelligenz-ki-67abb8af6da9a8373ed64918</link>
      <description>während wir im Wahlkampf sind, findet in Paris der Gipfel um unser menschliches Gehirn statt.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[--><b>während wir im Wahlkampf sind, findet in Paris der Gipfel um unser menschliches Gehirn statt.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Ist KI uns Menschen überlegen? Was ist wichtiger? Empathie und Mitgefühl oder das kalte unheimliche Wissen von KI?<!--]--><!--]--></p><div class="ad-info"></div><p><!--[--><!--[-->Was ist KI? KI ist das archivierte Wissen der Menschheit. Es hat auch alle persönlichen Daten. KI weiß alles aus unserer Vergangenheit. Zum Beispiel was Blödes: <!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Welche Filme habe ich geschaut, welche Bücher habe ich gelesen. KI auf dem Smartphone empfiehlt die neuen Filme, die neuen Bücher nach meinem Geschmack.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->KI rechnet schneller, als wir Menschen denken können. Zehn Jahre Krebsforschung schafft er in einem Jahr. Die Frage, warum die Mona Lisa keine Augenbrauen hat, beantwortet er sofort, bei der Restauration wurden sie weggepinselt.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>KI wird unsere Weltwirtschaft verändern, Lieferketten werden schneller werden.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->KI verbessert sich Tag um Tag. Was, wenn KI eines Tages sagt: Mensch, ich gehorche Dir nicht mehr. Ich weiß es besser.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Im Bundestag haben sie über KI kaum geredet. Vielleicht fehlt es ihnen an Hirn.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Herzlichst,</i><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Ihr Franz Josef Wagner</i><!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-liebe-kuenstliche-intelligenz-ki-67abb8af6da9a8373ed64918</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 21:01:08 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Liebes Nicht-Duell,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-liebes-nicht-duell-67aa62cfbae8d86fcdb41c29</link>
      <description>am Ende gaben sich beide die Hände. Sie hatten ihre Botschaften herunter­gesagt – viel mehr abgelesen, was in ihren Köpfen geschrieben war.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[--><b>am Ende gaben sich beide die Hände. Sie hatten ihre Botschaften herunter­gesagt – viel mehr abgelesen, was in ihren Köpfen geschrieben war.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Nein, das war kein Duell.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Keiner sprach einen neuen schönen unerwarteten Satz. Keiner hatte eine Idee von Freiheit und Glück. Nur Zahlen ratterten sie rauf und runter.<!--]--><!--]--></p><div class="ad-info"></div><p><!--[--><!--[-->Juristische Fachsimpelei und Prozentrechnerei. Bei einem Prozent ist das, bei zwei Prozent ist das. Und dann immer wieder Scholz mit seinem Tabu-Bruch.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Ich fragte mich bei diesem Duell, ob Scholz und Merz noch an Deutschland denken. In so vielen Wohnungen gibt es Not. Der teure Strom, der Geschirrspüler geht nicht, die Butter kostet das Doppelte. </b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Wie wird unser Leben sein in vier, acht Jahren? Haben sie genug Lehrer für unsere Kinder?<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Am Ende gaben sich zwei Politprofis die Hände. Das war kein Duell, es war ein Dinner für Zwei. Man hätte auch den Ton abschalten können. Man hätte nichts versäumt.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Herzlichst,</i><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Ihr Franz Josef Wagner</i><!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-liebes-nicht-duell-67aa62cfbae8d86fcdb41c29</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 20:40:15 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Liebe Sandra Maischberger, liebe Maybrit Illner,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/inland/post-von-wagner-liebe-sandra-maischberger-liebe-maybrit-illner-67a8df11334072169a3e43e7</link>
      <description>interessant, dass zwei Frauen beim Duell die Fragen stellen. Weil sie netter sind? Na, ich weiß nicht.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[--><b>interessant, dass zwei Frauen beim Duell die Fragen stellen. Weil sie netter sind? Na, ich weiß nicht.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Sehen wir uns die beiden Frauen an. <!--]--><!--]--></p><div class="float-container"><!--[--><!--]--></div><p><!--[--><!--[-->, 60, in Ostberlin geboren, Journalistik in der DDR studiert, in die SED eingetreten, nach dem Mauerfall ausgetreten. Karriere im Westen, über tausend Sendungen. In zweiter Ehe verheiratet, Rote Kreuz-Botschafterin. Sie hat einen schönen Augenaufschlag, aber sie hat alles in der Politik erlebt, 420.000 Jahresgehalt beim <!--]--><!--[-->. Sie ist eine Frau, die sich nicht vor zwei Männern fürchtet. Sie fürchtet sich vor nichts.<!--]--><!--]--></p><div class="ad-info"></div><p><!--[--><!--[--><b>Da ist </b><!--]--><!--[-->, 58. In München geboren, Vater Physiker, in Rom aufgewachsen, drei Tage Uni, abgebrochen, Journalistenschule, Praktikum bei BILD, seit 36 Jahren Talkshows. Mit einem tschechischen Kameramann verheiratet, einen 18-jährigen Sohn.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Beide Frauen haben Karriere gemacht, indem sie Fragen stellten.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Sie haben den besten Beruf überhaupt gewählt: Fragerin zu sein, die Freiheit, Fragen zu stellen. Kann man nur in ganz wenigen Ländern noch.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->P.S. Was ich an den beiden bewundere, ist ihre Neugier.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Herzlichst,<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Ihr Franz Josef Wagner</i><!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/inland/post-von-wagner-liebe-sandra-maischberger-liebe-maybrit-illner-67a8df11334072169a3e43e7</guid>
      <pubDate>Sun, 09 Feb 2025 19:32:48 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lieber Donald Trump,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-lieber-donald-trump-67a4e33dc733682f40659507</link>
      <description>Sie kommen mir vor wie ein übereifriger Polizist, der es toll findet, Strafzettel zu schreiben.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[--><b>Sie kommen mir vor wie ein übereifriger Polizist, der es toll findet, Strafzettel zu schreiben.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Sie sind seit drei Wochen im Amt und schreiben Strafzettel, Strafzettel.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Zoll gegen China, Austritt aus der Pariser Klimakonferenz, Austritt aus der Weltgesundheitsorganisation (WHO). US-Entwicklungshilfe gestrichen, Tausende Bundesbeamte gekündigt. Kanada wollen Sie zum 51. Staat erklären – und das Tollste: Das geschundene Gaza soll eine Riviera des Nahen Ostens werden.<!--]--><!--]--></p><div class="ad-info"></div><p><!--[--><!--[--><b>Das Wort Riviera haben Sie selbst gesagt. Riviera bedeutet Jetset, St. Tropez, Hotels, Zimmer ab 300 Dollar, Golfplätze, Tennisplätze. Die zwei Millionen Palästinenser sollen an sichere Orte umgesiedelt werden.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Ich habe Angst, was Sie in den nächsten Tagen beschließen. Sie platzen vor Ungeduld. Sie wollen die Welt verändern von A bis zu einem X-Buchstaben. Wir haben uns immer wieder geärgert über Politiker, die kein Engagement haben. Ihr Engagement geht mir zu weit.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Es gibt Medikamente, die einen unruhigen Geist ruhigstellen. Bitte gehen Sie zum Arzt.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Herzlichst,
Ihr Franz Josef Wagner</i><!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-lieber-donald-trump-67a4e33dc733682f40659507</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 21:01:44 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Liebe TV-Duelle,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-liebe-tv-duelle-67a3c328334072169a3e15e7</link>
      <description>Diesen Sonntag, 20.15 Uhr, das erste „High Noon“. Scholz gegen Merz. Mann gegen Mann. </description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[--><b>Diesen Sonntag, 20.15 Uhr, das erste „High Noon“. Scholz gegen Merz. Mann gegen Mann. </b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Kleinigkeiten werden das Duell entscheiden. Wer nuschelt, auf welcher Oberlippe bilden sich die ersten Schweißperlen. Da ist der 1,98 m große Merz, Beine leicht gegrätscht, Rücken durchgedrückt und da ist der 1,70 m kleine Scholz, mit den Eigenschaften eines Terriers.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Sie werden sich belauern. Es werden keine Trump-Duelle sein mit Beschimpfungen. Merz wird niemals sagen: „Ausländer essen unsere Katzen.“ Merz wird sagen, dass die Ampel Deutschland an den Rand des Abgrunds geführt hat. Und Scholz wird sagen, dass er Merz nicht mehr vertrauen kann, seit er mit der AfD paktiere.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Nun kommt es darauf an, wie cool sie sind. Allerdings – ein Mensch ist uns näher, wenn er taumelt. Nicht glatt ist, kein Aal.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Wer ist der Beste für Deutschland? Ich fiebere dem ersten Duell entgegen.</b><!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-liebe-tv-duelle-67a3c328334072169a3e15e7</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 21:02:21 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>