<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Post von Wagner</title>
    <link>https://www.bild.de/themen/personen/franz-josef-wagner/kolumne-17304844.bild.html</link>
    <description>Franz Josef Wagner ist seit 2001 Chefkolumnist im Hause Axel Springer</description>
    <managingEditor>fjwagner@bild.de (Franz Josef Wagner)</managingEditor>
    <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 20:30:08 +0000</pubDate>
    <item>
      <title>Lieber Markus Söder,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-lieber-markus-soeder-68b71c4601ad191d1ad5d296</link>
      <description>Ministerpräsident und Vater. Ihre Tochter erkannte Helmut Kohl nicht. „Ein SPD’ler“, stotterte sie. Es geschah in der Pro7-Show „Deutschlands dümmster Promi“. Da werden Promis vorgeführt, damit wir lachen, wie dumm sie sind. Papa Söder, schämen Sie sich nicht. Über den Sender muss man sich schämen.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[-->Ministerpräsident und Vater. Ihre Tochter erkannte Helmut Kohl nicht. „Ein SPD’ler“, stotterte sie. Es geschah in der Pro7-Show „Deutschlands dümmster Promi“. Da werden Promis vorgeführt, damit wir lachen, wie dumm sie sind. Papa Söder, schämen Sie sich nicht. Über den Sender muss man sich schämen.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Was ist dumm? Mangelnde Intelligenz, mangelnde Bildung, mangelndes Wissen – oder ist es ein plötzlicher Blackout? </b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Die Verfügbarkeit des Wissens ist nicht mehr da. Ich weiß auch nicht, wie das Weltall entstanden ist – oder wer gerade den Roman geschrieben oder das Fahrrad erfunden hat.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Markus Söder, Sie haben eine tolle Tochter, sie hat Abitur, hat ihren Master, schreibt ihre Doktorarbeit und ist ein hinreißendes Model.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Zurück zu dieser dummen, dummen Show. Der Alt-Fußballer Mario Basler wusste nicht, wie man Schiedsrichter schreibt. Beethoven hielt er für einen Maler. Wir lachen, lachen und erheben uns. Ach, wie sind die alle doof.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Es gibt Augenblicke, wo ich meinen Fernseher aus dem Fenster werfen möchte. Aber das wäre auch doof.<!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-lieber-markus-soeder-68b71c4601ad191d1ad5d296</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 20:30:08 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lieber FC Augsburg</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-lieber-fc-augsburg-68b47c198c33b226bcaee404</link>
      <description>Als Euer Spieler Robin Fellhauer, 27, bewusstlos am Boden lag, war es kein Fußballspiel mehr.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[--><b>Als Euer Spieler Robin Fellhauer, 27, bewusstlos am Boden lag, war es kein Fußballspiel mehr.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Alles schmerzte – am meisten, wie sich die Bayern und ihr Spieler Sacha Boey verhielten.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Es war ein Luftkampf gewesen, Kopf gegen Kopf. Oder anders gesagt: Zwei Züge rasten aufeinander zu.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Atmete Robin noch? Wie tot lag er da. Was machte der Bayern-Spieler? Er trottete weg, schüttelte seinen Kopf. Keine Hilfeleistung, kein Bedauern, kein Blick. Auf der Bayernbank Wut über die gelbe Karte.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Was schmerzt mehr?<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Da liegt einer am Boden, aber gewinnen ist wichtiger. Ist es Herzenskälte? Sind drei Punkte mehr wert als ein … Ich will nicht weiter darüber nachdenken. Dieser Fußball schmerzt. Ich mag ihn nicht sehen.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Herzlichst,
Ihr
Franz Josef Wagner</i><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-lieber-fc-augsburg-68b47c198c33b226bcaee404</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 20:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lieber Markus Lanz,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-lieber-markus-lanz-68b0956b8c33b226bcaeb582</link>
      <description>da sind Sie ja wieder – Gott sei Dank.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[--><b>da sind Sie ja wieder – Gott sei Dank.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->33 Tage ohne Sie waren Nächte wie ohne Mond und Sterne. Ich vermisste Ihr Zubeißen, Blutsaugen. Sie sind der Vampir der Nacht, dabei freundlich, kultiviert, ein Gentleman-Vampir.<!--]--><!--]--></p><div class="ad-info"></div><p><!--[--><!--[-->Die Großen der Politik kommen zu Ihnen, ein Fernbleiben ist wie Feigheit. Robert Habeck kam zu Ihnen – und Sie ließen ihn reden und reden bis zur Selbstzerstörung.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Normalerweise machen Sie das nicht. Normalerweise stellen Sie Fragen, die aussehen wie ein überreifer Apfel. Dabei ist er aus Gips und Ihre Gäste beißen sich die Zähne aus.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Kurz gesagt, Sie sind der beste politische Talkmaster. Sie stellen unsere Fragen, Sie trauen sich, sie zu stellen. </b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Natürlich schütteln Sie das alles nicht aus den Ärmeln. Sie sind 56, sehen fit aus. In Ihren 33 Tagen Ferien flogen Sie Paraglider in Ihrer Heimat, den Dolomiten. <!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Es stört mich nicht, dass das ZDF Ihnen 1,9 Millionen Euro Gehalt zahlt. Ein Mann ist wert, was er wert ist. <!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Markus Lanz ist wieder auf Sendung. Unsere Nächte werden wieder aufregend.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Herzlichst,</i><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Ihr Franz Josef Wagner</i><!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-lieber-markus-lanz-68b0956b8c33b226bcaeb582</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 17:51:52 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Liebe Eintracht Braunschweig,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-liebe-eintracht-braunschweig-68af527e564b411051682ab3</link>
      <description>wie geht es Euren Spielern nach dem Wahnsinnsspiel? Konnten sie am Morgen überhaupt aufstehen?</description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[--><b>wie geht es Euren Spielern nach dem Wahnsinnsspiel? Konnten sie am Morgen überhaupt aufstehen?</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Ach, bleibt liegen und genießt Eure Schmerzen. Es sind glückliche Schmerzen. Hier die Kurzgeschichte Eurer schmerzenden Beine.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Da kommt der Pokalsieger VfB, Marktwert 307 Millionen, da seid ihr, fast abgestiegen in die 3. Liga. Ein Nick Woltemade ist dreimal so viel wert wie Euer Verein.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Es ist die Nachspielzeit, es steht 4:4. Die Braunschweiger liegen wie erschöpfte Opfer mit Krämpfen auf dem Rasen. Bleiben sie liegen? <!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Nein, sie stehen auf. Woher kommt ihr Wille zur Selbstüberwindung?</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Wenn Sportreportern die Worte ausgehen, dann sagen sie Wahnsinn.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Was ist Wahnsinn? Es ist Adrenalin. Dieses Hormon, das Menschen zum Kampf oder zur Flucht verhilft.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Es war ein großartiges Fußballspiel und die Siege von Bayern sind Langeweile.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Herzlichst,</i><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Ihr Franz Josef Wagner</i><!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-liebe-eintracht-braunschweig-68af527e564b411051682ab3</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Aug 2025 18:51:50 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lieber Robert Habeck,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-lieber-robert-habeck-68adfe2ec82115034fd5ea56</link>
      <description>irgendwie mochte ich Sie. Sie waren der Joghurtbecher der Politik. Nach dem Besuch auf einem Schlachthof 2013 wurden Sie Vegetarier. </description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[--><b>irgendwie mochte ich Sie. Sie waren der Joghurtbecher der Politik. Nach dem Besuch auf einem Schlachthof 2013 wurden Sie Vegetarier. </b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Ihre Frisur war modern. Ihre Augen schauten von unten herauf. Ihr Ur-Beruf war Schriftsteller. Schön schreiben, schön reden. <!--]--><!--]--></p><div class="ad-info"></div><p><!--[--><!--[-->„Der Schrei der Hyänen“, „Der Tag, an dem ich meinen toten Mann traf“. Dann wurden Sie Vize-Kanzler. Sie waren der Sexiest Man. Sie waren anders als alle.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Dann wurden Sie abgewählt. <!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Nur elf Prozent für die Grünen. Jeder Mensch hat zwei Gesichter. Das zweite Gesicht des Robert Habeck erleben wir jetzt. </b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Der Joghurtbecher ist leer. Er schmeißt sein Bundestagsmandat weg und pöbelt, beleidigt, frustriert. Er beschimpft die Bundestagspräsidentin Klöckner und den fleischfressenden Söder.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Warum macht er das? <!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Warum schmeißt er seinen Joghurtbecher auf die Politik, warum rastet er aus? Im taz-Interview sagt er, er will nicht als Gespenst herumlaufen und sagen: „Ich war mal Vize-Kanzler, erinnert Ihr Euch noch an mich?“ </b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Habeck ist 55 und er will sich jetzt im Ausland wiederfinden.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Männer. Wie toll ist es, oben zu sein, und wie schwer ist es, zu fallen.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Herzlichst,</i><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Ihr Franz Josef Wagner</i><!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-lieber-robert-habeck-68adfe2ec82115034fd5ea56</guid>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 18:39:34 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Liebe Ex-Kanzlerin Merkel,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-liebe-ex-kanzlerin-merkel-68acbcee5d3e123a945aaf5f</link>
      <description>vor zehn Jahren sagten Sie die legendären drei Worte: „Wir schaffen das“. Sie öffneten Grenzen für hunderttausende Flüchtlinge.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[--><b>vor zehn Jahren sagten Sie die legendären drei Worte: „Wir schaffen das“. Sie öffneten Grenzen für hunderttausende Flüchtlinge.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Was ist aus „Wir schaffen das“ geworden?<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Messerstecher kamen in unser Land, die AfD liegt bei 25 Prozent, gleichauf mit der CDU. <!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Wenig haben wir geschafft. Die Kommunen stöhnen. Übervölkerte Unterkünfte. Junge Männer werden verrückt. Sie stechen mit Messern.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>In Köln haben wir es erlebt in der Silvesternacht, wo Hunderte Frauen belästigt, fast vergewaltigt wurden. Alle Bürgermeister in Deutschland sagen: Wir schaffen das nicht.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Der Satz „Wir schaffen das“ ist eine Illusion.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Die Altkanzlerin bleibt bei ihrem Satz. Als er aus ihrem Mund kam, lief er schon in die falsche Richtung. <!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Sie hätte sagen sollen: Wie schaffen wir das?</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Herzlichst,</i><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Ihr Franz Josef Wagner</i><!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-liebe-ex-kanzlerin-merkel-68acbcee5d3e123a945aaf5f</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 19:52:41 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Liebe Bundesliga,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-liebe-bundesliga-68ab59615d3e123a945a9d0b</link>
      <description>was für ein Wochenende gegen Langeweile und Einsamkeit. Es begann mit dem 6:0-Kracher der Bayern. Ich war wieder wie ein 13-Jähriger, der den Christbaum bestaunt. Und wie er abbrannte für Leipzig. Leipzig soll Dart spielen oder angeln gehen. Sie spielten wie Gartenzwerge.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[--><b>was für ein Wochenende gegen Langeweile und Einsamkeit. Es begann mit dem 6:0-Kracher der Bayern. Ich war wieder wie ein 13-Jähriger, der den Christbaum bestaunt. Und wie er abbrannte für Leipzig. Leipzig soll Dart spielen oder angeln gehen. Sie spielten wie Gartenzwerge.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Den ersten großen packenden Fußball lieferte St. Pauli gegen Dortmund. 3:1 lag St. Pauli in der 86. Minute noch zurück. Aber sie rannten allen Bällen hinterher, warfen sich in die Beine der Gegner. Kassierten Tritte, teilten welche aus und gaben sich nie geschlagen.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Was für ein toller, schöner Fußball. Mein Herz schlägt für die Kämpfer. Union Berlin besiegt Stuttgart. Der neue Trainer Sandro Wagner besiegt Freiburg. Es war ein Wochenende, an dem wir die Welt vergaßen. Wir litten und freuten uns, wir hatten Gefühle. Wir erlebten das Ungewisse, wir erlebten Glück und Tränen.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Herzlichst,</i><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Ihr Franz Josef Wagner</i><!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-liebe-bundesliga-68ab59615d3e123a945a9d0b</guid>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 18:33:51 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Liebe Christina Block,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-liebe-christina-block-68a73fdb8c33b226bcae35ad</link>
      <description>was für ein unnötiger Prozess.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[--><b>was für ein unnötiger Prozess.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Dabei hätte es nur die richtigen Wörter gebraucht, damals. Die richtigen Wörter zu Ihrem geschiedenen Mann, zu Ihren Kindern.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Sie sind Multimillionärin, Erbin des Block-Imperiums. Sie waren auf Elite-Unis, studierten in China. Im Prozess um die Entführung Ihrer Kinder zeigt sich, dass Sie nicht gelernt haben, dass einem Menschen und Dinge weggenommen werden können.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Was für eine Mutter steht da vor Gericht? Eine Löwenmutter, eine Raubtiermutter?<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Mit Gewalt wurden Ihre Kinder entführt. Ihr Vater niedergeschlagen, die Kinder gefesselt, Klebebänder um ihre Münder, damit sie nicht um Hilfe schreien.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Das alles ist so weit entfernt vom Mythos Mama. Eine Mama würde über ihre Kinder wachen und wenn sie unruhig sind, neben ihnen sitzen und sie beschützen.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Aber vielleicht wollten Sie das alles. Der Prozess geht weiter.</b><!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-liebe-christina-block-68a73fdb8c33b226bcae35ad</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 18:38:59 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Schrecklicher Putin,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-schrecklicher-putin-68a5e4aa7e2e0843ffaa56b6</link>
      <description>zwischen 23 Uhr und 4 Uhr morgens zeigen Sie allen, die jetzt vom Frieden träumen, Ihr Gesicht. </description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[--><b>zwischen 23 Uhr und 4 Uhr morgens zeigen Sie allen, die jetzt vom Frieden träumen, Ihr Gesicht. </b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->In diesen Nachtstunden greifen Sie die Ukraine an. Gestern Nacht, vorgestern Nacht. Die Menschen haben Angst vor dem Sonnenuntergang.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Der französische Präsident Emmanuel Macron bezeichnet Sie als „Raubtier“, das für sein eigenes Überleben immer weiter fressen muss.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Macron hat recht. Mit diesem Putin gibt es keinen Frieden.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Es gibt einen traurigen Witz über Putins Russland.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Es trifft sich ein Rudel ausgehungerter Hunde in der Ost-Ukraine. Vier sagen: „Wir laufen nach Russland, da geht es uns besser.“ Ausgehungert kommen sie wieder. „Bei euch können wir wenigstens bellen.“<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>In der Ukraine geht die Sonne unter und der Frieden. Das Raubtier macht sein Maul auf.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Herzlichst,</i><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Ihr</i><!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-schrecklicher-putin-68a5e4aa7e2e0843ffaa56b6</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 20:00:59 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Liebe Schmeichler im Oval-Office,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-liebe-schmeichler-im-oval-office-68a48e36b66bf82a7fcd442d</link>
      <description>ja, es war klug, Trump Honig vors Maul zu schmieren…</description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[--><b>ja, es war klug, Trump Honig vors Maul zu schmieren…</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Danke, Herr Präsident.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Wunderbar, wie Sie vorangehen.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Was Sie tun, ist bedeutend, Herr Präsident…<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Ein europäischer Staatsmann nach dem anderen huldigte dem breitbeinig hinter seinem Schreibtisch thronenden Trump.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Ja, es war klug, denn Trump hat die Krankheit der Ehrsucht. Ehrsucht ist die unerfüllte Begierde nach Anerkennung.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Man muss sich nur sein Büro ansehen, überall Goldstaub. Es heißt, jeden Morgen müssen ihn seine Minister loben.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Ja, so saßen unsere europäischen Staatschefs vor ihm. Man schämte sich mit ihm. Aber ich lobe sie. Sie spielten das Theater mit.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Was wäre geschehen, wenn sie Trump hart angegangen wären, den leider mächtigsten Mann der Welt?<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Wir müssen klug sein. Das waren die europäischen Staatschefs. Danke für Eure Selbstbeherrschung.</b><!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-liebe-schmeichler-im-oval-office-68a48e36b66bf82a7fcd442d</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Aug 2025 18:46:00 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>