<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Post von Wagner</title>
    <link>https://www.bild.de/themen/personen/franz-josef-wagner/kolumne-17304844.bild.html</link>
    <description>Franz Josef Wagner ist seit 2001 Chefkolumnist im Hause Axel Springer</description>
    <managingEditor>fjwagner@bild.de (Franz Josef Wagner)</managingEditor>
    <pubDate>Wed, 30 Nov 2022 07:41:59 +0000</pubDate>
    <item>
      <title>Betrifft: China!</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-betrifft-china-82102040.bild.html</link>
      <description>Irgendwas lag in der Luft, Veränderung, ein Hauch von Wahnsinn – von wahnsinnigem Mut. „Nieder mit Xi Jinping“, riefen die Demonstranten in Peking. Was würde ihnen drohen? Gefängnis oder sogar Schlimmeres?</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Irgendwas lag in der Luft, Veränderung, ein Hauch von Wahnsinn – von wahnsinnigem Mut. „Nieder mit Xi Jinping“, riefen die Demonstranten in Peking. Was würde ihnen drohen? Gefängnis oder sogar Schlimmeres?</p><p>China hat 1,4 Milliarden Einwohner. Es demonstrierten höchstens Zehntausende. Es ist ein kleiner Protest gegenüber der Milliarde.</p><p><b>Demonstranten demonstrieren gegen die Null-Covid-Politik, den monatelangen Lockdown. Sie demonstrieren gegen den Überwachungsstaat. Sie halten weiße Blätter hoch. Die weißen Blätter bedeuten, sie dürfen nicht ihre Meinung sagen.</b></p><p>Es sind absolut Furchtlose, die da auf den Straßen von Peking, Shanghai demonstrieren. China ist ein Überwachungsstaat.</p><p>Ja, es ist Wahnsinn, dass durch die Ritzen dieses Gefängnisses das Licht der Freiheit kam.</p><p><b>Wir erleben, vielleicht nur für ein paar Stunden, das gute China.</b></p><p><i>Herzlichst</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-betrifft-china-82102040.bild.html</guid>
      <pubDate>Wed, 30 Nov 2022 07:41:59 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Füllkrug, der andere Held</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-fuellkrug-der-andere-held-82089726.bild.html</link>
      <description>Er riss sich nicht das Trikot vom Leib, trommelte sich nicht auf die nackte Brust, er machte auch keine zwei Saltos. Niclas Füllkrug ist der andere Held. Nach seinem erlösenden Tor sagte er: „Wir brauchen jetzt auch nicht durchzudrehen.“</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Er riss sich nicht das Trikot vom Leib, trommelte sich nicht auf die nackte Brust, er machte auch keine zwei Saltos. Niclas Füllkrug ist der andere Held. Nach seinem erlösenden Tor sagte er: „Wir brauchen jetzt auch nicht durchzudrehen.“</p><p><b>Was für ein toller, schöner Satz in unserer Daumen-hoch- und Daumen-nieder-Gesellschaft.</b></p><p>Das Daumen-Runter kennt Niclas Füllkrug. Abgestiegen in die Zweite Liga, in den Abgrund gesehen, aber sich wieder mit Toren nach oben geschossen.</p><p>Ein Held war er nie. Er übte seinen Beruf als Mittelstürmer aus. Mal gut, mal schlecht.</p><p>Er ist ein Familienvater. Seine Grundschulfreundin Lisa hat er geheiratet, sie haben eine kleine Tochter, Emilia. Sie haben sich ein Häuschen gekauft, nichts Protziges. Ein Haus mit einem kleinen Garten.</p><p><b>Wir erleben gerade Niclas Füllkrug, der schlicht und einfach seinem Beruf nachgeht.</b></p><p>Sein Tor in der 83. Minute ist sehenswert. Ein Mann macht seine Arbeit, nicht mehr und nicht weniger.</p><p><i>Herzlichst</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-fuellkrug-der-andere-held-82089726.bild.html</guid>
      <pubDate>Tue, 29 Nov 2022 08:38:26 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Liebe Ex-Kanzlerin Angela Merkel,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-liebe-ex-kanzlerin-angela-merkel-82078948.bild.html</link>
      <description>Nur 23 Prozent der Deutschen wollen Sie als Kanzlerin zurück. Vor einem Jahr wurden Sie noch als Heldin der freien Welt gefeiert. Heute sind Sie eine Unperson. </description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Nur 23 Prozent der Deutschen wollen Sie als Kanzlerin zurück. Vor einem Jahr wurden Sie noch als Heldin der freien Welt gefeiert. Heute sind Sie eine Unperson. </p><p><b>Da ist Ihre Russlandpolitik, da ist Nordstream II, da sind die kaputten Straßen, da ist die Klimapolitik. Was für ein Deutschland haben Sie uns hinterlassen?</b></p><p>Sie hatten so eine schöne vernuschelte Stimme. Kinder lächeln, wenn die Mama beim Einschlafen einem schöne Worte ins Ohr flüstert.</p><p>Mit all dieser Last – wie leben Sie heute? In einem lesenswerten Porträt beschreibt der Autor Alexander Osang Ihre Einsamkeit. Sie gucken viel fern. „Babylon Berlin“, „The Crown“. Der Spiegel nennt Angela Merkel eine „Königin im Exil“. Eine Königin, die sich nicht entschuldigt.</p><p><b>Für ein irrsinniges Honorar schreibt Angela Merkel jetzt ihre Memoiren. Welche Schuld hat sie, dass unsere Welt nicht besser wurde? Hoffentlich schreibt sie darüber.</b></p><p><i>Herzlichst,</i></p><p><i>Ihr Franz Josef Wagner</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-liebe-ex-kanzlerin-angela-merkel-82078948.bild.html</guid>
      <pubDate>Mon, 28 Nov 2022 08:58:39 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Wenn die (Fußball)-Liebe zu Ende geht</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-wenn-die-fussball-liebe-zu-ende-geht-82053850.bild.html</link>
      <description>Geringe Einschaltquoten, nirgendwo ein Deutschlandfähnchen, Desinteresse überall. </description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Geringe Einschaltquoten, nirgendwo ein Deutschlandfähnchen, Desinteresse überall. </p><p><b>Es ist wie der Tod einer Liebe. Mein Gott, wie liebten wir Deutschen unseren Fußball. Es war 1954, als der Fußball uns Deutsche neu erschaffen hat. Wir wurden aus einem bösen Land ein gutes Land, wir wurden Weltmeister.</b></p><p>Fußball wurde unsere DNA, unsere Sprache, die verstanden wurde, oben wie unten. Fußball war unsere Heimat. Viermal wurden wir Weltmeister. All unser Gewinnstreben, all unsere Entdeckungen, all unser Ansporn hatte seinen Ursprung im Fußball.</p><p><b>Wir Deutschen waren eine Mannschaft. Alles, was wir erträumten, spiegelte sich im Fußball.</b></p><p>Es kriselt schon lange mit unserer Liebe. Die Millionäre von heute sind keine Fußballer von gestern. Sie fahren in Luxusautos herum, leben in Luxusresorts, haben Goldkettchen am Hals, Berater, die mit der Steuer gut umgehen. </p><p><b>Ich sehne mich nach dem Fußball von gestern.</b></p><p><i>Herzlichst,</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-wenn-die-fussball-liebe-zu-ende-geht-82053850.bild.html</guid>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2022 06:42:06 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Liebe Nationalelf,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-liebe-nationalelf-82043576.bild.html</link>
      <description>ich bin mir ziemlich sicher, dass eure Niederlage mit eurem wehleidigen Protest zusammenhängt. Ein Rebell hält sich nicht den Mund zu. Fußballspiele werden von Männern gewonnen, die keine Angst haben.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>ich bin mir ziemlich sicher, dass eure Niederlage mit eurem wehleidigen Protest zusammenhängt. Ein Rebell hält sich nicht den Mund zu. Fußballspiele werden von Männern gewonnen, die keine Angst haben.</p><p><b>Ihr seid fast alle Millionäre, lebt in euren luxuriösen Gehegen. Und da plötzlich musstet ihr Haltung zeigen. Die One-Love-Kapitänsbinde.</b></p><p>Beim Gruppenfoto habt ihr alle die Hand vor den Mund genommen.</p><p>Was für ein kleines Aufbegehren. Kinder nehmen die Hand vor den Mund, wenn sie etwas Falsches gesagt haben. Im Spiel gegen Japan habe ich keine Rebellen gesehen. Es waren alles Mundzuhalter.</p><p>Es ging nicht nur um ein Fußballspiel. Es ging um die Freiheit der Liebe.</p><p><b>Unsere Nationalelf war überfordert. Sie müssen Rebellen werden und nicht Mundtote.</b></p><p><i>Herzlichst,</i></p><p><i>Ihr Franz Josef Wagner</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-liebe-nationalelf-82043576.bild.html</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2022 08:38:48 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Betrifft: Zeigt jetzt Eier!</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-betrifft-zeigt-jetzt-eier-82030228.bild.html</link>
      <description>Manuel Neuer muss die „One Love“-Binde tragen. Ich mag keinen Kapitän, der einknickt, sich demütigen lässt.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>Manuel Neuer muss die „One Love“-Binde tragen. Ich mag keinen Kapitän, der einknickt, sich demütigen lässt.</b></p><p>Was für einen Mut hatte die iranische Nationalelf, die bei ihrer Nationalhymne nicht mitsangen. Tod, Folter drohen ihr.</p><p>Manuel Neuer droht nichts – außer Scham. Wenn er jetzt ohne „One Love“-Binde auftritt, dann ist er für mich der Feigling des Jahres.</p><p><b>Wo ist Mut, Rebellentum? Was droht ihm? Gelbe Karte, Sperre. Es droht ihm doch nicht der Tod.</b></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-betrifft-zeigt-jetzt-eier-82030228.bild.html</guid>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2022 07:30:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Betrifft: „One-Love“-Binde</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-betrifft-one-love-binde-82018192.bild.html</link>
      <description>In jeder Sprache ist Liebe das hoffnungsvollste Wort. </description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>In jeder Sprache ist Liebe das hoffnungsvollste Wort. </b></p><p>Lieben heißt letztlich Mensch sein. Die Fifa hat das Wort Liebe auf den Kapitänsbinden verboten. Gelbe Karte, Punktabzug, für das schönste Wort der Welt: LIEBE. Liebe ist ein intensives Gefühl der Vertrautheit – zum Partner, zur Natur, zu unseren Wäldern, Flüssen. Lieben heißt Leben.</p><p><b>Das Wort Liebe wird niemals aus dem Sprachschatz der Welt verschwinden, gelöscht werden. Wer ist die Fifa gegen das größte Wort der Welt, Liebe? Ich hoffe, dass die Liebe siegt. Dieses wunderschöne Wort, Liebe, müssen wir alle schützen.</b></p><p><i>Herzlichst</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-betrifft-one-love-binde-82018192.bild.html</guid>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2022 08:37:47 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Betr.: Eröffnungsfeier</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-betr-eroeffnungsfeier-82005908.bild.html</link>
      <description>Ich guckte die WM-Eröffnungsfeier ...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>Ich guckte die WM-Eröffnungsfeier ...</b></p><p>Im Namen Allahs eröffnete sie der Emir. Er sprach von Vielfalt, Toleranz. Neben ihm saß Gianni Infantino, der Fifa-Präsident, der vor einem Tag noch sagte „Ich fühle mich als Behinderter, als Gastarbeiter, als Schwuler.“ </p><p>Er sagte das, wie man einen Witz erzählt.</p><p><b>Es war eine schreckliche Party in der Wüste. Eine WM wird im Namen Gottes eröffnet und dann tritt eine Rockband auf. Und dann sehen wir Morgan Freeman, den Schauspieler, der eindrucksvolle Worte für Behinderte findet.</b></p><p>Was für ein gutes Katar wird uns da vorgespielt? </p><p>Reporter fanden heraus, dass es gekaufte Fans gibt. Für 70 Euro plus Übernachtung sollen sie für Deutschland, England, Argentinien jubeln. Die Eröffnungsfeier strahlte den luxuriösesten Pomp, den es je gegeben hat. </p><p><b>Oben dieser glitzernde Himmel, unten die Gastarbeiter, entweder tot oder am Verhungern.</b></p><p>Der Emir hat die Spiele begonnen, mit Gott, sagte er.</p><p>Gott würde nicht in Katar spielen.</p><p><i>Herzlichst,</i></p><p><i>Ihr Franz Josef Wagner</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-betr-eroeffnungsfeier-82005908.bild.html</guid>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 17:41:33 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Betrifft: Frieren</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-betrifft-frieren-81978374.bild.html</link>
      <description>Nachts Minusgrade, tagsüber Kälte mit beißendem Wind. So war es gestern. </description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Nachts Minusgrade, tagsüber Kälte mit beißendem Wind. So war es gestern. </p><p><b>Putins Waffen spüren wir am eigenen Körper. Morgen soll es schneien. Putin wünscht uns Frost und Eis-zapfen an den Fenstern. Er hat uns das Gas abgesperrt. Ja, der Krieg ist jetzt bei uns. Wir frieren für die Ukraine. </b></p><p>In manchen Kommunen werden Wärmehallen eingerichtet für Menschen, die die Stromkosten nicht mehr bezahlen können.</p><p><b>Die Waffe „Frieren“ ist ein Angriff auf unseren Körper. Die Härchen richten sich auf, man nennt es Gänsehaut. Danach beginnt das Zähneklappern. Frieren ist schlimmer als Schwitzen. </b></p><p>Im Sommer sagte ich fröhlichen Herzens: „Gerne friere ich für die Ukraine.“ Im Sommer kann man sich den Winter nicht vorstellen.</p><p><b>Alles ist kalt. Alles ist wie geschrumpft. Die Pflanzen hängen traurig erstarrt. Bin ich ein Feigling, wenn ich meine Heizung um ein Grad mehr aufdrehe? Leider bin ich kein Held.</b></p><p><i>Herzlichst,</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-betrifft-frieren-81978374.bild.html</guid>
      <pubDate>Thu, 17 Nov 2022 21:08:21 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Das Berlin-Debakel</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-das-berlin-debakel-81968816.bild.html</link>
      <description>Alle lästern jetzt über Berlin, nicht mal wählen kann Berlin. Die Wahlen vor einem Jahr müssen wiederholt werden.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>Alle lästern jetzt über Berlin, nicht mal wählen kann Berlin. Die Wahlen vor einem Jahr müssen wiederholt werden.</b></p><p>Na jut, sagt der Berliner. Eigentlich will er nur bessere Straßen und bezahlbaren Urlaub. Ein geborener Berliner versteht, dass die Wahlzettel nicht rechtzeitig in die Wahllokale kamen. Ein Berliner lebt im Stau. Es war Marathon. Bis spät in der Nacht standen die Wähler vor den Wahllokalen. Längst liefen schon Prognosen im Fernsehen.</p><p><b>Dit is Berlin. Dit is Großstadt. Sagen die Ureinwohner.</b></p><p><b>Erfahrene Wahlbeobachter vergleichen Berlin mit Bangladesch, Burma, Guinea. Was für ein Quatsch? Berlin ist einfach nur unordentlich.</b></p><p>Berlin ist keine Wahlfälscherstadt. In Berlin brauche ich für eine Führerscheinverlängerung sechs Monate. In der Verwaltung geht vieles drunter und drüber. Tote haben sogar eine Wahlaufforderung bekommen. </p><p><b>Trotzdem liebe ich diese Stadt. An manchen Mauern sehe ich noch Einschüsse aus dem Weltkrieg. Es ist eine verwundete Stadt. Wie oft hat sie falsch und richtig gewählt, aber immer hat der Berliner überleben wollen in dieser großen Stadt.</b></p><p><i>Herzlichst,</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-das-berlin-debakel-81968816.bild.html</guid>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 21:00:49 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>