<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Post von Wagner</title>
    <link>https://www.bild.de/themen/personen/franz-josef-wagner/kolumne-17304844.bild.html</link>
    <description>Franz Josef Wagner ist seit 2001 Chefkolumnist im Hause Axel Springer</description>
    <managingEditor>fjwagner@bild.de (Franz Josef Wagner)</managingEditor>
    <pubDate>Wed, 28 Dec 2022 08:40:41 +0000</pubDate>
    <item>
      <title>Graf Lambsdorff – unser neuer Mann in Moskau</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-graf-lambsdorff-unser-neuer-mann-in-moskau-82371384.bild.html</link>
      <description>Was für eine Botschaft an Putin. </description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Was für eine Botschaft an Putin. </p><p><b>Wir schicken nun wohl seinen größten Kritiker zu ihm. Alexander Graf Lambsdorff soll neuer Botschafter in Moskau werden. </b></p><p>Was für ein Himmelfahrtskommando für Lambsdorff, der u. a. mit Aufrichtigkeit begabt ist. </p><p>Im Bundestag nahm er sich Putin vor. „Wer dieser Tage wahre russische Patrioten sehen will, darf nicht im Kreml suchen. Der muss jetzt in die geschlossenen Redaktionsräume von ,Tschad Nowaja Gaseta‘ schauen und auf den im Schauprozess verurteilten Alexej Navalny.“ </p><p>In einem Interview bezeichnete der Graf den Angriffskrieg Putins als „genozidal“ (Völkermord). </p><p><b>Graf Lambsdorff ist 56. Sein Onkel war der legendäre Wirtschaftsminister Otto. Sein Vater war Botschafter und einer seiner Vorfahren war zaristischer Außenminister in Russland. Da ist eine Menge Politikerblut in Alexander. </b></p><p>Jetzt zu Weihnachten sprach er mir aus dem Herzen. Er twitterte: „Mache nach einem langen Tag den Fernseher an und sehe „Alle singen Weihnachten“, dieser peinliche Niveau-Kitsch-Limbo mit Florian Silbereisen hat mit Weihnachten nichts zu tun.“</p><p><b>Ich mag diesen Typ Mann, der seine Meinung hat und sagt.</b></p><p>Herzlichst,</p><p>Ihr Franz Josef Wagner</p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-graf-lambsdorff-unser-neuer-mann-in-moskau-82371384.bild.html</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Dec 2022 08:40:41 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Betrifft: Die weiße Urwelt </title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-betrifft-die-weisse-urwelt-82364464.bild.html</link>
      <description>Vor 700 Millionen Jahren war unsere Erde ein gefrorener Schneeball. Wissenschaftler nennen diese Zeit „Die weiße Urwelt“.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Vor 700 Millionen Jahren war unsere Erde ein gefrorener Schneeball. Wissenschaftler nennen diese Zeit „Die weiße Urwelt“.</p><p><b>Amerika erlebt sie gerade. Die ­Farbe Weiß flunkert uns Unschuld, Reinheit vor mit Liedern wie „Leise rieselt der Schnee“. Der Schnee ist nur verkleidet, er ist schwarz wie der Tod.</b></p><p>Manche meinen, Hitze sei das Schlimmste. Dann erfrieren sie auf ­einmal. Zuerst fühlt man Nadelstiche in der Nase, in der Augen­gegend, auf den Händen. Man beginnt zu zittern. Die Haut verändert sich, bläulich-rot, dann wird sie weiß-grau.</p><p><b>Die Extremitäten werden nicht mehr mit Blut versorgt, weil die inneren Organe mit Blut versorgt werden müssen. Man stirbt von außen nach innen. Die Hände, der Kopf, die Füße. Es heißt, nur Ertrinken sei schlimmer. Aber darum geht es nicht bei dieser Katastrophe.</b></p><p>Wer hat den Schnee auf uns Menschen ­geschickt? Die Gouverneurin von New York sagt, dass wir uns im Krieg mit ­Mutter Natur befinden.</p><p><b>Was würde werden, wenn unsere Welt ­wieder ein gefrorener Schneeball wird?</b></p><p>Es gäbe keine Farben – nur dieses scheiß Weiß.</p><p>Herzlichst</p><p>Ihr Franz Josef Wagner</p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-betrifft-die-weisse-urwelt-82364464.bild.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Dec 2022 21:27:49 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Selenskyj, Held des Jahres,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-selenskyj-held-des-jahres-82341560.bild.html</link>
      <description>Die Welt hat ihn Tausende Mal auf Videos, auf Fotos gesehen – aber das ist kein Sehen. Um jemanden wirklich zu sehen, muss man mit ihm in einem bestimmten Raum leiblich anwesend sein. </description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>Die Welt hat ihn Tausende Mal auf Videos, auf Fotos gesehen – aber das ist kein Sehen. Um jemanden wirklich zu sehen, muss man mit ihm in einem bestimmten Raum leiblich anwesend sein. </b></p><p>Dieser Raum war der US-Kongress.</p><div class="ad-info"></div><p>Es gibt Helden im Film, aber dieser Mann war die Wirklichkeit. Er sprach von der Freiheit, die man mit der Waffe verteidigen muss.</p><p>Selenskyj trug keinen Business-Anzug, er erschien in der Kleidung seiner Soldaten. Einen Tag zuvor war er noch an der Front gewesen, hatte seine Soldaten umarmt.</p><p><b>Unter Lebensgefahr reiste er nach Washington. Es heißt, Putin habe ein Killerkommando auf ihn angesetzt. </b></p><p>Angeblich sei er mit einem vom Radar nicht zu ortenden Militärhubschrauber außer Landes gebracht worden. </p><p><b>Vor dem US-Kongress sagt er: „Auch wenn kein Licht zu Weihnachten bei uns brennt, brennt das Licht in unseren Herzen.“</b></p><p>Alle, die Business-Anzüge trugen, die Abgeordneten, erhoben sich, klatschten und weinten.</p><p>Was lernen wir von Selenskyj? Wir lernen überleben.</p><p><i>Herzlichst,</i></p><p><i>Ihr Franz Josef Wagner</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-selenskyj-held-des-jahres-82341560.bild.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Dec 2022 07:44:51 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Betrifft: Mitleid mit Boris Becker?</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-betrifft-mitleid-mit-boris-becker-82330182.bild.html</link>
      <description>Ich sah immer nur sein Gesicht, gealtert, fast hart. Wenn er geschwiegen hätte, hätte ich Mitleid mit ihm. So ein Gesicht muss nichts sagen.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Ich sah immer nur sein Gesicht, gealtert, fast hart. Wenn er geschwiegen hätte, hätte ich Mitleid mit ihm. So ein Gesicht muss nichts sagen.</p><p>Dann wurde sein Gesicht melancholisch. „Einen Moment“, sagte er zum Interviewer, „ein Schluck Wasser.“ Einen Moment Weinen nahm er sich.</p><p><b>Für mich ist Boris Becker der beste Schauspieler aller Zeiten. Er schildert sich zwischen Mördern und Männern, die Kinder missbrauchen.</b></p><p>In seiner Erzählung ist er immer der Held. Er wird Englisch-Lehrer, Yoga-Lehrer. Er lernt die Philosophie der Stoa. Am Ende lehrt er sie den Mördern, den Kinderschändern. Was für ein verrücktes Interview erleben wir hier. </p><p><b>Boris ist Philosoph. Boris hält Vorträge. „Ertrage dein Leben, zeige bei Schmerzen keine Regung.“ Boris erzählt von sich als Held. Held im Gefängnis. Die jungen Gefangenen kommen zu ihm, um Rat zu holen. Ein Mensch, der immer ein Held sein will, geht mir langsam auf die Nerven.</b></p><p><i>Herzlichst,</i></p><p><i>Ihr Franz Josef Wagner</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-betrifft-mitleid-mit-boris-becker-82330182.bild.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Dec 2022 07:29:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Bananenrepublik Deutschland</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-bananenrepublik-deutschland-82319126.bild.html</link>
      <description>Täusche ich mich, wenn ich denke, dass früher alles besser war? </description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>Täusche ich mich, wenn ich denke, dass früher alles besser war? </b></p><p>Früher ist nach dem Krieg. Es herrschte ein starker Glaube ans Leben. Ich war damals ein Kind. Der Wille meiner Eltern war, mich vor Armut, Unwissenheit, Krankheit zu beschützen. Ich sollte es besser haben. </p><p><b>Es ist nun 70 Jahre später. Ich brauche meinen Blutverdünner. Ich habe nur noch 20 Tabletten. Die Apotheken schlagen überall Alarm. </b></p><p>Sie haben keine Notfallmedizin für Herzinfarkte. 330 Medikamente fehlen ihnen. Für Krebskranke, Antibiotika fehlen. Für Menschen, die nicht mehr atmen können. Selbst Fieberzäpfchen für Kinder sind nicht vorrätig.</p><p><b>Was für ein Deutschland sind wir geworden? Wir haben keine Medikamente mehr für unsere Kranken. Was ist übrig geblieben von früher?</b></p><p>Gucken wir unsere Straßen an, die kaputten Brücken. Ich habe nur noch 20 Tabletten, um mein Blut zu verdünnen. </p><p><b>Bin ich tot, weil Deutschland nicht mehr so ist wie früher?</b></p><p><i>Herzlichst,</i></p><p><i>Ihr Franz Josef Wagner</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-bananenrepublik-deutschland-82319126.bild.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Dec 2022 07:46:52 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Betrifft: Messis unwürdige Krönung</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-betrifft-messis-unwuerdige-kroenung-82307878.bild.html</link>
      <description>Irgendwie war es, als wäre er aus seinen Fußballstiefeln in weiche Pantoffeln geschlüpft.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Irgendwie war es, als wäre er aus seinen Fußballstiefeln in weiche Pantoffeln geschlüpft.</p><p><b>Messi reckt in einem Umhang mit goldenen Bordüren den Weltpokal in den Himmel. Der Emir hatte ihm den Umhang übergeworfen.</b></p><p>Ob Messi es bemerkt hat, dass er in diesem Moment ein Poster-Boy ist? Dass sein durchgeschwitztes Trikot, die blau-weißen Farben seines Landes, sein geschundenes Trikot im Kampf, die Abschürfungen im Gras nicht mehr wichtig sind.</p><p><b>Für ewig wird dieses Foto bleiben, wie Messi in diesem Umhang den Weltpokal in die Luft hält. Das Kraftvollste, das er hat, seine Ritterrüstung. Stiefel, Schweiß, Angst. Was wir sehen ist: Wir sehen einen Ritter in Pantoffeln, in goldenen Pantoffeln. </b></p><p>Messi spielt bei Paris Saint-Germain, der Verein gehört Katar. Messi wird von Katar bezahlt.</p><p><b>Ich hätte mir gewünscht, dass sich Messi den Umhang abreißt. Dass er dasteht als Fußballer, mit zerrissenem Trikot, verdreckten Hosen. Ja, leider. Niemand ist perfekt, auch nicht Messi.</b></p><p><i>Herzlichst,</i></p><p><i>Ihr Franz Josef Wagner</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-betrifft-messis-unwuerdige-kroenung-82307878.bild.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Dec 2022 08:30:10 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Willkommen daheim, Boris</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-willkomen-daheim-boris-82271566.bild.html</link>
      <description>Irgendwie ist es auch wie die Heimkehr eines schiffbrüchigen Seefahrers. Bald werden wir Bilder sehen mit seiner Familie, die den Geretteten umarmt.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>Irgendwie ist es auch wie die Heimkehr eines schiffbrüchigen Seefahrers. Bald werden wir Bilder sehen mit seiner Familie, die den Geretteten umarmt.</b></p><p>Boris ist nicht der Graf von Monte Christo, aber irgendwie ist er ein Held, der nicht zerbrochen ist. Wir haben so viele Bilder von Boris in uns, die nicht veralten. </p><div class="ad-info"></div><p>Der 17-Jährige, das Wunderkind mit eisernen Nerven. Ich war zwei Jahre sein Ghostwriter für BILD. Ich schrieb auf, was er sagte.</p><p><b>„Du kannst mit einer Nadel in meine Hände stechen. Ich fühle nichts. Ich habe Hornhauthände, ich habe Männerhände.“</b></p><p>Boris sah aus wie Nutella und Milch. Er hatte sich noch nicht rasiert, er hatte keinen Führerschein, noch nie ein Mädchen geküsst.</p><p>Dann schlugen die Wellen hoch. Steuerprozess, Sex in Besenkammer, Roter-Teppich-Junkie – am Ende Gefängnis. </p><p><b>Im Gefängnis muss man nicht gegen Löwen und Panther kämpfen, man muss gegen sich selbst kämpfen. Gegen sein Leben, die Fehler.</b></p><p>Der junge Boris war ein Kämpfer, ich hoffe, dass es auch der alte Boris ist.</p><p><i>Herzlichst,</i></p><p><i>Ihr Franz Josef Wagner</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-willkomen-daheim-boris-82271566.bild.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Dec 2022 18:31:14 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Liebe deutsche Justiz,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-liebe-deutsche-justiz-82246712.bild.html</link>
      <description>wie ist es möglich, dass sich der Halle-Attentäter, zu lebenslanger Haft und Sicherungsverwahrung verurteilt, ein Messer besorgen kann? </description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>wie ist es möglich, dass sich der Halle-Attentäter, zu lebenslanger Haft und Sicherungsverwahrung verurteilt, ein Messer besorgen kann? </b></p><p>Und eine Schere, einen Dosenöffner? </p><p><b>Wie ist es möglich, dass er sich einen Schussapparat bauen konnte und Justizbeamte als Geisel nahm?</b></p><p>Guckte man zu wenig in seine Zelle wegen Personalmangel? Ein Messer – wie besorgt man sich das? In der Küche. Über Freunde. Was für eine böse Kette entsteht mit der Beschaffung des Messers.</p><p><b>Wo ist das Auge des Gesetzes?</b></p><p>Es hat nichts wahrgenommen.</p><p><b>Das ist das Erschütterndste an diesem Skandal. Wir glauben alle, dass mit einem Urteil das Böse besiegt ist – das Böse lebt weiter hinter Gittern.</b></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-liebe-deutsche-justiz-82246712.bild.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Dec 2022 07:22:09 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Eva Kaili, Skandalfrau des Jahres</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-eva-kaili-skandalfrau-des-jahres-82233874.bild.html</link>
      <description>Nie hätte ich es für möglich gehalten, dass eine Vizepräsidentin des Europa-Parlamentes verhaftet wird, Säcke voll Geld in ihrer Wohnung gefunden werden. Der Vorwurf ist, dass sie sich ihre Meinung versilbern ließ von Katar.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>Nie hätte ich es für möglich gehalten, dass eine Vizepräsidentin des Europa-Parlamentes verhaftet wird, Säcke voll Geld in ihrer Wohnung gefunden werden. Der Vorwurf ist, dass sie sich ihre Meinung versilbern ließ von Katar.</b></p><p>Das Bitterste an dem Skandal ist die Unmoral von ganz oben. Unmoral sehen wir in der Unterwelt, in Bars, dunklen Gegenden, wo Messer blitzen. Diese Unmoral können wir mit der Polizei bekämpfen.</p><p><b>Aber die Unmoral in den höheren Sphären ... Eva Kaili ist ein Intelligenzengel. Architekturabschluss. Studentin an der US-Elite-Uni Harvard, jüngste Abgeordnete im griechischen Parlament.</b></p><p>Und dann findet man Geldsäcke in ihrer Wohnung. Ihr Vater, der fliehen wollte, wurde festgenommen mit einem Koffer voller Dollars.</p><p><b>Es ist ein Krimi. Ein Krimi in den höchsten Kreisen. Vielleicht heißt er später: Der wasserstoffgefärbte Engel, der das Geld mehr liebte als die Moral. Untertitel: Was für eine Macht hat Geld?</b></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-eva-kaili-skandalfrau-des-jahres-82233874.bild.html</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Dec 2022 09:31:50 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Trotz Katar – der Fußball lebt</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-trotz-katar-der-fussball-lebt-82223140.bild.html</link>
      <description>Was für ein Viertelfinal-Tag! Marokko macht aus der Weintraube Ronaldo eine Rosine. Diese WM ist irre. Ich kann nicht genug davon sehen. Dieser Freistoß der Holländer wird in meinem Gedächtnis bleiben. Und das Gesicht von Harry Kane, als er den Elfmeter verschoss. Dieser gnadenlose Pass von Messi. Die selbstaufopfernden Marokkaner, wo jeder jedem half.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>Was für ein Viertelfinal-Tag! Marokko macht aus der Weintraube Ronaldo eine Rosine. Diese WM ist irre. Ich kann nicht genug davon sehen. Dieser Freistoß der Holländer wird in meinem Gedächtnis bleiben. Und das Gesicht von Harry Kane, als er den Elfmeter verschoss. Dieser gnadenlose Pass von Messi. Die selbstaufopfernden Marokkaner, wo jeder jedem half.</b></p><p>In Deutschland gibt es ja eine Boykottbewegung, die die WM-Spiele nicht schauen will. Ich würde mich ja all diesen Bedenken anschließen, aber dann sah ich das Viertelfinale.</p><p><b>Das Schönste, was es an Fußball gibt.</b></p><p>Und es war mir egal, dass die Deutschen nicht mehr mitspielen. Sie sollen Dart spielen, angeln gehen oder Skifahren wie Neuer.</p><p><b>Diese WM ist spannend. Im Prinzip ist es der Ball, die Ungewissheit: Wohin fällt er? Ich gucke die WM weiter, obwohl ich Katar verachte.</b></p><p>Herzlichst,</p><p>Ihr Franz Josef Wagner</p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-trotz-katar-der-fussball-lebt-82223140.bild.html</guid>
      <pubDate>Sun, 11 Dec 2022 20:33:36 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>