<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Post von Wagner</title>
    <link>https://www.bild.de/themen/personen/franz-josef-wagner/kolumne-17304844.bild.html</link>
    <description>Franz Josef Wagner ist seit 2001 Chefkolumnist im Hause Axel Springer</description>
    <managingEditor>fjwagner@bild.de (Franz Josef Wagner)</managingEditor>
    <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 22:11:06 +0000</pubDate>
    <item>
      <title>Liebe Milliarden-Schulden,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-liebe-miliarden-schulden-67d6fe0c7de6aa748383a890</link>
      <description>es wird einem schwindlig – die DNA der Deutschen ist sparen. Ich hatte als Kind noch ein Sparschwein. Ich warf Münzen in den Schlitz, um vorzubeugen auf schlimme Winter bzw. Not.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[--><b>es wird einem schwindlig – die DNA der Deutschen ist sparen. Ich hatte als Kind noch ein Sparschwein. Ich warf Münzen in den Schlitz, um vorzubeugen auf schlimme Winter bzw. Not.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Not war damals Hunger. „Spare in der Zeit, so hast Du in der Not“, sagte meine Mutter. Mein Lieblingstier wurde das Eichhörnchen, versorgungstechnisch ein Vorbild. Die alten Römer hatten übrigens auch schon ein Sparschwein. Sie nannten es „Thesauros“, daraus entstand der Begriff Tresor.<!--]--><!--]--></p><div class="ad-info"></div><p><!--[--><!--[--><b>Eine Billion Schulden machen jetzt die Politiker. Wie viel Eichhörnchen-Sparschweine haben wir?</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Wir müssen jetzt unser Sparschwein zerschlagen.</i><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Wir sehen die verwahrlosten Schwimmbäder, die mit Brettern vernagelten Läden, die stinkenden Toiletten in den Schulen, Brücken, die einstürzen, diese wachsende Ödnis überall. Und da ist noch der furchtbare Putin.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Zerschlagen wir unser Sparschwein. Hoffentlich ist da noch genug drin.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Herzlichst,<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Ihr Franz Josef Wagner</i><!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-liebe-miliarden-schulden-67d6fe0c7de6aa748383a890</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 22:11:06 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Liebe gestrandete Astronauten,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-liebe-gestrandete-astronauten-67d85e52123e8265b2c60973</link>
      <description>neun Monate habt ihr gewartet, nach Hause zu kommen. Das Zuhause: Erde. Ihr habt im Weltall gewartet.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[--><b>neun Monate habt ihr gewartet, nach Hause zu kommen. Das Zuhause: Erde. Ihr habt im Weltall gewartet.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Wir alle kennen Warten – auf den Bus, den Zug, den Zahnarzttermin.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Wie wartet man neun Monate in der trostlosen Leere des Weltalls?</b><!--]--><!--]--></p><div class="ad-info"></div><p><!--[--><!--[-->Aus den Fenstern der Raumstation ISS sehen sie Ihre Sehnsucht. Flüsse, Berge, Städte.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Die Astronautin Suni Williams hat einen Mann, er ist Polizist. 400 Kilometer über ihrem Mann schwebt sie. Ihr Mann ist da unten in den Straßen, Hochhäusern.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Wie guckt man nach unten, wenn man da oben ist?<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Von oben sieht man, in welchem Land Krieg herrscht. Die Städte sind dunkler.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Glücklicherweise kehren jetzt die Astronauten nach Hause zurück.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Ihre Erde ist anders geworden. </b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Friedlich war es im Weltall.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Herzlichst,</i><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Ihr Franz Josef Wagner</i><!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-liebe-gestrandete-astronauten-67d85e52123e8265b2c60973</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 20:10:48 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Liebe Katharina Dröge,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-liebe-katharina-droege-67d308e96572b522c5cfe1b4</link>
      <description>a star is born – mit dem schönen Vornamen Katharina (griechisch, die Reine). </description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[--><b>a star is born – mit dem schönen Vornamen Katharina (griechisch, die Reine). </b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Die Reine kann den Möchtegernkanzler Merz stürzen. Nach ihrer Rede im Bundestag eilte der Noch-Minister Habeck auf sie zu und umarmte sie.<!--]--><!--]--></p><div class="ad-info"></div><p><!--[--><!--[--><b>Wer ist die Frau, die jetzt die Grünen anführt?</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Sie ist sehr interessant. Als Mädchen in einem Heidedorf aufgewachsen, wo die Bauern früh aufstehen, der Hahn kräht. Es gab Pferde, auf denen sie ritt.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Sie war ein Mädchen in der Natur. Sie wurde eine Grüne, weil sie im Grünen aufgewachsen ist.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Sie hat grünes Blut. Als Hochbegabte Abitur, Volkswirtschaftsstudium. Inzwischen langes blondes Haar, eine Brille. 40 Jahre alt, verheiratet, zwei Kinder.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Sie bietet Merz die Stirn.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Das Beeindruckende an ihr ist, dass sie so frei von der Leber redet. Da ist kein ach, Gott, ach Gottchen. <!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Die Grünen haben einen neuen Star. Der Star ist ein Mädchen vom Lande, das Dorf heißt Landbergen. Da leben ihr Vater, ihr Bruder. <!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Auf Katharina, die Reine, kommt es jetzt an, wie es mit Deutschland weitergeht.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Herzlichst,</i><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Ihr Franz Josef Wagner</i><!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-liebe-katharina-droege-67d308e96572b522c5cfe1b4</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 20:00:13 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lieber Mythos Porsche,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-lieber-mythos-porsche-67d1d1651e2205703c51d827</link>
      <description>Eure Gewinne brechen um 30 Prozent ein, 1900 Mitarbeiter sollen entlassen werden. Der Mythos verblasst.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[--><b>Eure Gewinne brechen um 30 Prozent ein, 1900 Mitarbeiter sollen entlassen werden. Der Mythos verblasst.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Was ist geschehen?<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Als ich mit meinem ersten Roman „Das Ding“ ein bisschen Geld verdiente, kaufte ich mir meinen ersten Porsche. Ich liebte das Klacken, wenn die Tür zufiel. Und wenn ich den Schlüssel links neben dem Lenkrad umdrehte, dann röhrten die sechs Zylinder auf.<!--]--><!--]--></p><div class="ad-info"></div><p><!--[--><!--[--><b>Was für ein großartiges Geräusch. Karajan sagte einmal, dass Mozart so einen Ton auch komponiert hätte.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Der 911 war das perfekte Auto, höchste deutsche Ingenieurkunst. Innen eng, man fuhr mit dem Hintern.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->James Dean fuhr Porsche, Karajan, Udo Lindenberg.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Mein 911er war so schön wie die Mona Lisa. Blau, handgeschmiedete Felgen, Cabrio. Der 911er hatte die Power im Heck. Wer einen Porsche fuhr, hatte Erfolg. Und er zeigte es.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Heute sind die Zeiten anders – Radfahren, Tempolimit. Man bewegt sich heute anders. Ich bin glücklich, dass ich ein Porschefahrer war.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Porsche war für mich Poesie. Ein starkes Auto und Freiheit. Mein Porsche wurde mir vor zwei Jahren gestohlen. <!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Ich trauere immer noch.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Herzlichst,</i><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Ihr Franz Josef Wagner</i><!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-lieber-mythos-porsche-67d1d1651e2205703c51d827</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 18:34:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lieber Boris Pistorius,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-lieber-boris-pistorius-67d0720117e003044ac660cc</link>
      <description>Sie sind der beliebteste Politiker Deutschlands. Sie stehen vor Panzern, tragen Pullover wie Selenskyj, cool waren Sie.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[--><b>Sie sind der beliebteste Politiker Deutschlands. Sie stehen vor Panzern, tragen Pullover wie Selenskyj, cool waren Sie.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->In der Fraktionssitzung der SPD explodierten Sie.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Dobrindt und Frei, die verhandelnde Union, hätten kein Gewissen. Ich sag‘s Euch: Diese Verhandlungspartner waren mit Abstand die Unangenehmsten. Humanität, Verantwortung, Null Komma nichts.<!--]--><!--]--></p><div class="ad-info"></div><p><!--[--><!--[--><b>Wenn das so ist, dann müssen Sie aussteigen. Wie kann man verhandeln mit jemandem, der kein Gewissen hat?</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Jetzt zeigt sich, was für ein Mann Sie sind. Sind Sie ein Quatscher oder ein Zerstörer?<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Wir alle warten, dass sich Schwarz-Rot zusammenrauft. Wir ertragen die Wartezeit nicht länger. Dieses Reden, dieses Klagen, dieses Argumentieren, dieses Beschuldigen, dieses Verurteilen geht uns auf den Nerv. <!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Man wird schnell der unbeliebteste Politiker.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Herzlichst,</i><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Ihr Franz Josef Wagner</i><!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-lieber-boris-pistorius-67d0720117e003044ac660cc</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 16:34:32 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Liebe Schummel-Skispringer,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-liebe-schummel-skispringer-67cf50e8652d3a0de2e7739a</link>
      <description>Ihr also auch. Was habe ich Euch bewundert, wie Ihr von hundert Meter hohen Schanzen abhebt wie Adler. Beim Absprung habt Ihr eine Spitzengeschwindigkeit von 90 km/h – und dann fliegt ihr und fliegt.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[--><b>Ihr also auch. Was habe ich Euch bewundert, wie Ihr von hundert Meter hohen Schanzen abhebt wie Adler. Beim Absprung habt Ihr eine Spitzengeschwindigkeit von 90 km/h – und dann fliegt ihr und fliegt.</b><!--]--><!--]--></p><div class="ad-info"></div><p><!--[--><!--[-->Jetzt kommt heraus, dass Ihr ausgestopfte Adler seid. Die Anzüge der norwegischen Skispringer waren manipuliert. <!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Nähte wurden angebracht, die mehr Auftrieb erzeugen. Mehr Auftrieb, mehr Weite, mehr Siege.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Das Furchtbare an diesem Skandal ist, dass es den Menschen als Original nicht mehr gibt. Überall Präparate, Stimulanzen. Wer nicht genügend Siege bringt, sucht nach einem künstlichen Verstärker.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Wir sehen die Adler fliegen und fühlen uns betrogen. Wir glaubten an Helden.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Die meisten von uns sehen nicht mehr die Tour de France, diese Apotheke auf Rädern.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Jetzt auch die Skispringer. Verzweifelt gesucht ist ein naturbelassener Sportler.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Ein echter Held.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Herzlichst,</i><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Ihr Franz Josef Wagner</i><!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-liebe-schummel-skispringer-67cf50e8652d3a0de2e7739a</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 21:04:37 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lieber Merz, lieber Klingbeil, …</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-lieber-merz-lieber-klingbeil-67cde9dc0d26565dcf444060</link>
      <description>Lieber Friedrich Merz, lieber Lars Klingbeil,</description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[-->Lieber Friedrich Merz, lieber Lars Klingbeil,<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->ich kann in Eure Köpfe nicht hineinsehen – aber vielleicht in Eure Herzen. Nach einer Woche waren die Sondierungsgespräche beendet.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Was will man auch sondieren – angesichts dieser Welt.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Was ist Bürgergeld, was 15 Euro Mindestlohn, was sieben Prozent in Restaurants …<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Während Klingbeil und Merz um diese Dinge verhandelten, waren immer diese Bilder dabei.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Die Leichen von Soldaten, Folter, Frauen und Kinder bei Bombenangriffen getötet, der erniedrigte Selenskyj von Trump.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Das alles sahen die Verhandler um die Koalition in Deutschland. Wie kann man verhandeln um ein 49-Euro-Bahnticket, wenn in einem Land keine Züge mehr fahren, weil Raketen die Gleise zerstören.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Merz und Klingbeil schließen Frieden miteinander. Wenigstens die. Wir brauchen eine starke Regierung.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Herzlichst,</i><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Ihr Franz Josef Wagner</i><!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-lieber-merz-lieber-klingbeil-67cde9dc0d26565dcf444060</guid>
      <pubDate>Sun, 09 Mar 2025 21:00:56 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lieber FC Bayern, liebes Leverkusen,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-lieber-fc-bayern-liebes-leverkusen-67c9d040e26c626e1e8db420</link>
      <description>endlich ein Abend, wo die Welt nicht auf dem Spiel stand. Es ging nur darum, wer besser ist. Wirtz oder Musiala. Leverkusen oder Bayern. Was für ein schöner Abend, ohne Trump, 900 Milliarden Schulden und Raketen von Putin.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[--><b>endlich ein Abend, wo die Welt nicht auf dem Spiel stand. Es ging nur darum, wer besser ist. Wirtz oder Musiala. Leverkusen oder Bayern. Was für ein schöner Abend, ohne Trump, 900 Milliarden Schulden und Raketen von Putin.</b><!--]--><!--]--></p><div class="ad-info"></div><p><!--[--><!--[-->Ein Frühlingsabend in der Allianz-Arena. Bei einem Fußballspiel geht es um Zusammenhalt, Selbstlosigkeit, Hilfsbereitschaft, Einordnung in die Gruppe.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Das alles zeigte der FC Bayern. Es wurde ein schrecklicher Abend für Leverkusen. 3:0 verloren sie. Warum verloren sie? Es waren dumme Fehler. Ein Platzverweis, ein unnötiger Elfmeter, ein Torwartfehler.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Ein Fußballspiel, sagen Philosophen, ist wie das richtige Leben. Es ist ein Kampf. Aber es ist ein Kampf ohne Tote. Es ist ein schöner Kampf, das Schönste war, wie Musiala mit der Ferse den Ball in den Strafraum kickte.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Es war ein schöner Abend. Es gibt ein Rückspiel in Leverkusen. Ach, hätten wir nur Leverkusener Probleme. Ich mag gar nicht mehr aufwachen mit Nachrichten aus Kiew und Washington.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Herzlichst, <!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Ihr Franz Josef Wagner</i><!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-lieber-fc-bayern-liebes-leverkusen-67c9d040e26c626e1e8db420</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 19:23:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Liebe Annalena Baerbock</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-liebe-annalena-baerbock-viel-glueck-im-neuen-alltag-67c8ac1a5fd91642f04c817e</link>
      <description>Sie schreiben in Ihrem Abschiedsbrief von der großen , dass Sie einen „privaten Preis“ bezahlt haben – abgesagte Urlaube, kein Pausenbrot für Ihre zwei Töchter geschmiert zu haben, keinen Nachtkuss gegeben zu haben. </description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[--><b>Sie schreiben in Ihrem Abschiedsbrief von der großen </b><!--]--><!--[--><b>, dass Sie einen „privaten Preis“ bezahlt haben – abgesagte Urlaube, kein Pausenbrot für Ihre zwei Töchter geschmiert zu haben, keinen Nachtkuss gegeben zu haben. </b><!--]--><!--]--></p><div class="ad-info"></div><p><!--[--><!--[-->Denn Sie waren in <!--]--><!--[-->, in Beirut, Sie sprachen vor der UNO. Sie waren Parteivorsitzende, Kanzlerkandidatin, Außenministerin. Ihr Mann brachte die Kinder zur Schule, ging auf Teilzeit, wurde Hausmann. Sie waren bei den Kindern in <!--]--><!--[-->. Trösteten sie, verhandelten mit Netanjahu, furchtbar. <!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Sie waren in den Stätten des Grauens – und in <!--]--><!--[-->. Eine Maskenbildnerin schminkt Ihre müden Augen. <!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Ihre Ehe zerbrach nach 17 Jahren. Sie sind eine Frau von 44 und fragen sich vielleicht: Hat es sich gelohnt? Sie schreiben, dass sie aus dem Scheinwerferlicht treten wollen – ein Alltagsleben führen wollen. <!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Die Frau, die wir kannten, will eine normale Hausfrau werden. </b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Was für ein schöner Berufswechsel. <!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Herzlichst, <!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Ihr Franz Josef Wagner</i><!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-liebe-annalena-baerbock-viel-glueck-im-neuen-alltag-67c8ac1a5fd91642f04c817e</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 21:16:42 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Liebes Amerika</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-liebes-amerika-67c5ff5cf0c49c5db213e774</link>
      <description>Trotz Trump schreibe ich Dir heute einen Liebesbrief. Euren Präsidenten verachte ich – aber mein altes gutes Amerika nicht.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[--><b>Trotz Trump schreibe ich Dir heute einen Liebesbrief. Euren Präsidenten verachte ich – aber mein altes gutes Amerika nicht.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Mein Amerika ist Elvis Presley und John F. Kennedy, der nach dem Mauerbau sagte: „Ich bin ein Berliner“. Dann kam James Dean („Jenseits von Eden“).<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Als Schüler las ich Mark Twains „Huckleberry Finn“, ich fuhr mit dem Finger auf der Landkarte den Mississippi hinunter.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Lesend liebte ich Amerika immer mehr. J.G. Salinger – „Der Fänger im Roggen“, die Geschichte eines Schulabbrechers. Später Hemingway „Der alte Mann und das Meer“.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Muhammad Ali, den größten Boxer aller Zeiten habe ich interviewt. Er sagte: „Ich habe den Kriegsdienst verweigert, weil kein Vietnamese mich Nigger genannt hat. Wieso soll ich auf ihn schießen?“?<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Was für ein amerikanischer Held.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Zum Schluss noch zur Musik. Ich liebe die Soul-Sängerin Aretha Franklin, Billie Holiday. Mein Herz schmolz.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Amerika ist größer als Trump.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Herzlichst,<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Ihr Franz Josef Wagner<!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-liebes-amerika-67c5ff5cf0c49c5db213e774</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 20:13:19 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>