<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Post von Wagner</title>
    <link>https://www.bild.de/themen/personen/franz-josef-wagner/kolumne-17304844.bild.html</link>
    <description>Franz Josef Wagner ist seit 2001 Chefkolumnist im Hause Axel Springer</description>
    <managingEditor>fjwagner@bild.de (Franz Josef Wagner)</managingEditor>
    <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 19:13:58 +0000</pubDate>
    <item>
      <title>Liebes Österreich,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-liebes-oesterreich-677d78c37e327551e938db86</link>
      <description>eigentlich mag Dich jeder. Handkuss-Land, Walzer-Land. Der nuschelnde Hans Moser, der tolle Niki Lauda. Die super Skispringer und Deine schönen Lieder. „Wien, Wien, nur Du allein …“</description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[-->eigentlich mag Dich jeder. Handkuss-Land, Walzer-Land. Der nuschelnde Hans Moser, der tolle Niki Lauda. Die super Skispringer und Deine schönen Lieder. „Wien, Wien, nur Du allein …“<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>„Joa, Joa, der Wein ist gut“ und „Im Prater blühen wieder die Bäume.“</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Nichts blüht mehr im Prater, dem herrlichen Park mit dem Riesenrad.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Der Chef der rechtspopulistischen FPÖ, Herbert Kickl, ist von Österreichs Bundespräsidenten beauftragt worden, eine Regierung zu bilden – mit ihm als Kanzler.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Übrigens: Er will sich Volkskanzler nennen, wie Hitler sich 1933 nannte. Er spricht von einer „Festung Österreich“.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Ein Slogan lautete: Daham statt Islam. Er ist 56. Verheiratet, ein Sohn, er macht Triathlon. Sein Programm: Asylanten raus, keine Waffen für die Ukraine, die Sanktionen gegen Putin stoppen.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Ach, liebes Österreich, Du hattest so viele große Menschen. Den Seelenarzt Freud. Die Komponisten Strauss, Mahler, Schönberg und diesen großartigen Maler Klimt hattet ihr.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Willst Du ein hässliches Österreich werden?<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Herzlichst,<!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-liebes-oesterreich-677d78c37e327551e938db86</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 19:13:58 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lieber Franz Beckenbauer,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-lieber-franz-beckenbauer-677c2877e6b89b212f5df86d</link>
      <description>ein Mann wie Du fehlt in Deutschland, in unserem unsicheren Deutschland. Dein Lächeln fehlt, Deine Lässigkeit, Deine Eleganz, Dein Siegeswille, Dein Aufstieg aus Armut, Dein Optimismus.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[-->ein Mann wie Du fehlt in Deutschland, in unserem unsicheren Deutschland. Dein Lächeln fehlt, Deine Lässigkeit, Deine Eleganz, Dein Siegeswille, Dein Aufstieg aus Armut, Dein Optimismus.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Du warst das Deutschland, nach dem wir uns alle sehnen. Du bist im zerbombten München aufgewachsen. Mutter Antonie nähte aus Stoffresten einen Ball. „Geht’s raus und spielt Fußball“, sagte Franz Beckenbauer 1990 und Deutschland wurde Weltmeister.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Vor einem Jahr ist Franz Beckenbauer gestorben. Ich bin mit ihm groß geworden, eine Zeit lang war ich für BILD sein Ghostwriter. Alles ging damals aufwärts. Unser Wachstum, unser Wohlstand. Es kam das Sommermärchen und dann kam die Sommermärchenentzauberung. Franz Beckenbauer ist an gebrochenem Herzen gestorben.</i><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Dennoch will ich hier sagen: </b><!--]--><!--[--><b> Die Idee ist: Man kann alles erreichen. Schlaf, mein Held.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Ich habe keine Angst im Totenreich um Dich. Du hast mir gesagt, dass die Seele unsterblich ist.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Herzlichst,<!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-lieber-franz-beckenbauer-677c2877e6b89b212f5df86d</guid>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 19:24:07 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Liebes verrücktes Wetter,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-liebes-verruecktes-wetter-677ae1dd37e71f1aec28ad01</link>
      <description>Eisregen, Schnee, Hunderte Unfälle auf glatten Straßen, schneidende Kälte und Montag soll es 10 bis 15 Grad warm werden.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[--><b>Eisregen, Schnee, Hunderte Unfälle auf glatten Straßen, schneidende Kälte und Montag soll es 10 bis 15 Grad warm werden.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Ein Tag Frühling im Winter. Habe ich Winter geschrieben? Den schönen, erstarrten Winter gibt es nicht mehr, wie es den überreifen Sommer nicht mehr gibt.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Schneeflocken fallen gerade, aber sie sind heute schon wieder weg. Schnee wird zu schmutzigem Matsch. Unsicher gehen die Menschen. Die Jahreszeiten stimmen nicht mehr. Wäre das Wetter ein Mensch, würde man ihn einen Psychopathen nennen. Morgen soll es wieder nasskalt werden. Eisregen. <!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Kann sich noch jemand erinnern, wie schön die Winter früher waren? Auf den Ästen der Bäume schöner, dicker, fester Schnee. Tagsüber Kälte und Sonne und nachts Sterne und Eisblumen am Fenster.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Wer macht das verrückte Wetter? Leider wir …<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Herzlichst,</i><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Ihr Franz Josef Wagner</i><!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-liebes-verruecktes-wetter-677ae1dd37e71f1aec28ad01</guid>
      <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 19:54:55 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lieber Elon Musk,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-lieber-elon-musk-6776bffb7dfaed6550989852</link>
      <description>Ihr größter Traum ist, zum Mars zu fliegen, dort zu leben und dort zu sterben. Schade, dass Sie noch auf der Erde sind. . „Nur die AfD kann Deutschland retten“. „Kanzler Scholz ist ein Idiot“. „Bundespräsident Steinmeier ein Tyrann“.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[--><b>Ihr größter Traum ist, zum Mars zu fliegen, dort zu leben und dort zu sterben. Schade, dass Sie noch auf der Erde sind. </b><!--]--><!--[--><b>. „Nur die AfD kann Deutschland retten“. „Kanzler Scholz ist ein Idiot“. „Bundespräsident Steinmeier ein Tyrann“.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Lieber Elon Musk, Sie sind mit 450 Milliarden der reichste Mensch der Welt. <!--]--><!--[--> Zwölf Kinder mit drei Frauen. Alle mittels künstlicher Befruchtung gezeugt. Ihre Kinder heißen X AE A 12.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Man muss in seine Kindheit schauen, um ihn ein bisschen zu verstehen. Elon Musk ist in Südafrika geboren. Ein Scheidungskind. In der Schule gemobbt, verlacht, vom Klassenkameraden zusammengeschlagen, sie traten ihn eine Treppe hinunter, da blieb er liegen, mehrere Monate im Krankenhaus. </i><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Er wurde ein Nerd. Ein Computerkind. Mit 12 erfand er sein erstes Videospiel. Er verkaufte es für 500 Dollar. In seiner Einsamkeit entwickelte sich sein Genie-Gehirn. Space X, Tesla, das E-Auto. Die wiederverwendbaren Raketen.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Elon Musk ist eine neue Art Mensch. Auf dem Mars wäre er besser aufgehoben.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Herzlichst,</i><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Ihr Franz Josef Wagner</i><!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-lieber-elon-musk-6776bffb7dfaed6550989852</guid>
      <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 17:39:56 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Liebe Junge-Grüne-Chefin,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-liebe-junge-gruene-chefin-67757504c059a70650638fe0</link>
      <description>ginge es nach Ihnen, gibt es seit Silvester 5 Männer weniger, die Frauen schlagen. Sie alle sind beim Böllern ums Leben gekommen.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[-->ginge es nach Ihnen, gibt es seit Silvester 5 Männer weniger, die Frauen schlagen. Sie alle sind beim Böllern ums Leben gekommen.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Was für Schreckliches unterstelle ich Ihnen da. Nein, Jette Nietzard, Sie haben das Schreckliche bei X selbst gepostet: „Männer, die ihre Hand beim Böllern verlieren, können zumindest keine Frauen mehr schlagen“. Das ist nicht männerfeindlich, das ist menschenfeindlich.<!--]--><!--]--></p><div class="ad-info"></div><p><!--[--><!--[-->Ja, die toten Männer haben keine Hände mehr. Sie unterstellen, dass Männerhände schlagen und es besser sei, Männer hätten keine Hände. Sie sind keine durchgeknallte Verrückte. Sie sind 26, haben Erziehungswissenschaften studiert. Mit überwältigender Mehrheit wurden Sie zur neuen Junge Grüne-Chefin gewählt.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Meine Gesichtsfarbe wechselte beim Schreiben zwischen Zornesröte und Entsetzensweiß. Ich reiche Ihnen jetzt dennoch meine Hand. Mal sehen, was passiert.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Herzlichst,</i><!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-liebe-junge-gruene-chefin-67757504c059a70650638fe0</guid>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 18:53:25 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Liebes verdammtes Jahr 2024</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-liebes-verdammtes-jahr-2024-6772e6ab5d60421cc7503621</link>
      <description>Als hättest Du uns nicht schon genug erschöpft – Ukraine, Gaza, Ampel, Trump …</description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[--><b>Als hättest Du uns nicht schon genug erschöpft – Ukraine, Gaza, Ampel, Trump …</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Magdeburg mussten wir vier Tage vor Heiligabend ertragen. Wie schwer sich Magdeburg schreibt. Wie mit Bleibuchstaben.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->★★★<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Jahreswechsel. Ich liebe die Illusion, dass nichts so bleibt, wie es ist. In Leid getaucht spürte man Menschlichkeit in Magdeburg. Alle hielten sich, Wildfremde umarmten sich. In den Krankenhäusern Ärzte, Schwestern, Pfleger aus über 30 Nationen. Die Familie Mensch tröstete, verband die Wunden, da war niemand Ausländer. Und überall Blumen. Blumen haben eine außergewöhnliche Kraft. Sie sind schön.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->★★★<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Ein Jahr zu erzählen ist schwer, zu viele Bilder, alle gleichzeitig. Die rauchenden Schlachtfelder, Franz Beckenbauer stirbt, die EM. Der nicht gegebene Elfer, und da war der Marathonlauf von Paris. Die Japanerin Kinzang Lhamo. Letzte. Anderthalb Stunden später taumelt sie ins Ziel, umtost vom Beifall. Was für ein Beispiel fürs nicht Aufgeben. Was für ein Vorbild für uns, wenn wir den Kram hinschmeißen wollen.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->★★★<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Die ersten Böller. Noch einmal sich umdrehen nach dem alten Jahr. Die Nachtigallen hätte ich fast vergessen. Taylor Swift und Adele.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Ach, wir waren schon glücklich – aber nun werden meine Erinnerungen persönlich. Es ist Oktober. Ein Blutgerinnsel hatte die Arterien meines rechten Beines verstopft. Es wurde weiß wie Schnee und kalt wie ein Eisberg. Drei Operationen, dreimal Vollnarkose, mehrere Nächte auf der Intensivstation. Man fragte mich, wie ich heiße, welches Jahr wir schreiben. Ich sagte 1956. Da war ich ein Junge, fuhr Fahrrad in kurzen Hosen.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Später, von Schmerzmitteln betäubt, hörte ich, dass Trump die Wahl gewonnen hat und dass es die Ampel nicht mehr gibt. Wieder ein paar Tage später machte ich den ersten Schritt. Ich war glücklich, ich konnte wieder gehen.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Ich verlor die Angst vor der Dunkelheit.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Komm herein, 2025.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Herzlichst,</i><!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-liebes-verdammtes-jahr-2024-6772e6ab5d60421cc7503621</guid>
      <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 11:13:24 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Liebe BILD-Leser,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-liebe-bild-leser-671c03818f9b8c158219c5eb</link>
      <description>ich befinde mich nach einer Gefäßerweiterung (Bein) in der Klinik und werde in den nächsten Wochen in der Reha sein. Ich freue mich darauf, schon bald wieder für Sie zu schreiben.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[-->ich befinde mich nach einer Gefäßerweiterung (Bein) in der Klinik und werde in den nächsten Wochen in der Reha sein. Ich freue mich darauf, schon bald wieder für Sie zu schreiben.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Herzlichst,</i><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Ihr Franz Josef Wagner</i><!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-liebe-bild-leser-671c03818f9b8c158219c5eb</guid>
      <pubDate>Fri, 25 Oct 2024 20:48:59 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lieber Günther Jauch,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-lieber-guenther-jauch-67113a14a0e636753eda44c5</link>
      <description>Sie sind der Letzte der TV-Giganten, Einschaltquoten wie bei Länderspielen. Am Donnerstag feierten Sie 25 Jahre „Wer wird Millionär“. Sie sind selbst Millionär, aber das sieht man Ihnen nicht an. Sie sind 68 und der Sensenmann hat Ihr Haar gelichtet.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[--><b>Sie sind der Letzte der TV-Giganten, Einschaltquoten wie bei Länderspielen. Am Donnerstag feierten Sie 25 Jahre „Wer wird Millionär“. Sie sind selbst Millionär, aber das sieht man Ihnen nicht an. Sie sind 68 und der Sensenmann hat Ihr Haar gelichtet.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Was ist Ihr Geheimnis, Legende?</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Sie sind witzig, aber nicht zu sehr. Sie sind einfühlsam und zeigen keine Miene, wenn ein Kandidat eine halbe Million verliert. Ihre Schwiegermutter sagte Ihnen: In Deiner Sendung trifft sich Gottes großer Zoo. Mit Zoo meinte sie die Kandidaten. Günther Jauch kann mit Menschen. Es gibt Umfragen, die besagen, dass er der ideale Bundespräsident wäre.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Was Günther Jauch außerdem ausmacht, ist: Dass sein 68-jähriges Gesicht so jung ist, wie er als 20-Jähriger war. Günther Jauch ist kein lauter Promi. Er ist verheiratet, er hat zwei Kinder, zwei sind adoptiert.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Für mich ist Günther Jauch ein Superstar.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Herzlichst,</i><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Ihr Franz Josef Wagner</i><!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-lieber-guenther-jauch-67113a14a0e636753eda44c5</guid>
      <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 20:31:30 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lieber Thomas Tuchel,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-lieber-thomas-tuchel-67101b003b940a79b6e9d95d</link>
      <description>die Schlagzeilen in England sind böse. Die Daily Mail: „A dark day for England“. </description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[--><b>die Schlagzeilen in England sind böse. Die Daily Mail: „A dark day for England“. </b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Für mich, muss ich sagen, war es ein heller Tag. Ich bin als Deutscher stolz, dass Tuchel Englands Nationaltrainer wird. Ein altes Sprichwort sagt, dass die Propheten im eigenen Land nichts gelten…<!--]--><!--]--></p><div class="ad-info"></div><p><!--[--><!--[-->So war es mit Tuchel. Wir taten uns schwer mit ihm. Für viele war er einfach zu klug für den Fußball. Anglistikstudium, Sportwissenschaften, Wirtschaftsstudium. Sie sind ein Trainer des Reißbretts, des Schachs. <!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Die englischen Medien toben. England braucht keinen Tuchel, England braucht einen Patrioten, der in erster, zweiter und dritter Linie für England steht.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Tuchel spricht fließend Englisch, mit Chelsea ist er Champions-League-Sieger geworden. Er lebt mit einer brasilianischen Frau zusammen. Die Medien machen das schon zum Thema „Ungeordnetes Liebesleben“.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Ein kluger Reporter schrieb: Tuchel wird sich noch nach Didi Hamann und Matthäus sehnen.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Bin ich verrückt, dass ich mich freuen würde, wenn Tuchel mit England Weltmeister werden würde. Wie schön, wenn ein Deutscher England glücklich machen würde.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Herzlichst,</i><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Ihr Franz Josef Wagner</i><!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-lieber-thomas-tuchel-67101b003b940a79b6e9d95d</guid>
      <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 20:14:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Liebe junge Deutsche,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-liebe-junge-deutsche-670eb838b3637d7cb5b6c763</link>
      <description>die Shell-Studie hat Euch nach Euren Träumen, Sehnsüchten und Ängsten befragt. </description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[--><b>die Shell-Studie hat Euch nach Euren Träumen, Sehnsüchten und Ängsten befragt. </b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->81 Prozent haben Angst vor einem Krieg, aber Eure Zuversicht, Euer Optimismus ist gleich groß. Fleiß ist ein Wert, den Ihr schätzt, Ihr glaubt an die Demokratie.<!--]--><!--]--></p><div class="ad-info"></div><p><!--[--><!--[--><b>Komisch: Gendern findet Ihr blöd.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Wenn wir der Shell-Studie glauben (sie hat 2.500 Jugendliche zwischen 12 und 25 befragt), dann müssen wir alle Abbitte leisten.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Wir nannten die Jugend Generation Z, Generation Greta, ihr wart für uns herumlungernde Schulschwänzer. Was wir heute sehen, ist eine Biografie in ständiger Bewegung. Heranwachsende, die zu denken beginnen.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Zwölf Prozent der Jugendlichen im Osten wählen rechts, sie fühlen sich abgehängt. Man nennt sie die verdrossene Jugend Deutschlands.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Was die Studie sagt, ist, dass es nicht die deutsche Jugend gibt. Sie sagt nur, dass es so viele wundervolle junge Menschen gibt.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Herzlichst,</i><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Ihr Franz Josef Wagner</i><!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-liebe-junge-deutsche-670eb838b3637d7cb5b6c763</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 19:02:32 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>