<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Post von Wagner</title>
    <link>https://www.bild.de/themen/personen/franz-josef-wagner/kolumne-17304844.bild.html</link>
    <description>Franz Josef Wagner ist seit 2001 Chefkolumnist im Hause Axel Springer</description>
    <managingEditor>fjwagner@bild.de (Franz Josef Wagner)</managingEditor>
    <pubDate>Thu, 27 Apr 2023 06:53:40 +0000</pubDate>
    <item>
      <title>Lieber Uli Hoeneß</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-lieber-uli-hoeness-83708060.bild.html</link>
      <description>da tauchen Sie plötzlich beim Training der Bayern auf – ballen die Faust. Für mich ist das kein Bild eines Seelentrösters. Es sind Bilder eines Mannes, der vor seinem einstürzenden Haus steht, der verzweifelt ist, dass sein Haus eine Ruine wird. Sein Lebenswerk.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>da tauchen Sie plötzlich beim Training der Bayern auf – ballen die Faust. Für mich ist das kein Bild eines Seelentrösters. Es sind Bilder eines Mannes, der vor seinem einstürzenden Haus steht, der verzweifelt ist, dass sein Haus eine Ruine wird. Sein Lebenswerk.</p><p><b>Alles erreichte Uli Hoeneß mit dem FC Bayern. Siege, Pokale, Triumphe. Der FC Bayern war die Sonne seines Lebens. Hoeneß war Europameister, Weltmeister.</b></p><p>Alle persönlichen Schicksalsschläge hat er überstanden. Der Flugzeugabsturz 1983, den er als Alleiniger überlebt hat. Die dreieinhalb Jahre Gefängnis wegen Steuerbetrug. Uli Hoeneß ist 71, zwei Kinder, vier Enkelkinder.</p><p><b>Eigentlich tut mir Uli Hoeneß leid, wie er die Faust ballt und auf dem Trainingsplatz mit dem Trainer Tuchel redet.</b></p><p>Ich glaube übrigens nicht, dass sie über Fußball reden. Es wird ein Gespräch über das Überleben gewesen sein.</p><p><i>Herzlichst,</i></p><p><i>Ihr Franz Josef Wagner</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-lieber-uli-hoeness-83708060.bild.html</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Apr 2023 06:53:40 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lieber Joe Chialo,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-lieber-joe-chialo-83677722.bild.html</link>
      <description>... Sie waren Türsteher, gelernter Fräser (Handwerksberuf), Sänger einer Metal-Band.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><i>... Sie waren Türsteher, gelernter Fräser (Handwerksberuf), Sänger einer Metal-Band.</i></p><p><b>Jetzt werden Sie Senator für Kultur in Berlin.</b></p><p>Wenn ich nicht wüsste, dass Sie der Sohn einer Diplomatenfamilie aus Tansania wären und in Bonn geboren sind, dann würde ich sagen: Sie sind der geborene Berliner. </p><p>Sie sehen verdammt gut aus, sind mehrsprachig. Sie sind nicht Hochkultur, Sie sind der Typ, der in Clubs geht. Kultur ist da, wo das Leben ist. Dieses Leben sind nicht nur die Museen und die Symphoniker. Kultur findet in den Eckkneipen statt, in kleinen Theatern.</p><p><b>Da ist auch das alte Hansa-Studio, es liegt ein paar Meter weit entfernt von der Mauer. Da komponierte David Bowie „Heroes“.</b></p><p>Es war 1977, „Heroes“ handelt von zwei Liebenden jenseits und diesseits der Mauer. Das alles ist Kultur in dieser Stadt.</p><p><b>Ein Türsteher, ein Sänger übernimmt nun das Kulturreferat. David Bowie würde es freuen.</b></p><p><i>Herzlichst, </i></p><p><i>Ihr Franz Josef Wagner</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-lieber-joe-chialo-83677722.bild.html</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 19:59:42 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lieber Thomas Tuchel,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-lieber-thomas-tuchel-83665490.bild.html</link>
      <description>Sie haben Talent zum Trauerredner. Trauerredner ist ein Ausbildungsberuf bei einem Bestatter. </description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>Sie haben Talent zum Trauerredner. Trauerredner ist ein Ausbildungsberuf bei einem Bestatter. </b></p><p>Nach der 1:3-Pleite in Mainz standen Sie wie vor einem Grab. Jedes Wort, das Sie sprachen, war wie eine Schaufel Erde auf den Sarg FC Bayern.</p><p>„Ich spüre keine Energie mehr.“</p><p>Schaufel.</p><p><b>„Sie können sich nicht mehr aufbäumen.“</b></p><p>Schaufel.</p><p>„Sie können sich nicht mehr widersetzen.“</p><p>Schaufel.</p><p>„Es rinnt wie Sand durch die Hände.“</p><p>Schaufel.</p><p><b>Sind die Bayern tot? Viele glauben es, auch nach Tuchels Worten, dass sie es sind. Ich glaube es nicht. Die Bayern sind kein Schrotthaufen. Sie sind nicht die allerletzte Reserve. </b></p><p>Die Bayern-Spieler sind alle Weltspitze. Sie sind zurzeit schocktot. Sie erleben gerade, dass Genies versagen können.</p><p>Es geht ihnen so wie Vincent van Gogh, dem großen, genialen Maler, der sich das Ohr abgeschnitten hat.</p><p><i>Herzlichst,</i></p><p><i>Ihr Franz Josef Wagner</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-lieber-thomas-tuchel-83665490.bild.html</guid>
      <pubDate>Sun, 23 Apr 2023 19:24:52 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Das Foto, das einem das Herz zerreißt</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-das-foto-das-einem-das-herz-zerreisst-83636108.bild.html</link>
      <description>Auf dem Foto unten sehen wir die von einem russischen Luftangriff zerstörte Geburtsklinik in Mariupol, Ukraine.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>Auf dem Foto unten sehen wir die von einem russischen Luftangriff zerstörte Geburtsklinik in Mariupol, Ukraine.</b></p><p>Wir sehen die zerbrochenen Scheiben der Fenster überall. Fünf Männer laufen mit einer Trage, auf der eine hochschwangere Frau liegt. </p><div class="ad-info"></div><p>Die Frau hält ihre Hand an ihren Bauch, wo ihr Baby ist. Sie hat einen hellblauen Pullover an. Ihr Gesicht ist abgewendet, anscheinend hat sie eine Schusswunde. </p><p>Sie und ihr Baby werden sterben.</p><p><b>Der Fotograf, der dieses Foto gemacht hat, weiß es nicht. Er hat das Entsetzliche fotografiert, den Angriff auf eine Klinik, in der Babys geboren werden.</b></p><p>Diese Männer, die mit der Hochschwangeren zu einer Rettung eilen. Es gibt kein Licht auf diesem Foto, der Himmel ist grau. Ganz hinten am Foto ist eine Rauchwolke.</p><p><b>Es ist ein Foto, was zeigt, was wir Menschen Menschen antun. Es ist ein Foto gegen den Krieg.</b></p><p>Und es wurde am Donnerstag zum World Press Photo of the Year gewählt.</p><p><i>Herzlichst,</i></p><p><i>Ihr Franz Josef Wagner</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-das-foto-das-einem-das-herz-zerreisst-83636108.bild.html</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Apr 2023 06:26:56 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Das Allerletzte: Berlin zukleben</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-das-allerletzte-berlin-zukleben-83621280.bild.html</link>
      <description>Ich muss es zugeben, ich habe euch Kleber unterschätzt. Anfangs war euer Protest für mich wie Babygeschrei, das Aufmerksamkeit und Zuneigung will.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>Ich muss es zugeben, ich habe euch Kleber unterschätzt. Anfangs war euer Protest für mich wie Babygeschrei, das Aufmerksamkeit und Zuneigung will.</b></p><p>Hinzu kam euer sozialer Idealismus. In diesen 18- bis 25-jährigen Babys steckte ein Funke revolutionärer Bereitschaft…</p><p>Hatten wir den nicht alle?</p><p>Wir Hippies in den 60ern, wir waren in der Friedensbewegung. Ich jedenfalls mochte euch, weil auch mir mein Planet nicht egal ist. Ich trenne meinen Müll, weil mein Planet mir wichtig ist. </p><p><b>Inzwischen führt ihr Krieg, ihr wollt Berlin stilllegen. 800 Aktivisten wollen sich an den Einfahrtstraßen Berlins festkleben. Hunderttausende werden nicht zur Arbeit kommen. Alleinerziehende Mütter ihre Kinder nicht zur Kita bringen. Krankentransporte ihre Kranken nicht zur Klinik.</b></p><p>Immer mehr hassen euch Kleber. Autofahrer werden handgreiflich. Eine Richterin verurteilte euch zu Haftstrafen.</p><p><b>Ich denke, es muss noch andere Wege geben, unseren Planeten zu retten.</b></p><p><i>Herzlichst,</i></p><p><i>Ihr Franz Josef Wagner</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-das-allerletzte-berlin-zukleben-83621280.bild.html</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Apr 2023 06:46:36 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Betrifft: Wunder</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-betrifft-wunder-83607390.bild.html</link>
      <description>Wenn der FC Bayern heute Abend Manchester City mit 4:0 besiegt, dann wird das Ergebnis Verwunderung und Erstaunen auslösen. Man wird von einem Wunder sprechen – vom Eingreifen einer Gottheit oder einer anderen metaphysischen Kraft.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Wenn der FC Bayern heute Abend Manchester City mit 4:0 besiegt, dann wird das Ergebnis Verwunderung und Erstaunen auslösen. Man wird von einem Wunder sprechen – vom Eingreifen einer Gottheit oder einer anderen metaphysischen Kraft.</p><p><b>Ich glaube nicht an Wunder. Ich glaube an die Kraft der Verlierer, weil sie nichts zu verlieren haben. Verlierer können frei spielen, sich im Spielen vergessen, sich mitreißen lassen vom Jubel, von gelungenen Aktionen.</b></p><p>In diesem Match hat der vermeintliche Sieger alles zu verlieren. Er wird unsicher. Der Totgesagte kann nur gewinnen.</p><p><b>Das ist die Chance des Verlierers. Das wäre das Wunder. Eine Mannschaft reißt sich selber mit. Ja, wo ist der Stachel, der Tod.</b></p><p>Eine Mannschaft will nicht sterben.</p><p><b>Heute Abend werden wir erleben, ob aus Verlierern Helden werden.</b></p><p><i>Herzlichst</i></p><p><i>Ihr Franz Josef Wagner</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-betrifft-wunder-83607390.bild.html</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Apr 2023 06:59:50 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sehr, sehr geehrte Frau Merkel,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-sehr-sehr-geehrte-frau-merkel-83592972.bild.html</link>
      <description>Was jetzt noch fehlt, sind Straßen, die nach Ihnen benannt werden, Denkmäler, die in Parks aufgestellt werden. Heute haben Sie den höchsten Orden Deutschlands erhalten, Angela, die Große.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>Was jetzt noch fehlt, sind Straßen, die nach Ihnen benannt werden, Denkmäler, die in Parks aufgestellt werden. Heute haben Sie den höchsten Orden Deutschlands erhalten, Angela, die Große.</b></p><p>Wenn der Orden für Ihr skandalfreies Leben steht, Ihre Bürgernähe, Ihr Zur-Miete-Wohnen und Urlaube, die sich jeder leisten kann – ja dann ist der Orden okay. Sie haben nie Ihre Macht missbraucht. Sie sonnten sich nie auf Jachten. Sie gingen im Supermarkt einkaufen, wie jeder Bürger. Aber ist man deswegen schon Angela, die Große?</p><p><b>Als „Große“ bezeichnen wir in der Geschichte Ghandi, Kennedy, Churchill, Adenauer, de Gaulle und den Kanzler der Einheit, Helmut Kohl. Sie wirken noch Jahrzehnte durch ihre Größe. Wer groß ist, bleibt auch Jahrhunderte groß. In der Wissenschaft Einstein, Newton, in der Kunst Picasso, van Gogh.</b></p><p>Angela, die Große – für mich kam der Orden zu früh. In Geschichtsbüchern werden wir in 100 Jahren lesen, ob sie groß war. Oder eine Fußnote.</p><p><i>Herzlichst</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-sehr-sehr-geehrte-frau-merkel-83592972.bild.html</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Apr 2023 07:50:09 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Gnade für die Killer-Bärin?</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-gnade-fuer-die-killer-baerin-83580260.bild.html</link>
      <description>Der Schießbefehl wurde zurückgezogen. Die Bärin Gaia, die den Jogger zu Tode biss, darf weiterleben. Tierschützer haben sich vor Gericht durchgesetzt. Ein Tier ist kein Mörder.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>Der Schießbefehl wurde zurückgezogen. Die Bärin Gaia, die den Jogger zu Tode biss, darf weiterleben. Tierschützer haben sich vor Gericht durchgesetzt. Ein Tier ist kein Mörder.</b></p><p>Da sind wir mitten in der Debatte: Zivilisierter Mensch und wilde Tiere – können sie zusammenleben? Ich denke nicht.</p><p><b>Da joggt ein junger Mann unweit vom Gardasee und da richtet sich ein Bär auf. Fliehen hilft nicht. Der Bär ist 50 km/h schnell. Er ist zwei Meter groß und hat 42 Zähne in seinem Gesicht. Der Bär zerfetzt das Gesicht des Joggers und beißt in die Kehle.</b></p><p>Wir Menschen sind den wilden Tieren zu nahe gekommen. Ich denke, es ist ein großer Fehler, dass wir sie durch ein Wiederansiedlungsprojekt in unsere zivilisierte Welt geholt haben. Dasselbe gilt übrigens für Wölfe. Im Osten Deutschlands werden sie wieder heimisch. Mir genügt ein Schmetterling, ein Häschen oder das Gesumme von Bienen, wenn sie mich nicht stechen.</p><p><b>Ich will keinem Bären begegnen, wenn ich frische Luft hole im Wald.</b></p><p><i>Herzlichst,</i></p><p><i>Ihr Franz Josef Wagner</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-gnade-fuer-die-killer-baerin-83580260.bild.html</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Apr 2023 07:05:41 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lieber Karl Lauterbach,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-lieber-karl-lauterbach-83550290.bild.html</link>
      <description>Sie sind Nichtraucher, essen kein Salz und trinken im Monat ein halbes Glas Rotwein. Was wissen Sie über den Rausch, über Kiffer, über ihre Sehnsucht nach der Sehnsucht?</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>Sie sind Nichtraucher, essen kein Salz und trinken im Monat ein halbes Glas Rotwein. Was wissen Sie über den Rausch, über Kiffer, über ihre Sehnsucht nach der Sehnsucht?</b></p><p>Sie wissen nichts.</p><p>Rausch ist ein künstliches Paradies, Cannabis ist die Tür zu diesem Paradies. Mit Ihrer neuen Cannabis-Legalisierung wollen Sie die Tür schließen. Selbstanbau in kleinen Mengen, Zulassung von Cannabis-Clubs. Das ist alles gut gemeint. </p><div class="ad-info"></div><p><b>Raus aus den Hinterhöfen, Bahnhöfen, Parks, wo die bösen Menschen sind, die Cannabis panschen und mit noch gefährlicheren Drogen handeln.</b></p><p>Ich hoffe, Sie haben recht mit Ihrer Legalisierung, aber ich glaube es nicht. Sie haben die Sehnsucht unserer Jugend nach einer besseren Welt vergessen.</p><p>Wer bin ich? Werde ich noch gebraucht? Wo gibt es noch Wasser? Wo ist mein Paradies?</p><p><b>Wer kifft, ist verzweifelt.</b></p><p><i>Herzlichst,</i></p><p><i>Ihr Franz Josef Wagner</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-lieber-karl-lauterbach-83550290.bild.html</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Apr 2023 07:23:45 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>