<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Post von Wagner</title>
    <link>https://www.bild.de/themen/personen/franz-josef-wagner/kolumne-17304844.bild.html</link>
    <description>Franz Josef Wagner ist seit 2001 Chefkolumnist im Hause Axel Springer</description>
    <managingEditor>fjwagner@bild.de (Franz Josef Wagner)</managingEditor>
    <pubDate>Sun, 03 Aug 2025 20:00:00 +0000</pubDate>
    <item>
      <title>Lieber Evyatar David</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-lieber-evyatar-david-689093dfdf8ae84972c741a3</link>
      <description>Ich schreibe an Sie, obwohl es Gebeine sind, an denen noch ein fahler Schein von Fleisch anhaftet.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[--><b>Ich schreibe an Sie, obwohl es Gebeine sind, an denen noch ein fahler Schein von Fleisch anhaftet.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Ich schreibe an ein Skelett.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Die Hamas hat Ihnen eine Schaufel gegeben, um Ihr eigenes Grab zu schaufeln. In dem Video, das die Hamas veröffentlichte, werden hungernde Palästinenser hineingeschnitten.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Es ist eine Welt, die unsere Augen nicht mehr aushalten. Evyatar David, die Geisel, lässt man vor unseren Augen verhungern. Die Augen tief in Höhlen, nur Rippen. Evyatar David, 24, wollte Musikproduzent werden. Als ihn die Hamas entführte, war er ein gut aussehender Junge, der gerne tanzte.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Die Hilfsgüter, die wir nach Gaza schicken, geraten in die Hände der Hamas.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Ihr Schrecken ist der Hunger.<!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-lieber-evyatar-david-689093dfdf8ae84972c741a3</guid>
      <pubDate>Sun, 03 Aug 2025 20:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Liebe Laura Dahlmeier,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-liebe-laura-dahlmeier-688b93524ab4754741bfa175</link>
      <description>wenn es jemals passierte, hatten Sie zwei Wünsche. „Lasst mich da oben“ – und „Niemand soll sein Leben riskieren, mich zu bergen“. </description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[--><b>wenn es jemals passierte, hatten Sie zwei Wünsche. „Lasst mich da oben“ – und „Niemand soll sein Leben riskieren, mich zu bergen“. </b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Auch über den Steinschlag im Gebirge haben Sie gesagt: „Manchmal spürt man ihn vorher, manchmal aber nicht, dann weiß man …“.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Die Wünsche, da oben zu bleiben, werden wohl erfüllt. Eine Liebende liegt da oben in einer Welt von Schönheit, Reinheit. Man muss ihr nur in die Augen sehen auf den Videos, wie glücklich sie in den Bergen ist.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Manchmal hörte sie Popsongs auf 5000 Meter Höhe, sie rockte mit den Hüften. Was für eine Welt gibt es da oben? Unglaubliche Sonnenaufgänge, man fasst die Felsen an, die früher Sand waren. Manchmal flogen Zugvögel über den Himmel.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Was ist Glück? Die Bläue in der Dämmerung, die Sterne, die aufgehen, der Wind, die Gegenwart. Der Pulsschlag Deines Lebens.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>War Laura Dahlmeier ein glücklicher Mensch? Ich glaube ja.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Herzlichst,</i><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Ihr Franz Josef Wagner</i><!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-liebe-laura-dahlmeier-688b93524ab4754741bfa175</guid>
      <pubDate>Thu, 31 Jul 2025 20:01:19 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Liebe Laura Dahlmeier,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-liebe-laura-dahlmeier-688a4f2feba40421e07dedc8</link>
      <description>hier mein Nachruf auf eine Frau, die alles gewonnen hat. Zweimal olympisches Gold, sieben Weltmeisterschaften. Und jetzt ist sie da oben in 5700 Meter Höhe. Tot.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[--><b>hier mein Nachruf auf eine Frau, die alles gewonnen hat. Zweimal olympisches Gold, sieben Weltmeisterschaften. Und jetzt ist sie da oben in 5700 Meter Höhe. Tot.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Wen oder was wollten Sie da oben besiegen in dieser gigantischen Einsamkeit, liebe Laura? Man mag es sich nicht vorstellen, wann die Urkräfte der Natur stärker wurden als Ihre. Bis zuletzt hieß es, Laura hätte Sauerstoff – atmen, atmen, atmen.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Man wusste, dass Laura eine Kämpferin ist.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Unsere Erde ist geheimnislos. Alle Länder sind erforscht. Alle Berge bestiegen. Das Einzige, was der Mensch nicht weiß, ist, wie stark er ist.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->So ein Mensch muss wohl Laura Dahlmeier gewesen sein. Sportler messen sich an den Besten. Laura maß sich an der Urmacht der Natur. Wenn sie einen Berg bestiegen hatte, sagte sie, dass sie sich frei fühlte. Dem Himmel nah.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Da ist sie nun, die Tapfere.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Herzlichst,</i><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Ihr Franz Josef Wagner</i><!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-liebe-laura-dahlmeier-688a4f2feba40421e07dedc8</guid>
      <pubDate>Wed, 30 Jul 2025 19:57:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lieber Donald Trump,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-lieber-donald-trump-687fd9f34416f05128218e08</link>
      <description>irgendwie liest sich Ihr Leben wie ein Schundroman.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[-->irgendwie liest sich Ihr Leben wie ein Schundroman.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Es soll Privatpartys mit „Kalender-Girls“ und dem Sexverbrecher Jeffrey Epstein gegeben haben. Natürlich hätten Sie nicht gewusst, dass Ihr Freund Epstein junge, teilweise minderjährige Frauen zu Sex-Sklavinnen macht und seinen Freunden zuführt.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Ich bin nicht so naiv zu glauben, dass ein US-Präsident ein gottgefälliges, tugendhaftes Leben führen muss. Er ist ein Mensch. Aber muss er ein Unhold sein, der jungen Mädchen nachstellt? Der 15 Jahre mit einem Mädchenhändler befreundet ist?<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Da ist die Geburtstagskarte für seinen Freund Epstein, sie soll von Trump sein. Es ist der 50. Geburtstag von Epstein. Die Karte ist versehen mit einer Zeichnung, Brüste eines jungen Mädchens und als Schamhaar Trumps Unterschrift. Auf 20 Milliarden Dollar verklagte daraufhin Trump das Wall Street Journal, das über die Geburtstagskarte berichtete.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Was bleibt? Wir lesen jeden Tag aus dem Leben eines Lüstlings.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Herzlichst,</i><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Ihr Franz Josef Wagner</i><!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-lieber-donald-trump-687fd9f34416f05128218e08</guid>
      <pubDate>Tue, 22 Jul 2025 20:00:05 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Liebe EM-Heldinnen,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/deutsche-heldinnen-kaempfen-gegen-weltmeisterinnen-spanien-687e644c232ed33c4173abea</link>
      <description>Morgen geht es gegen Spanien, die Weltmeisterinnen. Auf das Glück könnt Ihr Euch nicht verlassen. Es regnete bisher nicht auf Euch herab. Zweimal habt Ihr in Unterzahl gespielt. Beim ersten Mal gegen Schweden seid ihr untergegangen. Beim zweiten Mal gegen Frankreich wieder Elfmeter gegen Euch, dazu die Rote Karte. Da war der Schmerzpunkt erreicht. Dieser Schmerzpunkt entschied über alles. Tristesse, Wehleidigkeit, Hoffnungslosigkeit?</description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[-->Morgen geht es gegen Spanien, die Weltmeisterinnen. Auf das Glück könnt Ihr Euch nicht verlassen. Es regnete bisher nicht auf Euch herab. Zweimal habt Ihr in Unterzahl gespielt. Beim ersten Mal gegen Schweden seid ihr untergegangen. Beim zweiten Mal gegen Frankreich wieder Elfmeter gegen Euch, dazu die Rote Karte. Da war der Schmerzpunkt erreicht. Dieser Schmerzpunkt entschied über alles. Tristesse, Wehleidigkeit, Hoffnungslosigkeit?<!--]--><!--]--></p><div class="ad-info"></div><p><!--[--><!--[--><b>Dieses Spiel, das sich jetzt wendete, werde ich nie vergessen.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Die deutschen Spielerinnen waren plötzlich keine Ertrinkenden mehr, sie wurden Kampfschwimmer. Der Schmerzpunkt tat so weh, dass sie anfingen, gegen das Schicksal zu kämpfen. Sie traten, wurden getreten. Standen auf, wuchsen über sich hinaus.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Was für eine tolle Lehre erteilten uns diese Heldinnen.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Es war das Jahrhundertspiel gegen das Jammern.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Herzlichst,</i><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Ihr Franz Josef Wagner</i><!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/deutsche-heldinnen-kaempfen-gegen-weltmeisterinnen-spanien-687e644c232ed33c4173abea</guid>
      <pubDate>Mon, 21 Jul 2025 20:43:28 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Liebe Ann-Katrin Berger (Heldin)</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-liebe-ann-katrin-berger-heldin-687e58676696f36098c32aa3</link>
      <description>Da war Ihr Hechtsprung, der die Mannschaft rettete. Nur Delfine können das. Dann hielten Sie zwei Elfmeter und verwandelten selbst einen.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[--><b>Da war Ihr Hechtsprung, der die Mannschaft rettete. Nur Delfine können das. Dann hielten Sie zwei Elfmeter und verwandelten selbst einen.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Sie sind 34, 1,80 m groß. Das Leben hat Sie zur Heldin gemacht. Vor sieben Jahren lag das Leben wie eine abgerissene Brücke hinter Ihnen. Schilddrüsenkrebs. Behandlung mit radioaktiven Medikamenten. Sterblicher kann sich kein Mensch fühlen – und lebenshungriger. Sie schienen schon geheilt, doch der Krebs kam wieder. Wieder besiegten Sie ihn.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Was Helden auszeichnet, ist, dass sie keine Angst haben. Sie leben in einer exklusiven Welt der Selbstüberwindung.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Als das Spiel zu Ende war, küssten, umarmten, fielen ihre Mitspielerinnen über Sie her. „Ich mag nicht, wenn man mich lobt“, sagte die Heldin, „die Mannschaft hat die ganze Arbeit gemacht.“<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Ann-Katrin Berger ist eine Torhüterin, ach was, ein Mensch, den man nicht vergisst.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Ihr Franz Josef Wagner</i><!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-liebe-ann-katrin-berger-heldin-687e58676696f36098c32aa3</guid>
      <pubDate>Mon, 21 Jul 2025 15:15:58 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Liebe Frauke Brosius-Gersdorf,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-liebe-frauke-brosius-gersdorf-6874185776c936104ca7a007</link>
      <description>Sie sind 54 Jahre alt, bei Markus Lanz trugen Sie weiße Turnschuhe und Pferdeschwanz. Sie sind die Frau, über die Deutschland spricht und die keiner kennt.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[-->Sie sind 54 Jahre alt, bei Markus Lanz trugen Sie weiße Turnschuhe und Pferdeschwanz. Sie sind die Frau, über die Deutschland spricht und die keiner kennt.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Eigentlich war es Formsache. Sie sollten zur Bundesverfassungsrichterin gewählt werden. Es kam zum Eklat. Die Koalition schien zu zerbrechen.</b><!--]--><!--]--></p><div class="ad-info"></div><p><!--[--><!--[-->Zurück zum Look von Frauke Brosius-Gersdorf. Ein gescheites Gesicht, eher bezaubernd, sehr modern. Professorin, verheiratet mit einem Professor, kinderlos. Ihre Karriere ist die Karriere der Klugen. Sie hat ihre Meinung zur Liberalisierung des Abtreibungsrechts, zur Impfpflicht. Bischöfe predigen inzwischen von der Kanzel gegen sie.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Warum haben alle Angst vor Frauke Brosius-Gersdorf? Ist es die Angst vor einer klugen Frau? Sie sei zu links. Ich glaube, solche Frauen brauchen wir.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Herzlichst,</i><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Ihr Franz Josef Wagner</i><!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-liebe-frauke-brosius-gersdorf-6874185776c936104ca7a007</guid>
      <pubDate>Sun, 13 Jul 2025 20:38:40 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Liebe Generaldebatte,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-liebe-generaldebatte-686e895606d4f10e879d83ed</link>
      <description>wer den parlamentarischen Schlagabtausch wie ich bis zum Ende verfolgt hat, wünscht sich nur eins: Licht aus, Augen und Ohren zu.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[--><b>wer den parlamentarischen Schlagabtausch wie ich bis zum Ende verfolgt hat, wünscht sich nur eins: Licht aus, Augen und Ohren zu.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Was haben wir gesehen und gehört?</i><!--]--><!--[--> 

Johlen und buhen der AfD. <!--]--><!--[-->-Abgeordnete drehen AfD-<!--]--><!--[-->demonstrativ den Rücken zu. „Bullshit“, schreit einer aus der AfD. Der <!--]--><!--[-->-Fraktionsvorsitzende geht Weidel an: „Wer hat Ihr Herz gestohlen? Wer kann so hasserfüllt sein als Mensch?“<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Und so geht es weiter. Dann werfen sich die <!--]--><!--[--> an die Linken, zerren am Hals des Kanzlers, versuchen ihn zu packen, ihm ein Bein zustellen.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Das Bein heißt Jens Spahn, der Mann mit den Masken. Wie viele Milliarden verschleuderte er? Er verteidigt sich. In dem Chaos damals konnten uns nur Masken retten ...<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Und so zog sich die Generaldebatte. Einer haute auf den anderen drauf. Was mir auffiel: Während der Debatte guckten die Minister auf ihre Handys, unterhielten sich, lachten. Es war, als ginge ihnen alles am A… vorbei.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Ja, Licht aus, Augen zu. Ich freue mich auf das Spiel unserer Frauen bei der </b><!--]--><!--[--><b>. Sie haben mein Herz gewonnen.</b><!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-liebe-generaldebatte-686e895606d4f10e879d83ed</guid>
      <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 19:40:56 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lieber Donald Trump,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-lieber-donald-trump-686d4a4ed009353a0c9644ab</link>
      <description>ja, die Krone fehlt noch. Der Friedensnobelpreis, mit dem Preis der Edlen wollen Sie größer werden.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[--><b>ja, die Krone fehlt noch. Der Friedensnobelpreis, mit dem Preis der Edlen wollen Sie größer werden.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->So groß wie Mutter Teresa, Jimmy Carter, Willy Brandt.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Da sitzt König Trump im Weißen Haus beim Dinner mit Benjamin Netanjahu. Der erhebt sich und huldigt Trump. Nichts ist spontan, alles ist inszeniert. <!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Netanjahu zieht einen Brief hervor, den er an das Osloer Nobelpreis-Komitee geschrieben hat …</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Trump sei der Friedensstifter, er schmiede in jedem Moment Frieden, in jeder Region, überall auf der Welt.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>„Wow“, sagt Donald Trump und guckt sich das Schreiben an.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->In diesem Moment sterben Menschen in der Ukraine, verhungern Menschen in Gaza. In diesem Moment lässt Trump Einwanderer verhaften, verbietet die Meinungsfreiheit.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Donald Trump will Nobelpreisträger werden, demnächst vielleicht Gott.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Herzlichst,</i><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Ihr Franz Josef Wagner</i><!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-lieber-donald-trump-686d4a4ed009353a0c9644ab</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Jul 2025 19:45:51 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Liebe Frauen-EM,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-liebe-frauen-em-686c37e7d1592e395c9d3b6a</link>
      <description>Da gab es das Hammer-Spiel FC Bayern gegen Paris Saint-Germain. Und da gab es das EM-Spiel der Frauen: Deutschland gegen Polen. Nur 2,5 Millionen guckten die Männer, über 8,5 Millionen die Frauen. Was ist der Grund? </description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[--><b>Da gab es das Hammer-Spiel FC Bayern gegen Paris Saint-Germain. Und da gab es das EM-Spiel der Frauen: Deutschland gegen Polen. Nur 2,5 Millionen guckten die Männer, über 8,5 Millionen die Frauen. Was ist der Grund? </b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Ich glaube, es ist die Leichtigkeit, mit der die Frauen spielen, und dann benehmen sie sich anders. Sie schnäuzen sich nicht in den Arm und schleudern ihre Rotze heraus. Sie fahren keinen Porsche. Eine Nationalspielerin verdient im Jahr 48.000 Euro. 20 Millionen Euro verdient ein Wirtz, ein Musiala im Jahr.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Sind die Männer so viel mehr wert als Frauen? </b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Zurück zu den Einschaltquoten. Ich finde, Frauen spielen schöner Fußball als Männer, sie spielen freudvoller – wie Schmetterlinge.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Früher gab es Kommentare wie „zarte Füßchen an hartem Leder“ oder „Ihre Trikots waschen sie sich ja selber“. Ich mag den Frauenfußball, ihre schönen Bewegungen, ihre flatternden Pferdeschwänze im Wind.<!--]--><!--[--><b> </b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Männerfußball ist Krieg. Frauenfußball ist ein Spiel um einen glücklichen Himmel.</b><!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-liebe-frauen-em-686c37e7d1592e395c9d3b6a</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Jul 2025 21:16:32 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>