<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Post von Wagner</title>
    <link>https://www.bild.de/themen/personen/franz-josef-wagner/kolumne-17304844.bild.html</link>
    <description>Franz Josef Wagner ist seit 2001 Chefkolumnist im Hause Axel Springer</description>
    <managingEditor>fjwagner@bild.de (Franz Josef Wagner)</managingEditor>
    <pubDate>Tue, 16 May 2023 20:00:23 +0000</pubDate>
    <item>
      <title>Das letzte Zwitschern. Vom Sterben der Vögel.</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/kolumne/post-von-wagner-das-letzte-zwitschern-vom-sterben-der-voegel-83956244.bild.html</link>
      <description>Als ich die Nachricht gestern hörte, dass 600 Millionen Vögel verschwunden sind, fiel mir die Stille dieses Frühlings auf. Ja, wirklich – kaum Gezwitscher in den Bäumen, ein Gefühl von Einsamkeit.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>Als ich die Nachricht gestern hörte, dass 600 Millionen Vögel verschwunden sind, fiel mir die Stille dieses Frühlings auf. Ja, wirklich – kaum Gezwitscher in den Bäumen, ein Gefühl von Einsamkeit.</b></p><p>Vor dem Schweigen der Bäume gehörte das Gezwitscher zu meinem Leben.</p><p>Es seien die Pestizide der Landwirtschaft. Zuerst sterben die Insekten, dann die Vögel. Vögel ernähren sich zu 70 Prozent von Insekten.</p><p>Vögel haben es schwer. Sie knallen gegen Glaswände. Unsere Städte sind eine einzige Fensterscheibe. Sie fallen tot zur Erde. Und wenn unsere Vögel schlafen wollen, dann kommen die wilden Katzen.</p><p><b>Wir hören nicht mehr das schöne Zwitschern am Morgen, wenn die Sonne aufgeht. Es war wie: Ich bin schon wach, du auch? Tschilp, tschilp. Es war das Geräusch einer optimistischen Welt. Wir tschilpen, wir lachen, wir fliegen.</b></p><p>Es ist nun still in den Bäumen.</p><p><i>Herzlichst,</i></p><p><i>Ihr Franz Josef Wagner</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/kolumne/post-von-wagner-das-letzte-zwitschern-vom-sterben-der-voegel-83956244.bild.html</guid>
      <pubDate>Tue, 16 May 2023 20:00:23 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Betrifft: Putins Monster</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/kolumne/post-von-wagner-betrifft-putins-monster-83942334.bild.html</link>
      <description>Auch Monster lieben Musik. </description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Auch Monster lieben Musik. </p><p>„Wagner“ nannte sich die Söldnertruppe, nach Richard Wagner, dem Komponisten. Das Kennzeichen der Söldnertruppe ist, ihre Feinde mit dem Hammer zu töten. Sie hängen ihre Gefangenen auf und schlagen mit einem Hammer ihre Köpfe zu Brei. Dazu Wagner-Musik, was für eine schreckliche Unterwelt. </p><p>Wagner-Chef ist Jewgeni Prigoschin, ein früherer Gangster. Er raubte Wohnungen aus, saß im Gefängnis. Er ist Putins Freund. Nach dem Gefängnis machte der Wagner-Chef ein Lokal in Petersburg auf. </p><p>Putin gab ihm die Erlaubnis, Gefangene an die Front zu schicken. Er ging in die Zellen und bot den Gefangenen Straffreiheit oder den Tod an.So entstand das Gemetzel um Bachmut. </p><p>Es gibt Menschen, die man nicht vergisst. Menschen, die keine Menschen mehr sind. Der Wagner-Chef lebt in einer Villa. Er ist reich, seine Söldnertruppe mordet und raubt in Afrika. </p><p>Als wieder einmal ein armer Deserteur mit einem Hammer erschlagen wurde, kommentierte er: „Gut gemacht.“ Frankenstein haben wir in vielen Hollywood-Filmen erlebt. Hier sehen wir Frankenstein, Putin live.</p><p>Herzlichst,</p><p>Ihr Franz Josef Wagner</p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/kolumne/post-von-wagner-betrifft-putins-monster-83942334.bild.html</guid>
      <pubDate>Mon, 15 May 2023 20:00:17 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Selenskyj, der Mann ohne Schlips</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-selenskyj-der-mann-ohne-schlips-83929334.bild.html</link>
      <description>Beim Papst, mit Scholz, bei der Verleihung des Karlspreises tritt er mit Kriegsklamotten auf. Ein dunkles T-Shirt. Khaki-Hose mit aufgenähten Taschen. Das dunkle T-Shirt symbolisiert Angst und Schweiß. Die Khaki-Hose Kampf.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>Beim Papst, mit Scholz, bei der Verleihung des Karlspreises tritt er mit Kriegsklamotten auf. Ein dunkles T-Shirt. Khaki-Hose mit aufgenähten Taschen. Das dunkle T-Shirt symbolisiert Angst und Schweiß. Die Khaki-Hose Kampf.</b></p><p>Selenskyj zieht keinen Anzug mehr an, seit Russland sein Land überfallen hat. Er kann sich keinen Schlips binden, während seine Soldaten zerfetzt, Kinder verschleppt werden.</p><p>Mit einem weißen Hemd und einem weißen Schlips würde er aufgeben. Er zieht sich sein T-Shirt an. Das T-Shirt, in dem viele seiner Leute sterben werden.</p><p><b>Selenskyj ist der außergewöhnlichste, ungewöhnlichste Politiker. Sein erster Beruf war Clown. Bei uns enden Politiker am Schluss ihrer Karriere als Clowns – siehe Schröder.</b></p><p>Herzlichst,</p><p>Ihr Franz Josef Wagner</p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-selenskyj-der-mann-ohne-schlips-83929334.bild.html</guid>
      <pubDate>Sun, 14 May 2023 20:07:42 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Robert Habeck, der gefallene Liebling</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-robert-habeck-der-gefallene-liebling-83893710.bild.html</link>
      <description>Es ist erst ein paar Monate her, wo wir ihn alle liebten, weil er anders sprach als Politiker.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>Es ist erst ein paar Monate her, wo wir ihn alle liebten, weil er anders sprach als Politiker.</b></p><p><i>Blendend gescheit, Schriftsteller, literarisch, Doktor der Philosophie. Um es kurz zu sagen, man sehnte sich nach diesem neuen Mann.</i></p><p>Leider ist dieser neue Mann eine Illusion. Er ist nicht der Heilige, er ist verstrickt in einen grünen Filz.</p><p>Trauzeugen, Brüder und Schwestern, die in grünen Organisationen sitzen, denen das Ministerium Aufträge zuschanzt. Was wusste unser Held? Was wollte er nicht wissen?</p><p>Es gibt größere Skandale in Deutschland. Aber dieser Skandal ist größer, weil die Grünen immer so heilig taten. Robert Habeck ist ein wunderbarer Mensch, aber die Politik macht ihn kaputt.</p><p><b>Schreiben Sie ein neues Buch. Sie werden glücklicher.</b></p><p>Herzlichst,</p><p><i>Ihr Franz Josef Wagner</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-robert-habeck-der-gefallene-liebling-83893710.bild.html</guid>
      <pubDate>Thu, 11 May 2023 20:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Russenparty mit Schröder</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/kolumne/post-von-wagner-russenparty-mit-schroeder-83878948.bild.html</link>
      <description>Was für eine Gästeliste in der Russischen Botschaft zur „Feier des Sieges“. </description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><i>Was für eine Gästeliste in der Russischen Botschaft zur „Feier des Sieges“. </i></p><p><b>Es plauderten Egon Krenz, der letzte Staatschef der DDR, im Mauerschützenprozess zu sechs Jahren Haft verurteilt, mit den AfD-Spitzenpolitikern Gauland und Chrupalla. Und sie alle standen neben Gerhard Schröder, unserem Ex-Kanzler, sozusagen dem Ehrengast.</b></p><p>Plauderten sie nett? Worüber? Über das Wetter, während sie Kaviar und Stör aßen? Ja, die Küche in der Russischen Botschaft ist nicht schlecht. Stör und Kaviar schmecken.</p><p>Wahrscheinlich wurde auch über Putin geplaudert, der falsch dargestellt wird. Was für ein Gedankenaustausch …</p><p><b>Man muss vor Scham weinen. Unser Ex-Kanzler isst Kaviar, während Putin Menschen abschlachtet, Kinder entführt, Frauen vergewaltigen lässt. Jeder sensible Mensch riecht den Schwefel in der Botschaft – den Todesgeruch.</b></p><p><i>Gerhard Schröder ist geruchlos geworden.</i></p><p>Herzlichst,</p><p><i>Ihr Franz Josef Wagner</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/kolumne/post-von-wagner-russenparty-mit-schroeder-83878948.bild.html</guid>
      <pubDate>Thu, 11 May 2023 06:47:08 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Erdogan – vorbei oder forever</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-erdogan-vorbei-oder-forever-83865396.bild.html</link>
      <description>Die Türkei ist unser zweit-, drittliebstes Urlaubsland. Wir sonnen uns, während Journalisten in Haft sitzen, Kritiker 20 Jahre Haft kriegen. </description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Die Türkei ist unser zweit-, drittliebstes Urlaubsland. Wir sonnen uns, während Journalisten in Haft sitzen, Kritiker 20 Jahre Haft kriegen. </p><p><b>85 Millio­nen Menschen wählen am Sonntag zwischen ewiger Diktatur – und Hoffnung.</b></p><div class="ad-info"></div><p>Hoffnung, dass man nicht mit Steinen beschmissen wird, wenn man anderer Meinung ist. Hoffnung, dass das Beschimpfen aufhört: auf Minderheiten, auf Schwule, auf Andersgläubige.</p><p><b>Zum ersten Mal kann es gelingen, einen Autokraten wie Erdogan durch Wahlen abzusetzen. Noch hat Erdogan die Türken nicht zu seinen unterwürfigen Untertanen gemacht. </b></p><p>Putin hat es geschafft, mit den armen Russen. Die Türken begehren auf, die Lira ist am Ende. Inflation 50 Prozent. Und da sind die 50 000 Toten des Erdbebens, deren Überlebende kein Dach über dem Kopf haben.</p><p><b>In eine freie Türkei zu reisen wäre schön. Wo Menschen nicht im Gefängnis sitzen, weil sie gegen Erdogan sind. </b></p><p>Wo die Mimosen blühen und die Feigen schmecken.  </p><p><i>Herzlichst,</i></p><p><i>Ihr Franz Josef Wagner</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-erdogan-vorbei-oder-forever-83865396.bild.html</guid>
      <pubDate>Wed, 10 May 2023 07:34:05 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Betrifft: 9. Mai, Tag der Befreiung</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-betrifft-9-mai-tag-der-befreiung-83851366.bild.html</link>
      <description>Wenn man durch Berlin geht, dann kann man noch Fassaden mit Einschusslöchern aus dem Zweiten Weltkrieg sehen – und eine Bronzefigur einer trauernden Mutter mit gefallenem Sohn im Arm.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>Wenn man durch Berlin geht, dann kann man noch Fassaden mit Einschusslöchern aus dem Zweiten Weltkrieg sehen – und eine Bronzefigur einer trauernden Mutter mit gefallenem Sohn im Arm.</b></p><p>Rund 20 Millionen Sowjets sind im Krieg gegen Nazi-Deutschland ums Leben gekommen. 120 000 allein bei der Eroberung Berlins.</p><div class="ad-info"></div><p><b>Wir haben Russen (und anderen Völkern der Sowjetunion!) so viel zu verdanken. Die Befreiung von Auschwitz, die Rettung todgeweihter Roma und Sinti, Juden.</b></p><p>Leider ist Putin, der Herrscher über Russland, kein guter Russe mehr. Er überfällt Länder, feuert Raketen auf Krankenhäuser, Kindergärten.</p><p><b>Leider können wir die schöne Fahne Russlands nicht mehr schwenken. Sie ist blutverschmiert.</b></p><p><i>Herzlichst,</i></p><p><i>Ihr Franz Josef Wagner</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-betrifft-9-mai-tag-der-befreiung-83851366.bild.html</guid>
      <pubDate>Tue, 09 May 2023 08:39:09 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Prinz Harry, der verlorene Sohn</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-prinz-harry-der-verlorene-sohn-83837672.bild.html</link>
      <description>Wie er da hereinschlenderte zur Krönung, als würde es ihm nichts ausmachen, keine Heimat, keine Familie zu haben. Er wirkte cool. Aber auf irgendetwas schien er zu warten, deshalb verlangsamten sich seine Schritte. Aber es geschah nichts.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>Wie er da hereinschlenderte zur Krönung, als würde es ihm nichts ausmachen, keine Heimat, keine Familie zu haben. Er wirkte cool. Aber auf irgendetwas schien er zu warten, deshalb verlangsamten sich seine Schritte. Aber es geschah nichts.</b></p><p>Niemand nahm ihn an den Schultern, umarmte ihn. Weit hinten nahm er Platz. Statt zurückzukehren, entfernte er sich immer mehr. Es war, als wäre er abwesend. Ganz vorne sein Bruder: kein Blick. Sein Vater auf dem Thron: kein Blick.</p><p>Von dem König da oben stammt er ab.</p><p><b>Prinz Harry ist nicht mehr willkommen. Nach 28 Stunden und 42 Minuten auf britischem Boden verließ Prinz Harry den Bruder, den Vater, die Familie. Das gemeinsame Krönungsessen lehnte er ab.</b></p><p>Es stellt sich die Frage, was ist eine Krone gegen einen verlorenen Sohn. Armer Vater.</p><p>Herzlichst,</p><p>Ihr Franz Josef Wagner</p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-prinz-harry-der-verlorene-sohn-83837672.bild.html</guid>
      <pubDate>Sun, 07 May 2023 20:03:40 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Liebe Königin Camilla,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-liebe-koenigin-camilla-83803012.bild.html</link>
      <description>... eigentlich sind SIE das Märchen – Aschenbrödel wird Königin. Mittlere Reife, einige Zeit als Raumausstatterin gejobbt, Vater kleiner Offizier, auf dem Land groß geworden, Ställe ausgemistet. </description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>... eigentlich sind SIE das Märchen – Aschenbrödel wird Königin. Mittlere Reife, einige Zeit als Raumausstatterin gejobbt, Vater kleiner Offizier, auf dem Land groß geworden, Ställe ausgemistet. </b></p><p>Prinz Charles sah Sie auf einem Poloturnier. Ein Mädchen vom Land. Ein Mädchen, das nicht hysterisch wird, wenn eine Hummel neben ihm summt. So oder so muss es begonnen haben. </p><p><b>Da diese Liebe ins Nichts führte, wurde sie immer stärker. Sie war ein Mädchen und er ein Königssohn. Sie heiratete einen anderen, um ihn zu vergessen. Er vergaß sie nie. Es kam die Hochzeit mit Di, es kam der Tod von Di. </b></p><p><b>Das Mädchen vom Land wurde die meistgehasste Frau Englands. Sie war die Dritte in dieser kaputten Ehe. „Es wurde eng in unserer Ehe“, sagte Di.</b></p><p>Ich will die Krönungsfeierlichkeiten nicht stören. Mehr als auf King Charles, richte ich meine Augen auf Camilla.</p><p><b>Was für Wege geht Liebe? Am Ende ist man Königin.</b></p><p><i>Herzlichst, </i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-liebe-koenigin-camilla-83803012.bild.html</guid>
      <pubDate>Thu, 04 May 2023 19:49:35 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lieber Boris Palmer,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-lieber-boris-palmer-83774826.bild.html</link>
      <description>nun ist es so weit. Wir sind kein Land für Unruhestifter, Rebellen. Sie passen nicht mehr zu uns – wie schade!</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>nun ist es so weit. Wir sind kein Land für Unruhestifter, Rebellen. Sie passen nicht mehr zu uns – wie schade!</b></p><p>Einser-Abiturient, erfolgreicher Oberbürgermeister. So viele helle Seiten, Klimaschutz, Stadtentwicklung. Aber da sind Ihre dunklen Seiten. Sie reden sich um Ihr Glück.</p><p><b>Sie sprechen aus, was man in Deutschland nicht ausspricht. Sie sprechen das N-Wort aus. Das N-Wort aus Astrid Lindgrens „Pippi Langstrumpf“-Roman.</b></p><p>Es geht um Pippis Vater, der ein erfundener Südseekönig ist.</p><p>Das Buch ist 80 Jahre alt. In diese Diskussion lassen Sie sich ein vor der Uni in Frankfurt. Da stehen sogenannte Gutmenschen und provozieren Sie. </p><p><b>„Würden Sie mich N… nennen?“, fragt ein Schwarzer. Und Palmer sagt: „Ja.“</b></p><p>Das alles ist unentschuldbar.</p><p>Mit „Nazi, Nazi“ wurde Palmer niedergeschrien.</p><p>Darauf antwortet Palmer: „Nazischreie sind wie der Judenstern.“ Wer ist der Böse, wer sind die Guten?</p><p><b>Boris Palmer hat sich krankgemeldet. Ob er uns fehlen wird – dieser Rebell, der ins Fettnäpfchen trat?</b></p><p><i>Herzlichst,</i></p><p><i>Ihr Franz Josef Wagner</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-lieber-boris-palmer-83774826.bild.html</guid>
      <pubDate>Tue, 02 May 2023 20:30:00 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>