<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Post von Wagner</title>
    <link>https://www.bild.de/themen/personen/franz-josef-wagner/kolumne-17304844.bild.html</link>
    <description>Franz Josef Wagner ist seit 2001 Chefkolumnist im Hause Axel Springer</description>
    <managingEditor>fjwagner@bild.de (Franz Josef Wagner)</managingEditor>
    <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 20:38:48 +0000</pubDate>
    <item>
      <title>Lieber Gerhard Schröder</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-lieber-gerhard-schroeder-67a2795c2522af09400fe912</link>
      <description>Zum Glück ist es Burnout und nicht Lunge, Leber, Prostata, Herz. </description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[--><b>Zum Glück ist es Burnout und nicht Lunge, Leber, Prostata, Herz. </b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Erschöpft, mit Gedächtnisschwierigkeiten, sowie Schlafstörungen liegen Sie in einer Klinik.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Das kriegen Sie wieder hin – aber jünger werden Sie nicht. Sie sind im Winter Ihres Lebens, 80.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Dass Gerhard Schröder zugibt, erschöpft zu sein, zeigt, wie erschöpft er ist. <!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Man nannte ihn früher „Acker“, weil er als Fußballer den Rasen pflügte. Mutter Putzfrau, zweiter Bildungsweg, Kanzler.<!--]--><!--]--></p><div class="ad-info"></div><p><!--[--><!--[--><i>Hat sich Gerhard Schröder den Burnout genommen, weil er im Untersuchungsausschuss zu Nord Stream 2 nicht aussagen wollte?</i><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Das Schlimmste für Schröder ist, dass er ein alter Mann ist. <!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Seine fünfte Ehefrau, die Koreanerin So-yeon Kim, 54, hat alles getan, damit er jung bleibt. Obst, Fisch, kein Alkohol, frische Luft.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Gute Besserung, alter Mann, träumen Sie sich jung, träumen Sie sich zum nächsten Frühling.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Herzlichst,</i><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Ihr Franz Josef Wagner</i><!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-lieber-gerhard-schroeder-67a2795c2522af09400fe912</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 20:38:48 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Liebe Caren Miosga,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-liebe-caren-miosga-67a0f02bd565ee0d2850be08</link>
      <description>Ihre Talkshow mit Alice Weidel war Ihr Meisterstück – Sie waren besser als Lanz, Illner und Co.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[--><b>Ihre Talkshow mit Alice Weidel war Ihr Meisterstück – Sie waren besser als Lanz, Illner und Co.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Es war dieser eine Moment. Sie fragten Alice Weidel zum Holocaust-Gedenken im Bundestag. Sie guckten sich beide an.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>„Warum verdrehen Sie Ihre Augen?“, fragte Miosga.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->„Mach’ ich nicht“, sagte Alice Weidel.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->„Dann habe ich das wohl alleine gesehen“, sagte Miosga.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Es war ein Gänsehautmoment. Eine Augenreportage. Was sagen Augen? Sind Sie gelangweilt, des Themas überdrüssig? Alles sagen die Augen von Alice Weidel.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Ich mag diese Augenreporterin Caren Miosga. Sie ist verheiratet mit einem Arzt, sie hat zwei Töchter. Sie ist 55. Als 20-Jährige war sie Jazztänzerin und Sängerin.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Sie ist eine Talkmasterin, die den Menschen ins Auge blickt. Und nicht quasselt und quasselt.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Herzlichst,</i><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Ihr Franz Josef Wagner</i><!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-liebe-caren-miosga-67a0f02bd565ee0d2850be08</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Feb 2025 21:20:57 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lieber Friedrich Merz,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-lieber-friedrich-merz-679fd10fd72ca12c3499d08e</link>
      <description>seit die AfD mit Ihnen stimmte, sind Sie der Buhmann – Tausende demonstrieren. Was ist ein Buhmann? Ein Buhmann ist das Allerletzte. Mit einem Buhmann will man nichts zu tun haben.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[--><b>seit die AfD mit Ihnen stimmte, sind Sie der Buhmann – Tausende demonstrieren. Was ist ein Buhmann? Ein Buhmann ist das Allerletzte. Mit einem Buhmann will man nichts zu tun haben.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Ich schon.</i><!--]--><!--]--></p><div class="ad-info"></div><p><!--[--><!--[-->Der Buhmann Merz hat nichts mit dem Mensch Merz zu tun. Er ist siebenfacher Großvater und er ist Pilot. Er hat sich in einen „Starfighter“ gesetzt und eigenhändig am Steuer die Schallmauer durchbrochen.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Für alle, die jetzt Buh-Rufe rufen – ja, der Mann geht ins Risiko. Er startet das Triebwerk, er hat eine Sauerstoffmaske an, hängende Wolken, die Orientierungspunkte eilen vorbei.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Dieser Mann, der die Schallmauer durchbrochen hat, ist also ein Buhmann. Einen Buhmann lädt man nicht ein zum Kaffeetrinken.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->In diesem Kurzporträt kann ich nicht alles Negative und Positive zusammentragen. Eine Frage würde ich ihm stellen. Wo landen Sie? Wissen Sie, wo Sie landen?<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Herzlichst,<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Ihr Franz Josef Wagner</i><!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-lieber-friedrich-merz-679fd10fd72ca12c3499d08e</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Feb 2025 20:21:06 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Liebe Angela Merkel,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-liebe-angela-merkel-679ba9e3103e042fb1b7e35b</link>
      <description>„wir schaffen das“, sagten Sie vor zehn Jahren und ließen ein Selfie mit sich und einem Flüchtling machen. Welcome Refugees.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[--><b>„wir schaffen das“, sagten Sie vor zehn Jahren und ließen ein Selfie mit sich und einem Flüchtling machen. Welcome Refugees.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Wir haben nichts geschafft. Jetzt, zehn Jahre danach, kritisieren Sie Friedrich Merz, dass er „sehenden Auges“ eine Mehrheit mit den Stimmen der AfD ermöglicht hat.<!--]--><!--]--></p><div class="ad-info"></div><p><!--[--><!--[-->Ach, Angela Merkel, Sie sind doch erst 70, erinnern Sie sich nicht mehr? Die AfD war damals eine Partei um die vier Prozent. Ihre Flüchtlingspolitik hat sie stark und stärker gemacht. Unkontrolliert kamen 1,1 Millionen Flüchtlinge nach Deutschland.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Sie machten Selfies. Sie sagten, wir schaffen das.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Mit den Flüchtlingen kamen die Messermänner. Die Stimmung in Deutschland schlug um und die AfD wurde stark und stärker.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Ich habe Sie oft als Mama Deutschlands beschrieben. Historiker werden herausfinden, was für eine Mutter Sie waren.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Merz bemüht sich um Kontrolle an unseren Grenzen. Sie fallen ihm in den Rücken.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Sie haben die verschwiegensten Memoiren des Jahres geschrieben, um nicht zu sagen, die langweiligsten.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Bitte schweigen Sie weiter.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Herzlichst,</i><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Ihr Franz Josef Wagner</i><!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-liebe-angela-merkel-679ba9e3103e042fb1b7e35b</guid>
      <pubDate>Fri, 31 Jan 2025 10:40:13 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lieber Olaf Scholz, lieber Friedrich Merz</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/lieber-olaf-scholz-lieber-friedrich-merz-679a75d556fae458adeae15b</link>
      <description>Lieber Olaf Scholz, lieber Friedrich Merz,</description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[-->Lieber Olaf Scholz, lieber Friedrich Merz,<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->wenn Tote hören könnten – was würden sie über <!--]--><!--[--> sagen? Würden sie sagen: Scholz hat recht, Merz hat recht, Weidel hat recht.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Was würden die Besucher des Weihnachtsmarktes in Magdeburg sagen, die das Fest der Liebe feiern wollten. Da ist die Kindergartengruppe – mit sieben Stichen wurde ein Zweijähriger ermordet, ein Junge, der noch nicht sprechen konnte. Aber da sind die Eltern der Toten, die für sie hören.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Was hören sie?<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Schmerzbekundungen und Schuldzuweisungen. Das Schlimmste für die Toten war wohl die Aussage des Noch-Kanzlers Scholz. Sie alle, die Toten, könnten noch leben, wenn es kein Behördenversagen gegeben hätte. Auf den Tatorten liegen immer noch Blumen. <!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Jeder wirft jedem Versagen vor. Wenn Tote hören könnten, dann würden sie weinen.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Herzlichst,<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Ihr Franz Josef Wagner<!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/lieber-olaf-scholz-lieber-friedrich-merz-679a75d556fae458adeae15b</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 19:04:54 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Liebe Auschwitz-Überlebenden,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-liebe-auschwitz-ueberlebenden-6797d3b73950440a7dfb6d4c</link>
      <description>Ihr seid an den schrecklichsten Ort der Welt zurückgekehrt – Auschwitz. Ihr seid 85 und noch älter. Was fühlt ihr? Hört Ihr die Knochen der Ermordeten heulen vor Pein? Schreit die Erde unter Euren Füßen?</description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[--><b>Ihr seid an den schrecklichsten Ort der Welt zurückgekehrt – Auschwitz. Ihr seid 85 und noch älter. Was fühlt ihr? Hört Ihr die Knochen der Ermordeten heulen vor Pein? Schreit die Erde unter Euren Füßen?</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Vor 80 Jahren wurde Auschwitz befreit, Ihr wart noch Kinder. Verhungerte Kinder mit einer spitzen Nase.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Staatsoberhäupter, auch König Charles, sind nun zum schrecklichsten Ort der Welt gekommen, um der Ermordeten zu gedenken.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>In einem Nebengebäude in Auschwitz hinter Glasscheiben sieht man die Haare der Ermordeten, ihre Brillen, Prothesen.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Ein Gedenktag ist kein Tag des Verzeihens. Gehen wir in die Duschräume von Auschwitz. Zum Schein waren Duschköpfe angebracht, aber es kam kein Wasser heraus, sondern Zyklon B. Blausäure. 30 Minuten dauerte der Todeskampf in den Duschkabinen. Pro Tag wurden 1000 Menschen umgebracht, ihre Körper verbrannt. Der Gedenktag Auschwitz ist voller Grausamkeiten.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->25 Millionen Besucher vermeldete die Gedenkstätte. Nur fünf Prozent darunter Deutsche.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Es sollte Pflicht werden für jeden Schüler, nach Auschwitz zu fahren.</b><!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-liebe-auschwitz-ueberlebenden-6797d3b73950440a7dfb6d4c</guid>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 22:00:52 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Liebe Wahlkämpferinnen, liebe Wahlkämpfer,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-liebe-wahlkaempferinnen-liebe-wahlkaempfer-679153c34633f0765588f394</link>
      <description>bitte, bitte mehr Wahlkampf. Wir sehen Eure Wahlplakate – „Mit Sicherheit, mehr Wachstum“ (SPD). „Für ein Deutschland, auf das wir wieder stolz sein können“ (CDU).</description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[--><b>bitte, bitte mehr Wahlkampf. Wir sehen Eure Wahlplakate – „Mit Sicherheit, mehr Wachstum“ (SPD). „Für ein Deutschland, auf das wir wieder stolz sein können“ (CDU).</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Es ist bitterkalt in Deutschland und Eure Phrasen erwärmen uns nicht.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Werde ich meinen Job nächstes Jahr noch haben? Was passiert mit meiner Rente? Wer bezahlt meine Krankenkasse?</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Diese Fragen verfolgen uns im Schlaf.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Unser Staatsschiff ist ins Schlingern geraten, niemand steht am Steuer. Der Steuermann hat keine Mehrheit mehr. Gibt es Wortgefechte, gibt es Erregung, fliegen irgendwo die Fetzen, gibt es Zorn, Wut?</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Ich nehme nichts wahr. Ich sehe nur die einsamen Plakate der Phrasen. Lindner bekommt eine Torte ins Gesicht. Er bedauert, dass es Seife und keine Sahne ist.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>In vier Wochen wird gewählt. Einen Slogan für den müden Wahlkampf hätte ich: „Wählt CDU, SPD, FDP, damit ihr Jauch leichtere Fragen stellt“.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Millionär will doch jeder werden.<!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-liebe-wahlkaempferinnen-liebe-wahlkaempfer-679153c34633f0765588f394</guid>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 21:01:23 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lieber Präsident Donald Trump,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-lieber-praesident-donald-trump-678fd6bb88f1a03371cf6260</link>
      <description>Gott hat mich gerettet, um Amerika wieder groß zu machen“. Als Sie das sagten, japste ich nach Luft.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[--><b>Gott hat mich gerettet, um Amerika wieder groß zu machen“. Als Sie das sagten, japste ich nach Luft.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Erlöser Trump, Messias Trump.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Der Himmel, also Gott, hat ihm gesagt: „Ich habe Deinen Kopf ein paar Zentimeter zur Seite gelenkt, damit der Attentäter nur Dein Ohr treffen kann.“<!--]--><!--]--></p><div class="ad-info"></div><p><!--[--><!--[--><b>Wenn man so will, ist also alles Gottes Wille, was Trump von sich gibt.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Laut Dekret gibt es in Amerika nur noch Mann und Frau, keine Transmenschen mehr.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Der Golf von Mexiko heißt ab sofort Golf von Amerika.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Das Pariser Klima-Abkommen wird gekündigt, Amerika verlässt die Weltgesundheitsorganisation (WHO), die Capitolangreifer werden alle begnadigt.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Es gibt keinen Klimawandel, die Nutzung von Erdöl und Gas wird Amerika größer und reicher machen.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Am Ende seiner Rede guckte der Präsident hoch und sagte: „Wir werden unseren Sternenbanner auf dem Mars wehen lassen.“</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Es fehlte noch, dass er sagt, er könne Steine zu Brot verwandeln.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Herzlichst,</i><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Ihr Franz Josef Wagner</i><!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-lieber-praesident-donald-trump-678fd6bb88f1a03371cf6260</guid>
      <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 17:37:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Liebe Romi, Emily, Doron,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-liebe-romi-emily-doran-678e7fb8a8dfb216399788e5</link>
      <description>Wir sehen Eure Gesichter in den Händen Eurer Mütter. Doron beginnt zu weinen, ihr Körper zittert. Romi schmiegt sich wie ein Baby an ihre Mutter. Emily klammert sich an ihre Mutter, man sieht die Hand, an der zwei Finger fehlen.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<!--[--><p><!--[--><!--[--><b>Wir sehen Eure Gesichter in den Händen Eurer Mütter. Doron beginnt zu weinen, ihr Körper zittert. Romi schmiegt sich wie ein Baby an ihre Mutter. Emily klammert sich an ihre Mutter, man sieht die Hand, an der zwei Finger fehlen.</b><!--]--><!--]--></p><div class="ad-info"></div><p><!--[--><!--[-->Es sind die ersten Fotos der befreiten Geiseln. Fotos können nicht in die Seele sehen, die drei haben 471 Tage in dunklen Tunneln gelebt, ohne UV-Licht, ohne Bewegung. Ohne Vitamine, ohne Trost. <!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Nur Einsamkeit. Nur Hass, nur Dämmerlicht und die gefährlichen Männer.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Schritte, vor denen man Angst hat. Die Augen schließen, das Zahnfleisch tut weh. Das Zahnfleisch tut auch morgen noch weh und auch nächste Woche. Man wird immer kleiner. Der Gewichtsverlust ist das Schlimmste, keine Muskeln mehr.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><b>Es wird lange dauern, bis sich ihre Seelen öffnen – bis sie wieder glauben, dass es eine schöne Welt gibt. Der erste Tag ihrer Befreiung war der Tag der Umarmungen.</b><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[-->Sie leben, sie weinen, gerne möchte ich Euch zurufen: Alles wird gut.<!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Herzlichst,</i><!--]--><!--]--></p><p><!--[--><!--[--><i>Ihr Franz Josef Wagner</i><!--]--><!--]--></p><!--]-->]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/meinung-kommentare-kolumnen/post-von-wagner-liebe-romi-emily-doran-678e7fb8a8dfb216399788e5</guid>
      <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 16:42:18 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>