<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Post von Wagner</title>
    <link>https://www.bild.de/themen/personen/franz-josef-wagner/kolumne-17304844.bild.html</link>
    <description>Franz Josef Wagner ist seit 2001 Chefkolumnist im Hause Axel Springer</description>
    <managingEditor>fjwagner@bild.de (Franz Josef Wagner)</managingEditor>
    <pubDate>Thu, 11 May 2023 06:47:08 +0000</pubDate>
    <item>
      <title>Russenparty mit Schröder</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/kolumne/post-von-wagner-russenparty-mit-schroeder-83878948.bild.html</link>
      <description>Was für eine Gästeliste in der Russischen Botschaft zur „Feier des Sieges“. </description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><i>Was für eine Gästeliste in der Russischen Botschaft zur „Feier des Sieges“. </i></p><p><b>Es plauderten Egon Krenz, der letzte Staatschef der DDR, im Mauerschützenprozess zu sechs Jahren Haft verurteilt, mit den AfD-Spitzenpolitikern Gauland und Chrupalla. Und sie alle standen neben Gerhard Schröder, unserem Ex-Kanzler, sozusagen dem Ehrengast.</b></p><p>Plauderten sie nett? Worüber? Über das Wetter, während sie Kaviar und Stör aßen? Ja, die Küche in der Russischen Botschaft ist nicht schlecht. Stör und Kaviar schmecken.</p><p>Wahrscheinlich wurde auch über Putin geplaudert, der falsch dargestellt wird. Was für ein Gedankenaustausch …</p><p><b>Man muss vor Scham weinen. Unser Ex-Kanzler isst Kaviar, während Putin Menschen abschlachtet, Kinder entführt, Frauen vergewaltigen lässt. Jeder sensible Mensch riecht den Schwefel in der Botschaft – den Todesgeruch.</b></p><p><i>Gerhard Schröder ist geruchlos geworden.</i></p><p>Herzlichst,</p><p><i>Ihr Franz Josef Wagner</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/kolumne/post-von-wagner-russenparty-mit-schroeder-83878948.bild.html</guid>
      <pubDate>Thu, 11 May 2023 06:47:08 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Erdogan – vorbei oder forever</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-erdogan-vorbei-oder-forever-83865396.bild.html</link>
      <description>Die Türkei ist unser zweit-, drittliebstes Urlaubsland. Wir sonnen uns, während Journalisten in Haft sitzen, Kritiker 20 Jahre Haft kriegen. </description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Die Türkei ist unser zweit-, drittliebstes Urlaubsland. Wir sonnen uns, während Journalisten in Haft sitzen, Kritiker 20 Jahre Haft kriegen. </p><p><b>85 Millio­nen Menschen wählen am Sonntag zwischen ewiger Diktatur – und Hoffnung.</b></p><div class="ad-info"></div><p>Hoffnung, dass man nicht mit Steinen beschmissen wird, wenn man anderer Meinung ist. Hoffnung, dass das Beschimpfen aufhört: auf Minderheiten, auf Schwule, auf Andersgläubige.</p><p><b>Zum ersten Mal kann es gelingen, einen Autokraten wie Erdogan durch Wahlen abzusetzen. Noch hat Erdogan die Türken nicht zu seinen unterwürfigen Untertanen gemacht. </b></p><p>Putin hat es geschafft, mit den armen Russen. Die Türken begehren auf, die Lira ist am Ende. Inflation 50 Prozent. Und da sind die 50 000 Toten des Erdbebens, deren Überlebende kein Dach über dem Kopf haben.</p><p><b>In eine freie Türkei zu reisen wäre schön. Wo Menschen nicht im Gefängnis sitzen, weil sie gegen Erdogan sind. </b></p><p>Wo die Mimosen blühen und die Feigen schmecken.  </p><p><i>Herzlichst,</i></p><p><i>Ihr Franz Josef Wagner</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-erdogan-vorbei-oder-forever-83865396.bild.html</guid>
      <pubDate>Wed, 10 May 2023 07:34:05 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Betrifft: 9. Mai, Tag der Befreiung</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-betrifft-9-mai-tag-der-befreiung-83851366.bild.html</link>
      <description>Wenn man durch Berlin geht, dann kann man noch Fassaden mit Einschusslöchern aus dem Zweiten Weltkrieg sehen – und eine Bronzefigur einer trauernden Mutter mit gefallenem Sohn im Arm.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>Wenn man durch Berlin geht, dann kann man noch Fassaden mit Einschusslöchern aus dem Zweiten Weltkrieg sehen – und eine Bronzefigur einer trauernden Mutter mit gefallenem Sohn im Arm.</b></p><p>Rund 20 Millionen Sowjets sind im Krieg gegen Nazi-Deutschland ums Leben gekommen. 120 000 allein bei der Eroberung Berlins.</p><div class="ad-info"></div><p><b>Wir haben Russen (und anderen Völkern der Sowjetunion!) so viel zu verdanken. Die Befreiung von Auschwitz, die Rettung todgeweihter Roma und Sinti, Juden.</b></p><p>Leider ist Putin, der Herrscher über Russland, kein guter Russe mehr. Er überfällt Länder, feuert Raketen auf Krankenhäuser, Kindergärten.</p><p><b>Leider können wir die schöne Fahne Russlands nicht mehr schwenken. Sie ist blutverschmiert.</b></p><p><i>Herzlichst,</i></p><p><i>Ihr Franz Josef Wagner</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-betrifft-9-mai-tag-der-befreiung-83851366.bild.html</guid>
      <pubDate>Tue, 09 May 2023 08:39:09 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Prinz Harry, der verlorene Sohn</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-prinz-harry-der-verlorene-sohn-83837672.bild.html</link>
      <description>Wie er da hereinschlenderte zur Krönung, als würde es ihm nichts ausmachen, keine Heimat, keine Familie zu haben. Er wirkte cool. Aber auf irgendetwas schien er zu warten, deshalb verlangsamten sich seine Schritte. Aber es geschah nichts.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>Wie er da hereinschlenderte zur Krönung, als würde es ihm nichts ausmachen, keine Heimat, keine Familie zu haben. Er wirkte cool. Aber auf irgendetwas schien er zu warten, deshalb verlangsamten sich seine Schritte. Aber es geschah nichts.</b></p><p>Niemand nahm ihn an den Schultern, umarmte ihn. Weit hinten nahm er Platz. Statt zurückzukehren, entfernte er sich immer mehr. Es war, als wäre er abwesend. Ganz vorne sein Bruder: kein Blick. Sein Vater auf dem Thron: kein Blick.</p><p>Von dem König da oben stammt er ab.</p><p><b>Prinz Harry ist nicht mehr willkommen. Nach 28 Stunden und 42 Minuten auf britischem Boden verließ Prinz Harry den Bruder, den Vater, die Familie. Das gemeinsame Krönungsessen lehnte er ab.</b></p><p>Es stellt sich die Frage, was ist eine Krone gegen einen verlorenen Sohn. Armer Vater.</p><p>Herzlichst,</p><p>Ihr Franz Josef Wagner</p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-prinz-harry-der-verlorene-sohn-83837672.bild.html</guid>
      <pubDate>Sun, 07 May 2023 20:03:40 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Liebe Königin Camilla,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-liebe-koenigin-camilla-83803012.bild.html</link>
      <description>... eigentlich sind SIE das Märchen – Aschenbrödel wird Königin. Mittlere Reife, einige Zeit als Raumausstatterin gejobbt, Vater kleiner Offizier, auf dem Land groß geworden, Ställe ausgemistet. </description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>... eigentlich sind SIE das Märchen – Aschenbrödel wird Königin. Mittlere Reife, einige Zeit als Raumausstatterin gejobbt, Vater kleiner Offizier, auf dem Land groß geworden, Ställe ausgemistet. </b></p><p>Prinz Charles sah Sie auf einem Poloturnier. Ein Mädchen vom Land. Ein Mädchen, das nicht hysterisch wird, wenn eine Hummel neben ihm summt. So oder so muss es begonnen haben. </p><p><b>Da diese Liebe ins Nichts führte, wurde sie immer stärker. Sie war ein Mädchen und er ein Königssohn. Sie heiratete einen anderen, um ihn zu vergessen. Er vergaß sie nie. Es kam die Hochzeit mit Di, es kam der Tod von Di. </b></p><p><b>Das Mädchen vom Land wurde die meistgehasste Frau Englands. Sie war die Dritte in dieser kaputten Ehe. „Es wurde eng in unserer Ehe“, sagte Di.</b></p><p>Ich will die Krönungsfeierlichkeiten nicht stören. Mehr als auf King Charles, richte ich meine Augen auf Camilla.</p><p><b>Was für Wege geht Liebe? Am Ende ist man Königin.</b></p><p><i>Herzlichst, </i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-liebe-koenigin-camilla-83803012.bild.html</guid>
      <pubDate>Thu, 04 May 2023 19:49:35 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lieber Boris Palmer,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-lieber-boris-palmer-83774826.bild.html</link>
      <description>nun ist es so weit. Wir sind kein Land für Unruhestifter, Rebellen. Sie passen nicht mehr zu uns – wie schade!</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>nun ist es so weit. Wir sind kein Land für Unruhestifter, Rebellen. Sie passen nicht mehr zu uns – wie schade!</b></p><p>Einser-Abiturient, erfolgreicher Oberbürgermeister. So viele helle Seiten, Klimaschutz, Stadtentwicklung. Aber da sind Ihre dunklen Seiten. Sie reden sich um Ihr Glück.</p><p><b>Sie sprechen aus, was man in Deutschland nicht ausspricht. Sie sprechen das N-Wort aus. Das N-Wort aus Astrid Lindgrens „Pippi Langstrumpf“-Roman.</b></p><p>Es geht um Pippis Vater, der ein erfundener Südseekönig ist.</p><p>Das Buch ist 80 Jahre alt. In diese Diskussion lassen Sie sich ein vor der Uni in Frankfurt. Da stehen sogenannte Gutmenschen und provozieren Sie. </p><p><b>„Würden Sie mich N… nennen?“, fragt ein Schwarzer. Und Palmer sagt: „Ja.“</b></p><p>Das alles ist unentschuldbar.</p><p>Mit „Nazi, Nazi“ wurde Palmer niedergeschrien.</p><p>Darauf antwortet Palmer: „Nazischreie sind wie der Judenstern.“ Wer ist der Böse, wer sind die Guten?</p><p><b>Boris Palmer hat sich krankgemeldet. Ob er uns fehlen wird – dieser Rebell, der ins Fettnäpfchen trat?</b></p><p><i>Herzlichst,</i></p><p><i>Ihr Franz Josef Wagner</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-lieber-boris-palmer-83774826.bild.html</guid>
      <pubDate>Tue, 02 May 2023 20:30:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lieber Til Schweiger,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-lieber-til-schweiger-83761648.bild.html</link>
      <description>Sie sind der erfolgreichste Filmemacher Deutschlands. Guckt man in Ihr Gesicht, verrät es Spuren des Trinkens. </description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>Sie sind der erfolgreichste Filmemacher Deutschlands. Guckt man in Ihr Gesicht, verrät es Spuren des Trinkens. </b></p><p>Auf einigen Videos lallen Sie. Was hat Sie so kaputtgemacht? Der Ruhm? „Wer hart arbeitet, feiert hart“, sagten Sie einmal.</p><div class="ad-info"></div><p>Auf den Fotos sehen wir eine tragische Figur. Er soll als Imperator aufgetreten sein, schreibt der Spiegel. Sein Wohnwagen wurde als Todesstern bezeichnet. </p><p><b>Er soll Mitarbeiter beschimpft und geschlagen haben, Männer und Frauen obszön beleidigt haben.</b></p><p>Warum gebärdet sich ein Mensch so? Manche sagen, es sei die Kreativität. Es heißt, Ideen seien glühende Asche, die nur Windstöße wiederbeleben können. </p><p><b>Für mich ist Til Schweiger einer, der das Beste wollte und ein A...loch wurde.</b></p><p>Als Engel wäre Til Schweiger nicht Til Schweiger geworden. Ich hoffe, dass alles gut ausgeht.</p><p>Manta Manta, wir fahren weiter.</p><p><i>Herzlichst,</i></p><p><i>Ihr Franz Josef Wagner</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-lieber-til-schweiger-83761648.bild.html</guid>
      <pubDate>Tue, 02 May 2023 07:10:36 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Betrifft: Bürgermeister-Wahl</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-betrifft-buergermeister-wahl-83720962.bild.html</link>
      <description>Man könnte auch lachen – jaa, dit is Berlin. Irrsinnig komisch. Nix kriegen sie hin. Flughafen, Hertha und eine Bürgermeister-Wahl.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Man könnte auch lachen – jaa, dit is Berlin.<i> </i>Irrsinnig komisch. Nix kriegen sie hin. Flughafen, Hertha und eine Bürgermeister-Wahl.</p><p><b>Aber so irrsinnig komisch finde ich es nicht. </b></p><p>Es ist traurig und menschlich lümmelhaft. Da wurde absichtlich Kai Wegner, der zukünftige Bürgermeister, beschädigt. Da haben SPD und der Wahlsieger CDU einen Koalitionsvertrag geschlossen und als es zur Wahl ging, kamen die unsichtbaren Messerwerfer. </p><p>Die Neider, die Wahlverlierer, die nicht verlieren können.</p><p><b>Erster Wahlgang: neun Stimmen fehlen. Zweiter Wahlgang: eine Stimme fehlt. Endlich der dritte Wahlgang. Wegner wird Bürgermeister. </b></p><p>Er nimmt Platz, wo Willy Brandt und von Weizsäcker saßen. Die Bürgermeister-Wahl hat das Amt beschädigt, die Würde ist weg, der Mythos.</p><p>Ja, man könnte auch lachen, wenn es nicht so irrsinnig traurig wäre.</p><p><i>Herzlichst,</i></p><p><i>Ihr Franz Josef Wagner</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-betrifft-buergermeister-wahl-83720962.bild.html</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Apr 2023 11:10:08 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lieber Uli Hoeneß</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-lieber-uli-hoeness-83708060.bild.html</link>
      <description>da tauchen Sie plötzlich beim Training der Bayern auf – ballen die Faust. Für mich ist das kein Bild eines Seelentrösters. Es sind Bilder eines Mannes, der vor seinem einstürzenden Haus steht, der verzweifelt ist, dass sein Haus eine Ruine wird. Sein Lebenswerk.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>da tauchen Sie plötzlich beim Training der Bayern auf – ballen die Faust. Für mich ist das kein Bild eines Seelentrösters. Es sind Bilder eines Mannes, der vor seinem einstürzenden Haus steht, der verzweifelt ist, dass sein Haus eine Ruine wird. Sein Lebenswerk.</p><p><b>Alles erreichte Uli Hoeneß mit dem FC Bayern. Siege, Pokale, Triumphe. Der FC Bayern war die Sonne seines Lebens. Hoeneß war Europameister, Weltmeister.</b></p><p>Alle persönlichen Schicksalsschläge hat er überstanden. Der Flugzeugabsturz 1983, den er als Alleiniger überlebt hat. Die dreieinhalb Jahre Gefängnis wegen Steuerbetrug. Uli Hoeneß ist 71, zwei Kinder, vier Enkelkinder.</p><p><b>Eigentlich tut mir Uli Hoeneß leid, wie er die Faust ballt und auf dem Trainingsplatz mit dem Trainer Tuchel redet.</b></p><p>Ich glaube übrigens nicht, dass sie über Fußball reden. Es wird ein Gespräch über das Überleben gewesen sein.</p><p><i>Herzlichst,</i></p><p><i>Ihr Franz Josef Wagner</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-lieber-uli-hoeness-83708060.bild.html</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Apr 2023 06:53:40 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lieber Joe Chialo,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-lieber-joe-chialo-83677722.bild.html</link>
      <description>... Sie waren Türsteher, gelernter Fräser (Handwerksberuf), Sänger einer Metal-Band.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><i>... Sie waren Türsteher, gelernter Fräser (Handwerksberuf), Sänger einer Metal-Band.</i></p><p><b>Jetzt werden Sie Senator für Kultur in Berlin.</b></p><p>Wenn ich nicht wüsste, dass Sie der Sohn einer Diplomatenfamilie aus Tansania wären und in Bonn geboren sind, dann würde ich sagen: Sie sind der geborene Berliner. </p><p>Sie sehen verdammt gut aus, sind mehrsprachig. Sie sind nicht Hochkultur, Sie sind der Typ, der in Clubs geht. Kultur ist da, wo das Leben ist. Dieses Leben sind nicht nur die Museen und die Symphoniker. Kultur findet in den Eckkneipen statt, in kleinen Theatern.</p><p><b>Da ist auch das alte Hansa-Studio, es liegt ein paar Meter weit entfernt von der Mauer. Da komponierte David Bowie „Heroes“.</b></p><p>Es war 1977, „Heroes“ handelt von zwei Liebenden jenseits und diesseits der Mauer. Das alles ist Kultur in dieser Stadt.</p><p><b>Ein Türsteher, ein Sänger übernimmt nun das Kulturreferat. David Bowie würde es freuen.</b></p><p><i>Herzlichst, </i></p><p><i>Ihr Franz Josef Wagner</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-lieber-joe-chialo-83677722.bild.html</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 19:59:42 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>