<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Post von Wagner</title>
    <link>https://www.bild.de/themen/personen/franz-josef-wagner/kolumne-17304844.bild.html</link>
    <description>Franz Josef Wagner ist seit 2001 Chefkolumnist im Hause Axel Springer</description>
    <managingEditor>fjwagner@bild.de (Franz Josef Wagner)</managingEditor>
    <pubDate>Fri, 30 Sep 2022 07:54:16 +0000</pubDate>
    <item>
      <title>Liebe mutige iranische Frauenen</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-liebe-mutige-iranische-frauen-81477894.bild.html</link>
      <description>Ihr schneidet Euch die Haare ab, Ihr demonstriert, werdet niedergeschossen, Ihr schreit: „Nieder mit den Mullahs.“</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>Ihr schneidet Euch die Haare ab, Ihr demonstriert, werdet niedergeschossen, Ihr schreit: „Nieder mit den Mullahs.“</b></p><p>Leider hat die Welt andere Sorgen. Putin, Öl, kalter, warmer Winter.</p><p><b>Leider gibt es nicht die Schlagzeilen, die Ihr iranischen Frauen verdient. Mutigere Frauen hat es wohl noch nie gegeben.</b></p><p>Da ist das Symbol. Haare abschneiden ist ein Zeichen der Trauer. Haare werden im Orient auf das Grab Verstorbener gelegt. Die Frauen im Iran schneiden ihre Haare ab und legen sie auf das Grab von Mahsa Amini, der 22-Jährigen, die von der Sittenpolizei totgeprügelt wurde, weil sie ihr Haar nicht richtig bedeckt hatte.</p><p><b>Aber es sind nicht nur die Haare, die Frauen im Iran demonstrieren für ihre Rechte, Händchen halten zu dürfen, einen Pass zu bekommen, sich scheiden lassen zu können, glücklichere Menschen zu sein. Ich hoffe, es gibt nicht noch mehr Tote.</b></p><p><i>Herzlichst,</i></p><p><i>Ihr Franz Josef Wagner</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-liebe-mutige-iranische-frauen-81477894.bild.html</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Sep 2022 07:54:16 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Betrifft: Ostsee-Thriller</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-betrifft-ostsee-thriller-81467116.bild.html</link>
      <description>Nur Fische beobachteten, wer zu ihnen 90 Meter tief hinuntertauchte, an den Rohren hantierte, Sprengstoff anbrachte.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Nur Fische beobachteten, wer zu ihnen 90 Meter tief hinuntertauchte, an den Rohren hantierte, Sprengstoff anbrachte.</p><p><b>Taucher atmen durch Masken und Fische reden nicht, sollten sie überlebt haben. Wir haben nur Informationsschnipsel und riesige Lecks an den Pipelines.</b></p><p>Was würde ein James Bond jetzt tun? Er würde als Erstes die Boote suchen, von wo aus die Kampfschwimmer sprangen. Unter welcher Flagge fuhren sie? Vielleicht geriete er auf eine Luxusjacht eines Oligarchen oder eines Mafiabosses – ganz sicher geriete er in die Arme einer Blondine.</p><p><b>James Bond kann unsere Welt nicht mehr retten. Wer hat etwas davon, dass die Pipelines kaputt sind, wer verdient daran? Wer will uns Angst machen? Angst nämlich, was ist als Nächstes dran. Vergiften sie als Nächstes unser Wasser? Jemand will uns Angst machen. Die Fische in der Ostsee könnten uns erzählen, leider sind sie stumm.</b></p><p><i>Herzlichst,</i></p><p><i>Ihr Franz Josef Wagner</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-betrifft-ostsee-thriller-81467116.bild.html</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Sep 2022 07:18:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Liebe Raumsonde „DART“,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/politik-inland/post-von-wagner-liebe-raumsonde-dart-81455608.bild.html</link>
      <description>für mich bist du der größte Held der Menschheit, du hast einen Asteroiden gerammt, damit uns das Schicksal der Dinosaurier erspart bleibt.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>für mich bist du der größte Held der Menschheit, du hast einen Asteroiden gerammt, damit uns das Schicksal der Dinosaurier erspart bleibt.</p><p>Vor 66 Millionen Jahren, die Dinosaurier lagen fett und dick friedlich in der Sonne, krachte ein zehn Kilometer riesiger Meteorit auf die Erde. Ein Feuersturm brach aus. Danach wurde es eiskalt. Die Atmosphäre verdunkelte sich durch den Rauch, die Sonne schien nicht mehr auf die Erde. Alles starb. Die Pflanzen, die Fische, die Vögel. Die gewaltigen Herrscher der Welt, die Dinosaurier, manche waren zehn Tonnen schwer. Seitdem gibt es diese Urangst.</p><p><b>Wir sind keine Dinosaurier mehr, wir können uns wehren. Die Dinosaurier hatten keine NASA und keinen Physikunterricht. Sie waren wehrlos.</b></p><p>66 Millionen Jahre sind wir Menschen weiter. Wir sind bereit, gegen die fliegenden Ungeheuer im Weltall zu kämpfen. Raumsonde DART hat den Asteroiden angegriffen. Es soll festgestellt werden, ob wir die Angriffe aus dem Weltall umlenken können. Mit der Raumsonde DART greift der Mensch zum ersten Mal in das Weltall ein.</p><p><b>Zum ersten Mal versucht ein Mensch einen Himmelskörper zu bewegen. Nicht Gott bewegt die Himmelskörper, wir Menschen können sie aus der Bahn brechen. Was für eine Menschheitsgeschichte erleben wir gerade.</b></p><p><i>Herzlichst,</i></p><p><i>Ihr Franz Josef Wagner</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/politik-inland/post-von-wagner-liebe-raumsonde-dart-81455608.bild.html</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Sep 2022 06:26:17 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Liebe Giorgia Meloni,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-liebe-giorgia-meloni-81444522.bild.html</link>
      <description>Sie werden die erste weibliche Ministerpräsidentin in Italien werden.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Sie werden die erste weibliche Ministerpräsidentin in Italien werden.</p><p><b>Manche halten Sie für die gefährlichste Frau Europas. Sie sind Chefin einer postfaschistischen Partei, die Mussolini verehrt.</b></p><p>Was für ein Mensch ist Giorgia Meloni? Sie ist ohne Vater aufgewachsen. Ihr Vater war Kommunist und er verließ seine Familie, als Giorgia drei war. Sie hat mit ihrem Vater bis zu seinem Tod nie wieder gesprochen. Ein Kerl, der seine Frau und seine Kinder unversorgt zurücklässt, ist ein Scheißkerl. </p><p>Als Giorgia Meloni vier Jahre alt war, vergaß sie, eine Kerze auszublasen, und die ganze Wohnung brannte ab. Ihre Mutter, ihre Schwester standen auf der Straße. Nach dem Abitur kellnerte Giorgia Meloni, arbeitete in einer Bar. Sie hörte den Betrunkenen zu. Ihre Mutter schrieb 150 Liebesromane, um ihre Töchter zu ernähren.</p><p><b>Aus alldem kam Giorgia Meloni heraus. Wie manche sagen, die gefährlichste Frau Europas.</b></p><p><i>Herzlichst</i></p><p><i>Ihr Franz Josef Wagner</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-liebe-giorgia-meloni-81444522.bild.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Sep 2022 07:46:24 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lieber Hansi Flick,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-lieber-hansi-flick-81433732.bild.html</link>
      <description>Mit dieser Nationalelf wollen Sie nach Katar fahren. Ich habe noch nie so eine ideenlose, tempolose, interessenlose deutsche Mannschaft gesehen.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Mit dieser Nationalelf wollen Sie nach Katar fahren. Ich habe noch nie so eine ideenlose, tempolose, interessenlose deutsche Mannschaft gesehen.</p><p>Was lähmt unsere deutsche Mannschaft? Ich denke, es ist Katar. Da ist die Kapitänsbinde, die nicht die Farben des Regenbogens tragen darf. Da sind die 6000 toten Arbeitssklaven, die gestorben sind beim Aufbau der Stadien. Da sind Küsse zwischen zwei Menschen als Strafe verboten, wer homosexuell ist, sieht sich im Gefängnis.</p><p>In diesem Land werden wir Fußball spielen. Der Kanzler war gerade da. Er hat über Gas verhandelt. Katar hat das größte Gasvorkommen der Welt.</p><p>In dieser Welt wird Hansi Flick Fußball spielen. Es ist eine nicht vollkommene Welt. Sie ist ein dürrer, runzliger, rissiger Apfel. Hansi Flick, machen Sie das Beste draus.</p><p>Herzlichst</p><p>Ihr Franz Josef Wagner</p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-lieber-hansi-flick-81433732.bild.html</guid>
      <pubDate>Sun, 25 Sep 2022 19:32:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Russlands neue Helden</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-russlands-neue-helden-81396468.bild.html</link>
      <description>Polizei patrouilliert durch die Städte, eine Flut von Lügen entströmt den Lautsprechern. Keiner wagt zu sagen, was er denkt.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Polizei patrouilliert durch die Städte, eine Flut von Lügen entströmt den Lautsprechern. Keiner wagt zu sagen, was er denkt.</p><p><b>Doch, einige wagen es – Künstler, Sänger, Tänzer. Da ist die Primaballerina Olga Smirnowa, die nicht mehr für Putin tanzt. Da sind die Schauspielerin Tschulpan Chamatowa und die Sängerin Alla Pugatschowa– alles Superstars in Russland.</b></p><p>Wie muss man sich das in Deutschland vorstellen? Es ist, als ob sich Lindenberg, Jauch und Helene Fischer gegen den Staat erheben. Da gärt etwas in Russland. Irgendwas Helles ist da im dunklen Russland. Sind es nur Sternschnuppen oder können Künstler die Welt verändern? Es gibt Lieder und Texte, die die Welt verändert haben. Da ist Joan Baez’ Lied „We Shall Overcome“.</p><p><b>In einer Diktatur die Stimme zu erheben, bedeutet zehn Jahre Haft. Die Showstars sind alle aus Russland geflohen, weil sie Nein zu Putins Krieg sagen. Ihr Nein macht Hoffnung. Keine Show mehr für Putin.</b></p><p><i>Herzlichst, </i></p><p><i>Ihr Franz Josef Wagner</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-russlands-neue-helden-81396468.bild.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Sep 2022 20:00:10 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lieber Wintermantel,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-lieber-wintermantel-81386450.bild.html</link>
      <description>wir haben den 21. September und gestern war mir zum ersten Mal kalt. Es war gegen 8 Uhr morgens, als ich mir Zeitungen holte. Eine bleiche Sonne schien, die nicht wärmte. Es waren sechs Grad. Ich war im Pullover und fror.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>wir haben den 21. September und gestern war mir zum ersten Mal kalt. Es war gegen 8 Uhr morgens, als ich mir Zeitungen holte. Eine bleiche Sonne schien, die nicht wärmte. Es waren sechs Grad. Ich war im Pullover und fror.</b></p><p>Nach diesem Sommer war es ein Schock – ich bin es nicht gewöhnt zu frieren. Meine Hände waren nicht eiskalt, dennoch rieb ich sie.</p><p><b>Wenn ich schon friere bei sechs Grad, wie friere ich bei minus sechs Grad? Im November, im Dezember.</b></p><p>Im Sommer war ich ein Held. Wenn Putin uns das Gas abschaltet, dann ziehe ich zwei Pullover über. In diesem unglaublich schönen Sommer war der Winter so weit weg. Gestern spürte ich zum ersten Mal die Kraft des Winters. Es ist etwas Unfreundliches. Er peitscht uns den Wind ins Gesicht. Man beginnt, mit den Zähnen zu klappern.</p><p><b>Was ich sagen will, ist: Die schöne Sommerzeit ist vorbei, die harte Zeit beginnt. Es wird kälter.</b></p><p><i>Herzlichst, </i></p><p><i>Ihr Franz Josef Wagner</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-lieber-wintermantel-81386450.bild.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Sep 2022 20:05:42 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Liebe vier Milliarden Menschen,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-liebe-vier-milliarden-menschen-81375906.bild.html</link>
      <description>mehr als die Hälfte der Menschheit auf unserem Planeten hat die Trauerfeierlichkeiten der Queen geguckt. </description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>mehr als die Hälfte der Menschheit auf unserem Planeten hat die Trauerfeierlichkeiten der Queen geguckt. </b></p><p>Zurzeit sind wir 7,9 Milliarden Menschen auf der Erde.</p><p>Seit es die Menschen gibt, hat es in der Weltgeschichte so etwas noch nicht gegeben. Ein gemeinsames Trauern von einem Ende der Welt zum anderen, getrennt von Weltmeeren fallen die Tränen.</p><p>Vier Milliarden Menschen, Menschen in Slums, wo der Fernseher wackelt mit den Bildern aus der Westminster Abbey. Was alle Menschen berührt, ist das Glück und der Tod. </p><p><b>Es ist das gemeinsame Schicksal, gegen den Tod helfen keine Kronen, Juwelen, kein Zepter. Dieses gemeinsame Schicksal hat die Milliarden Menschen zusammengeführt. </b></p><p>In all der Trauer will ich ein anderes Weltereignis erwähnen, das für mich größer war als alles auf der Welt. 1969 betrat Neil Armstrong den Mond. Es schalteten damals 600 Millionen Menschen den Fernseher ein.</p><p><b>Der Held des Jahrhunderts ist für mich Neil Armstrong, die Queen seine Schwester.</b></p><p><i>Herzlichst,</i></p><p><i>Ihr Franz Josef Wagner</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-liebe-vier-milliarden-menschen-81375906.bild.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Sep 2022 07:20:26 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Queen Trauerfeier</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-queen-trauerfeier-81364826.bild.html</link>
      <description>Sie wird die Nummer eins sein auf der Bestsellerliste des Todes. Vor John F. Kennedy und Lady Di. Mit Bestseller meine ich die Einschaltquoten.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Sie wird die Nummer eins sein auf der Bestsellerliste des Todes. Vor John F. Kennedy und Lady Di. Mit Bestseller meine ich die Einschaltquoten.</p><p>Vier Milliarden werden zuschauen. Wie die Millionen anstehen vor dem Sarg. Einfach nur schauen, starren, in der Nähe sein, als warteten sie auf etwas.</p><p>Aus aller Welt kamen die Könige und Kaiser. So viele Menschen sterben täglich. Keiner weint um sie. So viele Menschen werden in der Erde verscharrt.</p><p>In der Ukraine liegen gefesselte Menschen in Gräbern.</p><p>Die Queen war eine tolle Frau, aber ich weine um die Leichen in der Ukraine.</p><p>Herzlichst,</p><p>Ihr Franz Josef Wagner</p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-queen-trauerfeier-81364826.bild.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Sep 2022 20:11:49 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lieber King Charles III,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-lieber-king-charles-iii-81336752.bild.html</link>
      <description>am besten hören Sie auf zu gähnen, zu husten, sich am Ohr zu kratzen, sich mit den Händen durchs Haar zu fahren. Alles, was Sie jetzt tun, wird analysiert, hinterfragt.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>am besten hören Sie auf zu gähnen, zu husten, sich am Ohr zu kratzen, sich mit den Händen durchs Haar zu fahren. Alles, was Sie jetzt tun, wird analysiert, hinterfragt.</b></p><p>Da war die Szene, als Sie ausgeflippt sind, als Ihr Schreibgerät, ein Füller, nicht funktionierte. „Ich hasse es“, sagten Sie, als die Tinte an Ihren Fingern klebte. </p><p>Sie waren außer sich, angewidert.</p><p>Ein paar Tage zuvor bei der Proklamation wedelten Sie Angestellte weg von Ihrem Pult, als wären sie Motten. Sie machten es mit dem Handrücken. </p><p><b>Der Handrücken bedeutet, ich will nichts mit euch zu tun haben. Die Innenseite der Hand bedeutet Nähe.</b></p><p>Wie gesagt, am besten hören Sie auf zu gähnen, zu husten. Gegen Ihre Mutter haben Sie keine Chance.</p><p><i>Herzlichst,</i></p><p><i>Ihr Franz Josef Wagner</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-lieber-king-charles-iii-81336752.bild.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Sep 2022 08:26:05 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>