<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Post von Wagner</title>
    <link>https://www.bild.de/themen/personen/franz-josef-wagner/kolumne-17304844.bild.html</link>
    <description>Franz Josef Wagner ist seit 2001 Chefkolumnist im Hause Axel Springer</description>
    <managingEditor>fjwagner@bild.de (Franz Josef Wagner)</managingEditor>
    <pubDate>Fri, 14 Oct 2022 07:21:47 +0000</pubDate>
    <item>
      <title>Liebe Greta Thunberg,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-liebe-greta-thunberg-81614582.bild.html</link>
      <description>wir kennen Sie als Mädchen, das in den Schulstreik trat. Sie hockten vor dem schwedischen Parlament und hielten das Schild hoch: „Skolstreijk för Klimate“.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>wir kennen Sie als Mädchen, das in den Schulstreik trat. Sie hockten vor dem schwedischen Parlament und hielten das Schild hoch: „Skolstreijk för Klimate“.</b></p><p>Sie wurden eine Ikone. Die Uno, der Papst, alle hörten Ihnen zu. Damals waren Sie fünfzehn, heute sind Sie neunzehn, eine junge Frau. Sie leben in einer WG.</p><p>Als die Interviewerin Maischberger Sie nach der Energiekrise fragte, antworteten Sie: „Das Ausschalten der Atomkraftwerke wäre ein Fehler.“ Kohle sei das Schlimmste für die Umwelt.</p><p><b>Was für ein Aufschrei erfolgte? Die Ikone der grünen Bewegung ist für Atomkraft.</b></p><p>Als Mädchen war Ihr Lächeln wie gelähmt. Wie schön, dass Sie als 19-Jährige frei lächeln. Sie außergewöhnliche Frau haben die Begabung, die Wahrheit zu sagen. Als Mädchen, als Frau.</p><p><i>Herzlichst</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-liebe-greta-thunberg-81614582.bild.html</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Oct 2022 07:21:47 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lieber Alfons Schuhbeck,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-lieber-alfons-schuhbeck-81603512.bild.html</link>
      <description>auch in Ihren Restaurants gab es das, Lichter, die ganz langsam verlöschen. So ähnlich war es jetzt vor dem Landgericht München I, als Sie zugaben, ein Dieb zu sein. Ihr großes Leben erlosch. Ich frage mich, wie man so blöd sein kann. </description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>auch in Ihren Restaurants gab es das, Lichter, die ganz langsam verlöschen. So ähnlich war es jetzt vor dem Landgericht München I, als Sie zugaben, ein Dieb zu sein. Ihr großes Leben erlosch. Ich frage mich, wie man so blöd sein kann. </b></p><p>Meisterkoch – und nachts greift man in die Kasse. Es ist so traurig mitzuerleben, wie sich ein Mensch auflöst, verblasst, verschwindet.</p><p>War sein Lachen, sein freundliches Wesen auch eine Lüge? Niemand weiß, wer dieser Superheld war. Heulte er hinter seinem Lachen. Oder war er nur buchhalterisch dumm. Es gibt Mathematiker, die sich kein Butterbrot schmieren können.</p><p><b>Ist Schuhbeck ein Dummkopf-Genie?</b></p><p>Schuhbeck kochte nie falsch, aber alles andere war falsch in seinem Leben. Er sagte, dass er kein Luxusleben führte, keine Laster habe.</p><p><b>Wie so ein Leben kaputtgeht, müssen Seelenforscher vor dem Urteil erfragen.</b></p><p><i>Herzlichst,</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-lieber-alfons-schuhbeck-81603512.bild.html</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Oct 2022 19:58:07 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lieber Pullover-Schäuble,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-lieber-pullover-schaeuble-81593364.bild.html</link>
      <description>der moderne Mensch trägt Thermo-Unterwäsche, er braucht keine zwei Pullover übereinander.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>der moderne Mensch trägt Thermo-Unterwäsche, er braucht keine zwei Pullover übereinander.</b></p><p>Was der moderne Mensch braucht, ist seelische Wärme. Die Seele friert zurzeit. Nicht die Füße.</p><p>Da ist diese Kommission. Da sind so viele hochgestellte Persönlichkeiten, Professor*innen, Parlamente – ich kenn mich nicht mehr aus.</p><p><b>Ja, wir sehen den Feuerball, die Raketen, die auf Kiew fallen. </b></p><p>Zivilisten sterben auf dem Weg zur Arbeit. Sie gehen die Straße entlang und plötzlich trifft sie die Rakete.</p><p>Zurück zu Deutschland. Der Altbundestagspräsident Schäuble rät uns, ein paar Kerzen, Streichhölzer und eine Taschenlampe zu Hause zu haben und zwei Pullover anzuziehen.</p><p><b>Das ist mir zu wenig. Wir müssen schon mehr tun, um gegebenenfalls nicht mehr zu frieren.</b></p><p><i>Herzlichst,</i></p><p><i>Ihr Franz Josef Wagner</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-lieber-pullover-schaeuble-81593364.bild.html</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Oct 2022 07:17:38 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lieber Christian Lindner,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-lieber-christian-lindner-81580010.bild.html</link>
      <description>warum ist Ihr Typ nicht mehr gefragt? Eine Wahl nach der anderen verlieren Sie – Schleswig-Holstein, NRW, Niedersachsen.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>warum ist Ihr Typ nicht mehr gefragt? Eine Wahl nach der anderen verlieren Sie – Schleswig-Holstein, NRW, Niedersachsen.</b></p><p>Warum können Sie nicht mehr gewinnen? </p><p>Ich glaube, dass sich das Männerbild in Deutschland verändert hat. Sie sind Porschefahrer, haben eine Rennfahrer-Lizenz, einen Jagdschein, einen Angelschein.</p><p>Ihre schönste Beschäftigung, sagten Sie, sei, mit der Hand Ihren Porsche zu waschen.</p><p><b>Die Wähler wählen einen anderen Mann. Er heißt Robert Habeck, er ist ein Philosoph, ein Welterklärer. Er ist so ganz anders als Christian Lindner. </b></p><p>Er brettert nicht mit Autos durch die Gegend. Er denkt nach. Er ist ein ganz anderer Mann als Christian Lindner. Ich habe Angst, dass die Ampel platzt. </p><p>Zu verschieden sind die Menschen in der Ampel.</p><p><i>Herzlichst,</i></p><p><i>Ihr Franz Josef Wagner</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-lieber-christian-lindner-81580010.bild.html</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Oct 2022 08:19:59 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lieber Anthony Modeste,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-lieber-anthony-modeste-81568730.bild.html</link>
      <description>was für eine Geschichte, wie soll man sie erzählen. Da ist die Geschichte des Stürmers Modeste, der von einem Meter Entfernung nicht ins Tor trifft und für alle Zeiten der größte Depp ist, den es im Fußball gibt.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>was für eine Geschichte, wie soll man sie erzählen. Da ist die Geschichte des Stürmers Modeste, der von einem Meter Entfernung nicht ins Tor trifft und für alle Zeiten der größte Depp ist, den es im Fußball gibt.</b></p><p>Sie sind beim deutschen Klassiko. Bayern gegen Dortmund. 81 000 Zuschauer. Weltweit viele Millionen. Und da sehen wir Anthony Modeste, er hat frei vor dem Tor in die Luft geschlagen, Neuer saß schon am Boden.</p><p><b>Alle waren sicher, dass Modeste keiner für Dortmund ist, die ganzen Wochen vorher gab es schon Häme über ihn.</b></p><p>Doch dann erleben wir plötzlich einen anderen Modeste. Diesen 34-jährigen, alternden Spieler, der kein Schrott sein will. Als er eingewechselt wurde, spielte er ohne Furcht. </p><p>Es war ihm egal, ob er geliebt oder nicht geliebt wird. Es war ihm egal, ob er lächerlich ist.</p><p><b>Er spielte ohne Furcht. Sein Kopfballtor war genial.</b></p><p>Was für eine schöne Metapher für unser Leben. Wir können aus Fröschen Prinzen werden.</p><p><i>Herzlichst,</i></p><p><i>Ihr Franz Josef Wagner</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-lieber-anthony-modeste-81568730.bild.html</guid>
      <pubDate>Sun, 09 Oct 2022 18:36:40 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Goldener Oktober</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-goldener-oktober-81541428.bild.html</link>
      <description>Ich kann nichts dafür, bester Laune zu sein. Es ist das schöne Wetter, es ist ein Himmelsgeschenk. Wir alle sitzen draußen und vergessen Putin und all den Mist. </description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><i>Ich kann nichts dafür, bester Laune zu sein. Es ist das schöne Wetter, es ist ein Himmelsgeschenk. Wir alle sitzen draußen und vergessen Putin und all den Mist. </i></p><p><b>Der Wind fummelt durch die rotgelben Blätter, die Sonne scheint in meinen Espresso. Es ist, als würden die Bäume wieder blühen. Manche tragen nur</b></p><p>T-Shirts. Der Himmel ist blau. Kein Wölkchen, kein Raketchen. Nur die schöne Sonne. 17 bis 20 Grad. Nur ein leichter Pullover und unsere Sorgen sind weg.</p><p><b>Der Schauer verfliegt in der Spätsommerluft. Die Gräuelbilder, die wir im Fernsehen sehen, verschwinden.</b></p><p><i>Es ist schön, in der Sonne zu sitzen.</i></p><p>Wenn ich es bedenke, ist die Sonne unser einziger Freund. Putin wird es einmal nicht mehr geben. Aber die Sonne wird immer scheinen.</p><p><b>So wie jetzt in diesem herrlichen Oktober.</b></p><p>Herzlichst,</p><p><i>Ihr Franz Josef Wagner</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-goldener-oktober-81541428.bild.html</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Oct 2022 07:14:54 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lieber Alfons Schuhbeck,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-lieber-alfons-schuhbeck-81530944.bild.html</link>
      <description>was meinen Magen betrifft, habe ich Ihnen immer vertraut. Ich hätte gebratene Bienen gegessen und süßsaure Schlangen. </description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>was meinen Magen betrifft, habe ich Ihnen immer vertraut. Ich hätte gebratene Bienen gegessen und süßsaure Schlangen. </p><p><b>Mein Lieblingskoch steht wegen Steuerbetrug seit gestern vor Gericht. Er steht nicht vor Gericht, weil er sich versalzen hat und jemand gestorben wäre. Er hat die Steuer betrogen. So wie ich Schuhbeck kenne, weiß er nicht, was Steuer ist. </b></p><p>Er lebt mit seiner Zunge. Er schnuppert Gewürzen nach. Er verzückt unsere Mägen. Er hat die Beatles bekocht, die Queen, Frau Merkel, Charlie Chaplin, die Bayern – und auch mich. Es hat uns allen gut geschmeckt. </p><p><b>Schuhbeck ist 73. Abgemagert erschien er auf der Anklagebank. Die Justiz kennt nur Gefängniskost. Steuerbetrug ist ein scharfes Gewürz. Schuhbeck isst Graubrot und eine Scheibe Wurst hinter Gittern. </b></p><p>Was für ein Ende für einen Starkoch! Mir tut der Magen weh.</p><p><i>Herzlichst,</i></p><p><i>Ihr Franz Josef Wagner</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-lieber-alfons-schuhbeck-81530944.bild.html</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Oct 2022 08:02:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lieber Elon Musk,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-lieber-elon-musk-81520000.bild.html</link>
      <description>Sie sind wirklich ein van Gogh-Mensch, das Malergenie, das sich sein Ohr abschnitt. Genie und Wahnsinn.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><i>Sie sind wirklich ein van Gogh-Mensch, das Malergenie, das sich sein Ohr abschnitt. Genie und Wahnsinn.</i></p><p><b>Der Philosoph Schopenhauer schrieb: „Das Genie wohnt nur eine Etage höher als der Wahnsinn.“</b></p><p>Sie haben einen IQ von 155. Einstein 160. Ab 130 gehört man zu den Hochbegabten. Sie sind mit 284 Milliarden Dollar der reichste Mensch der Welt. Sie haben zehn Kinder mit drei Frauen. Als junger Mann hatten Sie eine Glatze, heute haben Sie volles Haar. </p><p>Sie revolutionierten das Auto mit Teslas, schickten eigene Raketen in den Weltraum, mit dem Ziel, den Mars zu erobern. Vor wenigen Tagen stellten Sie einen Roboter vor, eine Art posthumanen Menschen. Einen Nachmenschen.</p><p><b>Ich liebe den kreativen, das Genie Elon Musk. Vor dem verrückten Elon Musk habe ich Angst. Er lacht mir zu viel. Mit seiner neuen kreativen Aktion hat er sich das Ohr abgeschnitten, er fordert die Kapitulation der Ukraine. Ihr Kampf sei sinnlos.</b></p><p><i>Was ist sinnlos? Ist der Kampf um Freiheit sinnlos? Das Leiden der Mütter und Kinder sinnlos? Sinnlos ist es, der reichste Mensch zu sein.</i></p><p>Herzlichst,</p><p>Ihr Franz Josef Wagner</p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-lieber-elon-musk-81520000.bild.html</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Oct 2022 07:37:59 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Liebe mutige iranische Frauenen</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-liebe-mutige-iranische-frauen-81477894.bild.html</link>
      <description>Ihr schneidet Euch die Haare ab, Ihr demonstriert, werdet niedergeschossen, Ihr schreit: „Nieder mit den Mullahs.“</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>Ihr schneidet Euch die Haare ab, Ihr demonstriert, werdet niedergeschossen, Ihr schreit: „Nieder mit den Mullahs.“</b></p><p>Leider hat die Welt andere Sorgen. Putin, Öl, kalter, warmer Winter.</p><p><b>Leider gibt es nicht die Schlagzeilen, die Ihr iranischen Frauen verdient. Mutigere Frauen hat es wohl noch nie gegeben.</b></p><p>Da ist das Symbol. Haare abschneiden ist ein Zeichen der Trauer. Haare werden im Orient auf das Grab Verstorbener gelegt. Die Frauen im Iran schneiden ihre Haare ab und legen sie auf das Grab von Mahsa Amini, der 22-Jährigen, die von der Sittenpolizei totgeprügelt wurde, weil sie ihr Haar nicht richtig bedeckt hatte.</p><p><b>Aber es sind nicht nur die Haare, die Frauen im Iran demonstrieren für ihre Rechte, Händchen halten zu dürfen, einen Pass zu bekommen, sich scheiden lassen zu können, glücklichere Menschen zu sein. Ich hoffe, es gibt nicht noch mehr Tote.</b></p><p><i>Herzlichst,</i></p><p><i>Ihr Franz Josef Wagner</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-liebe-mutige-iranische-frauen-81477894.bild.html</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Sep 2022 07:54:16 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Betrifft: Ostsee-Thriller</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-betrifft-ostsee-thriller-81467116.bild.html</link>
      <description>Nur Fische beobachteten, wer zu ihnen 90 Meter tief hinuntertauchte, an den Rohren hantierte, Sprengstoff anbrachte.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Nur Fische beobachteten, wer zu ihnen 90 Meter tief hinuntertauchte, an den Rohren hantierte, Sprengstoff anbrachte.</p><p><b>Taucher atmen durch Masken und Fische reden nicht, sollten sie überlebt haben. Wir haben nur Informationsschnipsel und riesige Lecks an den Pipelines.</b></p><p>Was würde ein James Bond jetzt tun? Er würde als Erstes die Boote suchen, von wo aus die Kampfschwimmer sprangen. Unter welcher Flagge fuhren sie? Vielleicht geriete er auf eine Luxusjacht eines Oligarchen oder eines Mafiabosses – ganz sicher geriete er in die Arme einer Blondine.</p><p><b>James Bond kann unsere Welt nicht mehr retten. Wer hat etwas davon, dass die Pipelines kaputt sind, wer verdient daran? Wer will uns Angst machen? Angst nämlich, was ist als Nächstes dran. Vergiften sie als Nächstes unser Wasser? Jemand will uns Angst machen. Die Fische in der Ostsee könnten uns erzählen, leider sind sie stumm.</b></p><p><i>Herzlichst,</i></p><p><i>Ihr Franz Josef Wagner</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-betrifft-ostsee-thriller-81467116.bild.html</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Sep 2022 07:18:04 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>