<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Post von Wagner</title>
    <link>https://www.bild.de/themen/personen/franz-josef-wagner/kolumne-17304844.bild.html</link>
    <description>Franz Josef Wagner ist seit 2001 Chefkolumnist im Hause Axel Springer</description>
    <managingEditor>fjwagner@bild.de (Franz Josef Wagner)</managingEditor>
    <pubDate>Sun, 09 Oct 2022 18:36:40 +0000</pubDate>
    <item>
      <title>Lieber Anthony Modeste,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-lieber-anthony-modeste-81568730.bild.html</link>
      <description>was für eine Geschichte, wie soll man sie erzählen. Da ist die Geschichte des Stürmers Modeste, der von einem Meter Entfernung nicht ins Tor trifft und für alle Zeiten der größte Depp ist, den es im Fußball gibt.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>was für eine Geschichte, wie soll man sie erzählen. Da ist die Geschichte des Stürmers Modeste, der von einem Meter Entfernung nicht ins Tor trifft und für alle Zeiten der größte Depp ist, den es im Fußball gibt.</b></p><p>Sie sind beim deutschen Klassiko. Bayern gegen Dortmund. 81 000 Zuschauer. Weltweit viele Millionen. Und da sehen wir Anthony Modeste, er hat frei vor dem Tor in die Luft geschlagen, Neuer saß schon am Boden.</p><p><b>Alle waren sicher, dass Modeste keiner für Dortmund ist, die ganzen Wochen vorher gab es schon Häme über ihn.</b></p><p>Doch dann erleben wir plötzlich einen anderen Modeste. Diesen 34-jährigen, alternden Spieler, der kein Schrott sein will. Als er eingewechselt wurde, spielte er ohne Furcht. </p><p>Es war ihm egal, ob er geliebt oder nicht geliebt wird. Es war ihm egal, ob er lächerlich ist.</p><p><b>Er spielte ohne Furcht. Sein Kopfballtor war genial.</b></p><p>Was für eine schöne Metapher für unser Leben. Wir können aus Fröschen Prinzen werden.</p><p><i>Herzlichst,</i></p><p><i>Ihr Franz Josef Wagner</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-lieber-anthony-modeste-81568730.bild.html</guid>
      <pubDate>Sun, 09 Oct 2022 18:36:40 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Goldener Oktober</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-goldener-oktober-81541428.bild.html</link>
      <description>Ich kann nichts dafür, bester Laune zu sein. Es ist das schöne Wetter, es ist ein Himmelsgeschenk. Wir alle sitzen draußen und vergessen Putin und all den Mist. </description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><i>Ich kann nichts dafür, bester Laune zu sein. Es ist das schöne Wetter, es ist ein Himmelsgeschenk. Wir alle sitzen draußen und vergessen Putin und all den Mist. </i></p><p><b>Der Wind fummelt durch die rotgelben Blätter, die Sonne scheint in meinen Espresso. Es ist, als würden die Bäume wieder blühen. Manche tragen nur</b></p><p>T-Shirts. Der Himmel ist blau. Kein Wölkchen, kein Raketchen. Nur die schöne Sonne. 17 bis 20 Grad. Nur ein leichter Pullover und unsere Sorgen sind weg.</p><p><b>Der Schauer verfliegt in der Spätsommerluft. Die Gräuelbilder, die wir im Fernsehen sehen, verschwinden.</b></p><p><i>Es ist schön, in der Sonne zu sitzen.</i></p><p>Wenn ich es bedenke, ist die Sonne unser einziger Freund. Putin wird es einmal nicht mehr geben. Aber die Sonne wird immer scheinen.</p><p><b>So wie jetzt in diesem herrlichen Oktober.</b></p><p>Herzlichst,</p><p><i>Ihr Franz Josef Wagner</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-goldener-oktober-81541428.bild.html</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Oct 2022 07:14:54 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lieber Alfons Schuhbeck,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-lieber-alfons-schuhbeck-81530944.bild.html</link>
      <description>was meinen Magen betrifft, habe ich Ihnen immer vertraut. Ich hätte gebratene Bienen gegessen und süßsaure Schlangen. </description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>was meinen Magen betrifft, habe ich Ihnen immer vertraut. Ich hätte gebratene Bienen gegessen und süßsaure Schlangen. </p><p><b>Mein Lieblingskoch steht wegen Steuerbetrug seit gestern vor Gericht. Er steht nicht vor Gericht, weil er sich versalzen hat und jemand gestorben wäre. Er hat die Steuer betrogen. So wie ich Schuhbeck kenne, weiß er nicht, was Steuer ist. </b></p><p>Er lebt mit seiner Zunge. Er schnuppert Gewürzen nach. Er verzückt unsere Mägen. Er hat die Beatles bekocht, die Queen, Frau Merkel, Charlie Chaplin, die Bayern – und auch mich. Es hat uns allen gut geschmeckt. </p><p><b>Schuhbeck ist 73. Abgemagert erschien er auf der Anklagebank. Die Justiz kennt nur Gefängniskost. Steuerbetrug ist ein scharfes Gewürz. Schuhbeck isst Graubrot und eine Scheibe Wurst hinter Gittern. </b></p><p>Was für ein Ende für einen Starkoch! Mir tut der Magen weh.</p><p><i>Herzlichst,</i></p><p><i>Ihr Franz Josef Wagner</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-lieber-alfons-schuhbeck-81530944.bild.html</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Oct 2022 08:02:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lieber Elon Musk,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-lieber-elon-musk-81520000.bild.html</link>
      <description>Sie sind wirklich ein van Gogh-Mensch, das Malergenie, das sich sein Ohr abschnitt. Genie und Wahnsinn.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><i>Sie sind wirklich ein van Gogh-Mensch, das Malergenie, das sich sein Ohr abschnitt. Genie und Wahnsinn.</i></p><p><b>Der Philosoph Schopenhauer schrieb: „Das Genie wohnt nur eine Etage höher als der Wahnsinn.“</b></p><p>Sie haben einen IQ von 155. Einstein 160. Ab 130 gehört man zu den Hochbegabten. Sie sind mit 284 Milliarden Dollar der reichste Mensch der Welt. Sie haben zehn Kinder mit drei Frauen. Als junger Mann hatten Sie eine Glatze, heute haben Sie volles Haar. </p><p>Sie revolutionierten das Auto mit Teslas, schickten eigene Raketen in den Weltraum, mit dem Ziel, den Mars zu erobern. Vor wenigen Tagen stellten Sie einen Roboter vor, eine Art posthumanen Menschen. Einen Nachmenschen.</p><p><b>Ich liebe den kreativen, das Genie Elon Musk. Vor dem verrückten Elon Musk habe ich Angst. Er lacht mir zu viel. Mit seiner neuen kreativen Aktion hat er sich das Ohr abgeschnitten, er fordert die Kapitulation der Ukraine. Ihr Kampf sei sinnlos.</b></p><p><i>Was ist sinnlos? Ist der Kampf um Freiheit sinnlos? Das Leiden der Mütter und Kinder sinnlos? Sinnlos ist es, der reichste Mensch zu sein.</i></p><p>Herzlichst,</p><p>Ihr Franz Josef Wagner</p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-lieber-elon-musk-81520000.bild.html</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Oct 2022 07:37:59 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Liebe mutige iranische Frauenen</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-liebe-mutige-iranische-frauen-81477894.bild.html</link>
      <description>Ihr schneidet Euch die Haare ab, Ihr demonstriert, werdet niedergeschossen, Ihr schreit: „Nieder mit den Mullahs.“</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>Ihr schneidet Euch die Haare ab, Ihr demonstriert, werdet niedergeschossen, Ihr schreit: „Nieder mit den Mullahs.“</b></p><p>Leider hat die Welt andere Sorgen. Putin, Öl, kalter, warmer Winter.</p><p><b>Leider gibt es nicht die Schlagzeilen, die Ihr iranischen Frauen verdient. Mutigere Frauen hat es wohl noch nie gegeben.</b></p><p>Da ist das Symbol. Haare abschneiden ist ein Zeichen der Trauer. Haare werden im Orient auf das Grab Verstorbener gelegt. Die Frauen im Iran schneiden ihre Haare ab und legen sie auf das Grab von Mahsa Amini, der 22-Jährigen, die von der Sittenpolizei totgeprügelt wurde, weil sie ihr Haar nicht richtig bedeckt hatte.</p><p><b>Aber es sind nicht nur die Haare, die Frauen im Iran demonstrieren für ihre Rechte, Händchen halten zu dürfen, einen Pass zu bekommen, sich scheiden lassen zu können, glücklichere Menschen zu sein. Ich hoffe, es gibt nicht noch mehr Tote.</b></p><p><i>Herzlichst,</i></p><p><i>Ihr Franz Josef Wagner</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-liebe-mutige-iranische-frauen-81477894.bild.html</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Sep 2022 07:54:16 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Betrifft: Ostsee-Thriller</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-betrifft-ostsee-thriller-81467116.bild.html</link>
      <description>Nur Fische beobachteten, wer zu ihnen 90 Meter tief hinuntertauchte, an den Rohren hantierte, Sprengstoff anbrachte.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Nur Fische beobachteten, wer zu ihnen 90 Meter tief hinuntertauchte, an den Rohren hantierte, Sprengstoff anbrachte.</p><p><b>Taucher atmen durch Masken und Fische reden nicht, sollten sie überlebt haben. Wir haben nur Informationsschnipsel und riesige Lecks an den Pipelines.</b></p><p>Was würde ein James Bond jetzt tun? Er würde als Erstes die Boote suchen, von wo aus die Kampfschwimmer sprangen. Unter welcher Flagge fuhren sie? Vielleicht geriete er auf eine Luxusjacht eines Oligarchen oder eines Mafiabosses – ganz sicher geriete er in die Arme einer Blondine.</p><p><b>James Bond kann unsere Welt nicht mehr retten. Wer hat etwas davon, dass die Pipelines kaputt sind, wer verdient daran? Wer will uns Angst machen? Angst nämlich, was ist als Nächstes dran. Vergiften sie als Nächstes unser Wasser? Jemand will uns Angst machen. Die Fische in der Ostsee könnten uns erzählen, leider sind sie stumm.</b></p><p><i>Herzlichst,</i></p><p><i>Ihr Franz Josef Wagner</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-betrifft-ostsee-thriller-81467116.bild.html</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Sep 2022 07:18:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Liebe Raumsonde „DART“,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/politik-inland/post-von-wagner-liebe-raumsonde-dart-81455608.bild.html</link>
      <description>für mich bist du der größte Held der Menschheit, du hast einen Asteroiden gerammt, damit uns das Schicksal der Dinosaurier erspart bleibt.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>für mich bist du der größte Held der Menschheit, du hast einen Asteroiden gerammt, damit uns das Schicksal der Dinosaurier erspart bleibt.</p><p>Vor 66 Millionen Jahren, die Dinosaurier lagen fett und dick friedlich in der Sonne, krachte ein zehn Kilometer riesiger Meteorit auf die Erde. Ein Feuersturm brach aus. Danach wurde es eiskalt. Die Atmosphäre verdunkelte sich durch den Rauch, die Sonne schien nicht mehr auf die Erde. Alles starb. Die Pflanzen, die Fische, die Vögel. Die gewaltigen Herrscher der Welt, die Dinosaurier, manche waren zehn Tonnen schwer. Seitdem gibt es diese Urangst.</p><p><b>Wir sind keine Dinosaurier mehr, wir können uns wehren. Die Dinosaurier hatten keine NASA und keinen Physikunterricht. Sie waren wehrlos.</b></p><p>66 Millionen Jahre sind wir Menschen weiter. Wir sind bereit, gegen die fliegenden Ungeheuer im Weltall zu kämpfen. Raumsonde DART hat den Asteroiden angegriffen. Es soll festgestellt werden, ob wir die Angriffe aus dem Weltall umlenken können. Mit der Raumsonde DART greift der Mensch zum ersten Mal in das Weltall ein.</p><p><b>Zum ersten Mal versucht ein Mensch einen Himmelskörper zu bewegen. Nicht Gott bewegt die Himmelskörper, wir Menschen können sie aus der Bahn brechen. Was für eine Menschheitsgeschichte erleben wir gerade.</b></p><p><i>Herzlichst,</i></p><p><i>Ihr Franz Josef Wagner</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/politik-inland/post-von-wagner-liebe-raumsonde-dart-81455608.bild.html</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Sep 2022 06:26:17 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Liebe Giorgia Meloni,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-liebe-giorgia-meloni-81444522.bild.html</link>
      <description>Sie werden die erste weibliche Ministerpräsidentin in Italien werden.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Sie werden die erste weibliche Ministerpräsidentin in Italien werden.</p><p><b>Manche halten Sie für die gefährlichste Frau Europas. Sie sind Chefin einer postfaschistischen Partei, die Mussolini verehrt.</b></p><p>Was für ein Mensch ist Giorgia Meloni? Sie ist ohne Vater aufgewachsen. Ihr Vater war Kommunist und er verließ seine Familie, als Giorgia drei war. Sie hat mit ihrem Vater bis zu seinem Tod nie wieder gesprochen. Ein Kerl, der seine Frau und seine Kinder unversorgt zurücklässt, ist ein Scheißkerl. </p><p>Als Giorgia Meloni vier Jahre alt war, vergaß sie, eine Kerze auszublasen, und die ganze Wohnung brannte ab. Ihre Mutter, ihre Schwester standen auf der Straße. Nach dem Abitur kellnerte Giorgia Meloni, arbeitete in einer Bar. Sie hörte den Betrunkenen zu. Ihre Mutter schrieb 150 Liebesromane, um ihre Töchter zu ernähren.</p><p><b>Aus alldem kam Giorgia Meloni heraus. Wie manche sagen, die gefährlichste Frau Europas.</b></p><p><i>Herzlichst</i></p><p><i>Ihr Franz Josef Wagner</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-liebe-giorgia-meloni-81444522.bild.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Sep 2022 07:46:24 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lieber Hansi Flick,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-lieber-hansi-flick-81433732.bild.html</link>
      <description>Mit dieser Nationalelf wollen Sie nach Katar fahren. Ich habe noch nie so eine ideenlose, tempolose, interessenlose deutsche Mannschaft gesehen.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Mit dieser Nationalelf wollen Sie nach Katar fahren. Ich habe noch nie so eine ideenlose, tempolose, interessenlose deutsche Mannschaft gesehen.</p><p>Was lähmt unsere deutsche Mannschaft? Ich denke, es ist Katar. Da ist die Kapitänsbinde, die nicht die Farben des Regenbogens tragen darf. Da sind die 6000 toten Arbeitssklaven, die gestorben sind beim Aufbau der Stadien. Da sind Küsse zwischen zwei Menschen als Strafe verboten, wer homosexuell ist, sieht sich im Gefängnis.</p><p>In diesem Land werden wir Fußball spielen. Der Kanzler war gerade da. Er hat über Gas verhandelt. Katar hat das größte Gasvorkommen der Welt.</p><p>In dieser Welt wird Hansi Flick Fußball spielen. Es ist eine nicht vollkommene Welt. Sie ist ein dürrer, runzliger, rissiger Apfel. Hansi Flick, machen Sie das Beste draus.</p><p>Herzlichst</p><p>Ihr Franz Josef Wagner</p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-lieber-hansi-flick-81433732.bild.html</guid>
      <pubDate>Sun, 25 Sep 2022 19:32:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Russlands neue Helden</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-russlands-neue-helden-81396468.bild.html</link>
      <description>Polizei patrouilliert durch die Städte, eine Flut von Lügen entströmt den Lautsprechern. Keiner wagt zu sagen, was er denkt.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Polizei patrouilliert durch die Städte, eine Flut von Lügen entströmt den Lautsprechern. Keiner wagt zu sagen, was er denkt.</p><p><b>Doch, einige wagen es – Künstler, Sänger, Tänzer. Da ist die Primaballerina Olga Smirnowa, die nicht mehr für Putin tanzt. Da sind die Schauspielerin Tschulpan Chamatowa und die Sängerin Alla Pugatschowa– alles Superstars in Russland.</b></p><p>Wie muss man sich das in Deutschland vorstellen? Es ist, als ob sich Lindenberg, Jauch und Helene Fischer gegen den Staat erheben. Da gärt etwas in Russland. Irgendwas Helles ist da im dunklen Russland. Sind es nur Sternschnuppen oder können Künstler die Welt verändern? Es gibt Lieder und Texte, die die Welt verändert haben. Da ist Joan Baez’ Lied „We Shall Overcome“.</p><p><b>In einer Diktatur die Stimme zu erheben, bedeutet zehn Jahre Haft. Die Showstars sind alle aus Russland geflohen, weil sie Nein zu Putins Krieg sagen. Ihr Nein macht Hoffnung. Keine Show mehr für Putin.</b></p><p><i>Herzlichst, </i></p><p><i>Ihr Franz Josef Wagner</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-russlands-neue-helden-81396468.bild.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Sep 2022 20:00:10 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>