<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Post von Wagner</title>
    <link>https://www.bild.de/themen/personen/franz-josef-wagner/kolumne-17304844.bild.html</link>
    <description>Franz Josef Wagner ist seit 2001 Chefkolumnist im Hause Axel Springer</description>
    <managingEditor>fjwagner@bild.de (Franz Josef Wagner)</managingEditor>
    <pubDate>Fri, 23 Jun 2023 07:44:05 +0000</pubDate>
    <item>
      <title>Der Preis des Abenteurers</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-der-preis-des-abenteurers-84430940.bild.html</link>
      <description>Sie kannten ihn, den Preis des Abenteuers – es könnte der Tod sein.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><i>Sie kannten ihn, den Preis des Abenteuers – es könnte der Tod sein.</i></p><p><b>Die fünf Verschollenen im Atlantik unterschrieben den Tauchvertrag, dass sie die Risiken in Kauf nehmen.</b></p><p>Was sind das für Menschen, die ihr Leben aufs Spiel setzen? Warum reicht ihnen unser ziviles Leben nicht? Warum leben sie nicht sorglos und glücklich? Was ist so schlimm an einem glücklichen Leben?</p><p>Das ist einfach gesagt: Das ist den Abenteurern zu langweilig. Sie glauben, dass das glückliche Leben nur in der Nähe des Todes ist. Wo der Mensch kämpft, wo das echte Leben ist. Es werden da Glücksgefühle ausgeschüttet, der Adrenalinspiegel steigt hoch.</p><p><b>Es gab großartige Abenteurer. Columbus, James Cook, Alexander von Humboldt. Das waren Forscher.</b></p><p>Die Verschollenen im Mini-U-Boot sind keine Forscher. Sie suchten nach dem Kick. Sie wollten mehr erleben als andere, als wir.</p><p><b>Sie begannen zu zittern vor Kälte, es wurde ihnen schwindelig, sie konnten ihre Hände nicht mehr bewegen, nicht mehr richtig denken. Was für ein Preis des Abenteuers.</b></p><p><i>Herzlichst,</i></p><p><i>Ihr Franz Josef Wagner</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-der-preis-des-abenteurers-84430940.bild.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jun 2023 07:44:05 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Voss-Tecklenburg soll Flick-Nachfolgerin werden</title>
      <link>https://www.bild.de/sport/fussball/nationalmannschaft/martina-voss-tecklenburg-soll-flick-nachfolgerin-werden-post-von-wagner-84417156.bild.html</link>
      <description>Für Hansi Flick läuten die Totenglocken.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>Für Hansi Flick läuten die Totenglocken.</b></p><p>Alle sehnen sich nach Jürgen Klopp, der aus der Begräbnisstätte wieder eine Hochzeit macht. Es wird leider ein Traum bleiben. Klopp ist zu sehr in Liverpool verliebt.</p><p><b>Wen haben wir noch?</b></p><p><b>Und jetzt erklären Sie mich nicht für verrückt. Wir haben da eine Frau. Ihr Name ist Martina Voss-Tecklenburg.</b></p><p>Sie ist Trainerin unserer Frauen-Nationalmannschaft. Die alle Welt begeistert. Als Spielerin war sie viermal Europameisterin, Vize-Weltmeisterin. Ich kann mir vorstellen, dass sie unsere kaputten Männer trainiert. Sie ist hart und liebenswert. Sie ist manchmal Mann und manchmal Frau.</p><p>Eine Frau als Bundestrainerin der Fußball-Männer ist zurzeit nicht vorstellbar. Aber in meinen Träumen schon.</p><p><i>Herzlichst,
Ihr Franz Josef Wagner</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/sport/fussball/nationalmannschaft/martina-voss-tecklenburg-soll-flick-nachfolgerin-werden-post-von-wagner-84417156.bild.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jun 2023 20:58:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Titanic, das 2. Schicksal</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-titanic-das-2-schicksal-84402828.bild.html</link>
      <description>Inmitten einer elementaren Urwelt – in fast 4000 Meter Tiefe – sitzen fünf Menschen in einem kleinen U-Boot und zählen die Stunden, Minuten, Sekunden, die ihnen noch bleiben. </description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>Inmitten einer elementaren Urwelt – in fast 4000 Meter Tiefe – sitzen fünf Menschen in einem kleinen U-Boot und zählen die Stunden, Minuten, Sekunden, die ihnen noch bleiben. </b></p><p>Für 96 Stunden haben sie Sauerstoff. Mehr als die Hälfte haben sie jetzt schon verbraucht.</p><p>Was sind das für Menschen, deren Ende so nah ist?</p><p>Es sind Abenteurer, Millionäre. 230 000 Euro zahlten sie, um hinunterzutauchen, das Wrack der „Titanic“ zu sehen. Die „Titanic“ ist in drei Teile zerbrochen. Um das Wrack sind noch Schuhe zu sehen und ungeöffnete Champagnerflaschen. </p><p><b>1500 Menschen ertranken. Von den Menschen ist nichts mehr vorhanden, bis auf Schmuckstücke, die das Meer nicht aufgefressen hat. </b></p><p>Es ist stockdunkel da unten. In dem kleinen U-Boot gibt es nur ein Fenster. Was wollten die Abenteurer da sehen?</p><p>Es gab viele Musiker auf der untergehenden „Titanic“. Sie spielten, während das Schiff versank: „­Nearer my God to thee“ auf Deutsch: „Näher mein Gott zu dir“.</p><p>Ich hoffe, dass die fünf im U-Boot gerettet werden. Und dass Gott ihnen hilft.</p><p><i>Herzlichst,</i></p><p><i>Ihr Franz Josef Wagner</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-titanic-das-2-schicksal-84402828.bild.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jun 2023 18:04:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lieber Vize-Kanzler Habeck,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-lieber-vize-kanzler-habeck-84389546.bild.html</link>
      <description>so kraftlos habe ich noch keinen Politiker erlebt. In gekrümmter Haltung saßen Sie vor Anne Will, die Sie ausgepustet hat wie einen verblühten Löwenzahnstengel.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>so kraftlos habe ich noch keinen Politiker erlebt. In gekrümmter Haltung saßen Sie vor Anne Will, die Sie ausgepustet hat wie einen verblühten Löwenzahnstengel.</b></p><p>Es war mir extrem unangenehm, denn Robert Habeck ist unser Vize-Kanzler.</p><p>Er redete und redete und verkümmerte immer mehr. Jede neue Frage ließ ihn nach einer neuen Zuflucht suchen. Am Ende sagte er, er sei auch unzufrieden mit der Bundesregierung.</p><p><b>Am schlimmsten aber war seine Körpersprache. Schultern gesenkt, die früher flinken Augen müde. Es war der Anblick eines Erschöpften. Sein Kinn auf die Knöchel der gefalteten Hände gesetzt.</b></p><p>Darf ein Mensch erschöpft sein? Ja, natürlich.</p><p>Darf er es als Vize-Kanzler zeigen? Nein.</p><p><i>Herzlichst,</i></p><p><i>Ihr Franz Josef Wagner</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-lieber-vize-kanzler-habeck-84389546.bild.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jun 2023 18:39:23 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Liebe Special Olympics,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-liebe-special-olympics-84378062.bild.html</link>
      <description>das Ergreifendste war, als eine Läuferin mit der Olympiaflamme sich verlief. Alle jubelten, niemand buhte. „Lasst die Augen der Blinden in den Regenbogen schauen“, schrieb ein Dichter und so ließen die 50 000 Zuschauer im Berliner Olympiastadion die geistig beeinträchtigte Läuferin zu ihrem Glück laufen. Sie verlief sich und pflückte dennoch ihre Sterne ab.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>das Ergreifendste war, als eine Läuferin mit der Olympiaflamme sich verlief. Alle jubelten, niemand buhte. „Lasst die Augen der Blinden in den Regenbogen schauen“, schrieb ein Dichter und so ließen die 50 000 Zuschauer im Berliner Olympiastadion die geistig beeinträchtigte Läuferin zu ihrem Glück laufen. Sie verlief sich und pflückte dennoch ihre Sterne ab.</p><p></p><p>7000 Athleten, Athletinnen mit geistiger Behinderung aus 190 Ländern treten gegeneinander an. Falsch. Sie treten miteinander an. Sie golfen, sie spielen Basketball, Fußball, Tennis. Sie schwimmen. Sie zeigen uns, dass sie unter demselben Himmel leben, dieselben Sterne sehen, denselben Mond.</p><p>Mit den Special Olympics treten sie heraus aus der Dunkelheit. Was für wunderbare Kämpfer.</p><p></p><p><i>Herzlichst,</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-liebe-special-olympics-84378062.bild.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jun 2023 06:41:15 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Betrifft: Todesschiff</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-betrifft-todesschiff-84348942.bild.html</link>
      <description>Es gibt Fotos von der Küstenwache, als er losfuhr. Ein 30 Meter langer verrosteter Fischkutter, heillos überfrachtet mit 700 bis 1000 Flüchtlingen.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><i>Es gibt Fotos von der Küstenwache, als er losfuhr. Ein 30 Meter langer verrosteter Fischkutter, heillos überfrachtet mit 700 bis 1000 Flüchtlingen.</i></p><p><b>Nicht das Mittelmeer ist ihr Mörder, die Schlepper sind es, der Kapitän. Ihr letztes Geld gaben die Flüchtlinge, um auf den Schlepper zu kommen. </b></p><p>Es bricht einem das Herz, wenn man denkt, dass sie vielleicht glücklich waren auf dem Kutter. Endlich würden sie nach Europa kommen. Sie hatten die mörderische Sahara hinter sich, sie waren Flüchtlinge aus Syrien, Afghanistan, Pakistan. Wenn die Sonne unterging, wären sie vielleicht schon in Italien.</p><p>Das Glück vor Augen starben sie. Der Kutter hatte Motorschaden. Der Kutter blieb stehen, die Menschen bekamen Angst, Panik brach aus, der Kutter kenterte. Im Zwischendeck befanden sich die Frauen mit Kindern, sie schafften es nicht, ins Meer zu springen. </p><p>104 Überlebende wurden gerettet. Diese vielen Toten, die hinunter ins Meer sanken, deren Herz vielleicht so glücklich war.</p><p><b>Wir weinen um sie. Aber weinen hilft nicht. Wir müssen die Schlepper der Todesschiffe hinter Gitter bringen. Sie sind die Mörder.</b></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-betrifft-todesschiff-84348942.bild.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Jun 2023 08:05:52 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Liebes Ei, liebe Henne</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-liebes-ei-liebe-henne-84335152.bild.html</link>
      <description>Liebes Ei, liebe Henne,</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Liebes Ei, liebe Henne,</p><p>unsere Welt ist ärmer geworden – an Rätseln. Das Rätsel, wer zuerst da war – das Ei oder die Henne – scheint gelöst. Vogeltierhafte Wesen vor 100 Millionen Jahren waren lebendgebärende Wesen gewesen. Folglich war eine Art Henne zuerst da.</p><div class="ad-info"></div><p>Ich mag unsere Welt nicht. Die kein Rätsel mehr hat. Sie ist eine Welt ohne Fantasie. Wir haben die höchsten Gebirge bezwungen, jeden Ozean besiegt. Das Unentdeckte fasziniert. Ei oder Henne. Es ist dasselbe Rätsel, wie die Frage: Gab es einen ersten Menschen? Wenn es ihn gab, dann müsste er ohne Vater und Mutter geboren sein. Es gibt Urschriften, die behaupten, dass die ersten Menschen ohne Nabel geboren sind.</p><p>Was ich sagen will? Rätsel sind wunderbar. Lösbare Rätsel sind banal. Wenn wir Rätsel lösen wollen, sagte Goethe: „Wenden wir uns an Gott.“</p><p><i>Herzlichst,</i></p><p><i>Ihr Franz Josef Wagner</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-liebes-ei-liebe-henne-84335152.bild.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jun 2023 06:25:19 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lieber Hansi Flick,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-lieber-hansi-flick-84319402.bild.html</link>
      <description>es fällt mir schwer, einem netten Mann wie Ihnen zu sagen: Sie sind ein ausgedörrter Brunnen, Sie geben kein Wasser mehr.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><i>es fällt mir schwer, einem netten Mann wie Ihnen zu sagen: Sie sind ein ausgedörrter Brunnen, Sie geben kein Wasser mehr.</i></p><p>Das  war so armselig – aber schlimmer noch: Sie verlieren die Liebe der Zuschauer. Sie haben nach dem Vorrunden-Aus bei der WM in Katar die Mannschaft nicht weitergebracht. Unsere Nationalmannschaft wirkt wie ein lustloser Haufen. TV-Zuschauer schalteten auf ein anderes Programm.</p><p><b>Die Nationalelf war einmal der Herzschlag Deutschlands. Es war einmal unser Himmel.</b></p><p>Warum spielen wir wie die 3. Liga, schauen wir uns die Tore an, die die Ukraine schoss.</p><p>Was ist da los in unserer Nationalelf? Ist es, weil Sie Hansi heißen und kein Hans sind? Ist es, weil Sie so nett sind? Der Fußballhimmel in Deutschland ist aschgrau geworden, niemand glaubt, dass Sie ihn hellblau machen können.</p><p><b>Und nun muss ich es sagen, diesem netten Mann: Treten Sie zurück. Sie sind der falsche Mann.</b></p><p><i>Herzlichst,</i></p><p><i>Ihr Franz Josef Wagner</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-lieber-hansi-flick-84319402.bild.html</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Jun 2023 20:00:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Liebe wütende Politiker,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-liebe-wuetende-politiker-84306170.bild.html</link>
      <description>„Ihr habt’s wohl den Arsch offen da oben“, brüllte Hubert Aiwanger, stellvertretender Ministerpräsident Bayerns, gegen die Ampel. Auf derselben Veranstaltung wurde Söder ausgebuht. „Hau ab, hau ab.“ Söder schrie zurück: „Haut’s selber ab.“ </description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>„Ihr habt’s wohl den Arsch offen da oben“, brüllte Hubert Aiwanger, stellvertretender Ministerpräsident Bayerns, gegen die Ampel. Auf derselben Veranstaltung wurde Söder ausgebuht. „Hau ab, hau ab.“ Söder schrie zurück: „Haut’s selber ab.“ </p><p><b>Eine Woche zuvor beim SPD-Europagipfel schrien Protestanten: „Kriegstreiber Scholz.“ Scholz schrie zurück: „Wenn ihr irgendein Verständnis in euren Hirnen habt ...“ </b></p><p>Die Frage ist, dürfen/sollen unsere Politiker zurückschreien. Natürlich dürfen sie. Mit sachbezogenen, reflektierenden Argumenten erreichen sie die Menschen nicht mehr. </p><p><b>Ihre Sprache muss hart werden. Bolzen statt scholzen. Scholzen ist so eine Art Wischiwaschi. Bolzen ist hart. Anders gesagt: Klartext reden.</b></p><p>Deutschland braucht die Auseinandersetzung der klaren Worte.</p><p><i>Herzlichst,</i></p><p><i>Ihr Franz Josef Wagner</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-liebe-wuetende-politiker-84306170.bild.html</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Jun 2023 06:41:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Liebe gerettete Kinder</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-liebe-gerettete-kinder-84292268.bild.html</link>
      <description>Liebe gerettete Kinder,</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Liebe gerettete Kinder,</p><p>unsere Welt braucht Wunder. Wunder heißt Hoffnung. 40 Tage wart ihr im Dschungel verschollen. Lebend wurdet ihr gefunden. Das Wunder, das unsere Welt braucht, ist, dass es ein Happy End gibt. Ihr seid das Wunder.</p><p>Von Insekten zerstochen, dehydriert, eure Füßchen aufgequollen, bis auf die Knochen abgemagert, habt ihr überlebt. Was hält ein Mensch aus, was Kinder? Da ist das Geschrei der Tiere im Dschungel, es gibt fliegende Schlangen, giftige Frösche, Tapire, auch Pumas. Vom Tau der Pflanzen lecken sie Wasser, essen Ameisen.</p><p>Es heißt, dass die Kinder überlebt haben, weil sie indigener Abstammung sind. Dschungelkinder sind. Dschungelkinder wissen, welche Pflanze giftig ist.</p><p>Die Geschichte der vier Geschwister rührt einen zu Tränen. Sie haben das Baby mit. Ein Baby im Dschungel. Sie versorgen es.</p><p>Das alles ist ein Wunder. Ein Wunder ist, wenn eine Geschichte gut ausgeht. Wir brauchen mehr Wunder.</p><p><i>Herzlichst,</i></p><p><i>Ihr Franz Josef Wagner</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-liebe-gerettete-kinder-84292268.bild.html</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Jun 2023 07:22:26 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>