<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Post von Wagner</title>
    <link>https://www.bild.de/themen/personen/franz-josef-wagner/kolumne-17304844.bild.html</link>
    <description>Franz Josef Wagner ist seit 2001 Chefkolumnist im Hause Axel Springer</description>
    <managingEditor>fjwagner@bild.de (Franz Josef Wagner)</managingEditor>
    <pubDate>Tue, 18 Apr 2023 20:00:41 +0000</pubDate>
    <item>
      <title>Betrifft: Wunder</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-betrifft-wunder-83607390.bild.html</link>
      <description>Wenn der FC Bayern heute Abend Manchester City mit 4:0 besiegt, dann wird das Ergebnis Verwunderung und Erstaunen auslösen. Man wird von einem Wunder sprechen – vom Eingreifen einer Gottheit oder einer anderen metaphysischen Kraft.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Wenn der FC Bayern heute Abend Manchester City mit 4:0 besiegt, dann wird das Ergebnis Verwunderung und Erstaunen auslösen. Man wird von einem Wunder sprechen – vom Eingreifen einer Gottheit oder einer anderen metaphysischen Kraft.</p><p><b>Ich glaube nicht an Wunder. Ich glaube an die Kraft der Verlierer, weil sie nichts zu verlieren haben. Verlierer können frei spielen, sich im Spielen vergessen, sich mitreißen lassen vom Jubel, von gelungenen Aktionen.</b></p><p>In diesem Match hat der vermeintliche Sieger alles zu verlieren. Er wird unsicher. Der Totgesagte kann nur gewinnen.</p><p><b>Das ist die Chance des Verlierers. Das wäre das Wunder. Eine Mannschaft reißt sich selber mit. Ja, wo ist der Stachel, der Tod.</b></p><p>Eine Mannschaft will nicht sterben.</p><p><b>Heute Abend werden wir erleben, ob aus Verlierern Helden werden.</b></p><p><i>Herzlichst</i></p><p><i>Ihr Franz Josef Wagner</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-betrifft-wunder-83607390.bild.html</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Apr 2023 20:00:41 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sehr, sehr geehrte Frau Merkel,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-sehr-sehr-geehrte-frau-merkel-83592972.bild.html</link>
      <description>Was jetzt noch fehlt, sind Straßen, die nach Ihnen benannt werden, Denkmäler, die in Parks aufgestellt werden. Heute haben Sie den höchsten Orden Deutschlands erhalten, Angela, die Große.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>Was jetzt noch fehlt, sind Straßen, die nach Ihnen benannt werden, Denkmäler, die in Parks aufgestellt werden. Heute haben Sie den höchsten Orden Deutschlands erhalten, Angela, die Große.</b></p><p>Wenn der Orden für Ihr skandalfreies Leben steht, Ihre Bürgernähe, Ihr Zur-Miete-Wohnen und Urlaube, die sich jeder leisten kann – ja dann ist der Orden okay. Sie haben nie Ihre Macht missbraucht. Sie sonnten sich nie auf Jachten. Sie gingen im Supermarkt einkaufen, wie jeder Bürger. Aber ist man deswegen schon Angela, die Große?</p><p><b>Als „Große“ bezeichnen wir in der Geschichte Ghandi, Kennedy, Churchill, Adenauer, de Gaulle und den Kanzler der Einheit, Helmut Kohl. Sie wirken noch Jahrzehnte durch ihre Größe. Wer groß ist, bleibt auch Jahrhunderte groß. In der Wissenschaft Einstein, Newton, in der Kunst Picasso, van Gogh.</b></p><p>Angela, die Große – für mich kam der Orden zu früh. In Geschichtsbüchern werden wir in 100 Jahren lesen, ob sie groß war. Oder eine Fußnote.</p><p><i>Herzlichst</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-sehr-sehr-geehrte-frau-merkel-83592972.bild.html</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Apr 2023 07:50:09 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Gnade für die Killer-Bärin?</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-gnade-fuer-die-killer-baerin-83580260.bild.html</link>
      <description>Der Schießbefehl wurde zurückgezogen. Die Bärin Gaia, die den Jogger zu Tode biss, darf weiterleben. Tierschützer haben sich vor Gericht durchgesetzt. Ein Tier ist kein Mörder.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>Der Schießbefehl wurde zurückgezogen. Die Bärin Gaia, die den Jogger zu Tode biss, darf weiterleben. Tierschützer haben sich vor Gericht durchgesetzt. Ein Tier ist kein Mörder.</b></p><p>Da sind wir mitten in der Debatte: Zivilisierter Mensch und wilde Tiere – können sie zusammenleben? Ich denke nicht.</p><p><b>Da joggt ein junger Mann unweit vom Gardasee und da richtet sich ein Bär auf. Fliehen hilft nicht. Der Bär ist 50 km/h schnell. Er ist zwei Meter groß und hat 42 Zähne in seinem Gesicht. Der Bär zerfetzt das Gesicht des Joggers und beißt in die Kehle.</b></p><p>Wir Menschen sind den wilden Tieren zu nahe gekommen. Ich denke, es ist ein großer Fehler, dass wir sie durch ein Wiederansiedlungsprojekt in unsere zivilisierte Welt geholt haben. Dasselbe gilt übrigens für Wölfe. Im Osten Deutschlands werden sie wieder heimisch. Mir genügt ein Schmetterling, ein Häschen oder das Gesumme von Bienen, wenn sie mich nicht stechen.</p><p><b>Ich will keinem Bären begegnen, wenn ich frische Luft hole im Wald.</b></p><p><i>Herzlichst,</i></p><p><i>Ihr Franz Josef Wagner</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-gnade-fuer-die-killer-baerin-83580260.bild.html</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Apr 2023 07:05:41 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lieber Karl Lauterbach,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-lieber-karl-lauterbach-83550290.bild.html</link>
      <description>Sie sind Nichtraucher, essen kein Salz und trinken im Monat ein halbes Glas Rotwein. Was wissen Sie über den Rausch, über Kiffer, über ihre Sehnsucht nach der Sehnsucht?</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>Sie sind Nichtraucher, essen kein Salz und trinken im Monat ein halbes Glas Rotwein. Was wissen Sie über den Rausch, über Kiffer, über ihre Sehnsucht nach der Sehnsucht?</b></p><p>Sie wissen nichts.</p><p>Rausch ist ein künstliches Paradies, Cannabis ist die Tür zu diesem Paradies. Mit Ihrer neuen Cannabis-Legalisierung wollen Sie die Tür schließen. Selbstanbau in kleinen Mengen, Zulassung von Cannabis-Clubs. Das ist alles gut gemeint. </p><div class="ad-info"></div><p><b>Raus aus den Hinterhöfen, Bahnhöfen, Parks, wo die bösen Menschen sind, die Cannabis panschen und mit noch gefährlicheren Drogen handeln.</b></p><p>Ich hoffe, Sie haben recht mit Ihrer Legalisierung, aber ich glaube es nicht. Sie haben die Sehnsucht unserer Jugend nach einer besseren Welt vergessen.</p><p>Wer bin ich? Werde ich noch gebraucht? Wo gibt es noch Wasser? Wo ist mein Paradies?</p><p><b>Wer kifft, ist verzweifelt.</b></p><p><i>Herzlichst,</i></p><p><i>Ihr Franz Josef Wagner</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-lieber-karl-lauterbach-83550290.bild.html</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Apr 2023 07:23:45 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lieber Julian Nagelsman,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-lieber-julian-nagelsman-83538034.bild.html</link>
      <description>... „einen Penny für Ihren Gedanken“, spottete der offizielle Uefa-Kommentator nach dem Bayern-Desaster. </description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>... „einen Penny für Ihren Gedanken“, spottete der offizielle Uefa-Kommentator nach dem Bayern-Desaster. </b></p><p>Klingt harmlos, aber unterstellt … hämisches Grinsen, Schadenfreude, Jubeln bei jedem Tor, das gegen die Bayern fällt.</p><p><b>Ich glaube nicht, dass Julian Nagelsmann das alles so gefühlt hat. Mit kalter Gleichgültigkeit wird er das Spiel allerdings nicht verfolgt haben. Er wird Gerechtigkeit empfunden haben. Er ist ein Gestürzter, aber er hat keine Schuld. Die anderen können es nicht besser. Gerechtigkeit zu fühlen ist anders als Häme.</b></p><p><b>„Einen Penny für Ihren Gedanken“, wollte der Uefa-Kommentator zahlen. Ich glaube, dass das Bayern-Desaster die Seele Julian Nagelsmanns aufgerichtet hat. Es ist ihm Unrecht geschehen, er hätte vielleicht …</b></p><p>Ich glaube nicht, dass Julian Nagelsmann vor Schadenfreude grinst.</p><p><b>Apropos Schadenfreude: Ich finde schon immer blöd, wenn Menschen lachen, wenn ein anderer Mensch auf einer Bananenschale ausrutscht.</b></p><p><i>Herzlichst,</i></p><p><i>Ihr Franz Josef Wagner</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-lieber-julian-nagelsman-83538034.bild.html</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Apr 2023 19:44:12 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Liebe Monica Lierhaus,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-liebe-monica-lierhaus-83523524.bild.html</link>
      <description>... willkommen zurück aus der Welt der Tränen, der Verzweiflung. Sie moderieren im Juni ihr erstes Länderspiel wieder.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>... willkommen zurück aus der Welt der Tränen, der Verzweiflung. Sie moderieren im Juni ihr erstes Länderspiel wieder.</b></p><p>Vor 14 Jahren fielen Sie nach einer Aneurysma-Operation vier Monate ins Koma. Sie waren die beliebteste Sportreporterin Deutschlands. Sie moderierten die „Sportschau“. Sie waren so etwas wie die Ideal-Frau. 39, absolut fit.</p><p>Als Sie nach dem Koma aufwachten, wussten Sie nicht, wer Sie sind. Man wird die Tränen nicht zählen können, die Sie weinten. Wie Regentropfen fielen sie vom Dach. Sie mussten gehen lernen, Wörter lernen, sprechen lernen. Sie mussten aufhören, Gott zu hassen. </p><p><b>Die größte Leistung ist wohl, dass Sie sich gegen das Schicksal auflehnten. Kein jämmerliches Wesen zu sein. Statt zu weinen, lernten Sie sprechen.</b></p><p>Ich ... heiße ... Monica. Ihr Sprechen hörte sich sehr schwach an, jedes Wort wie Zeitlupe. Alles war verzögert. Das Leben im Rollstuhl. Der erste Versuch, alleine aufzustehen. Monica Lierhaus führte 14 Jahre lang Krieg gegen ihre Behinderung – und sie gewann.</p><p><b>Sie wird live ein Länderspiel übertragen. Was für ein Sieg. Was für ein Wille, zurückzukommen in das Leben.</b></p><p><i>Herzlichst,</i></p><p><i>Ihr Franz Josef Wagner</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-liebe-monica-lierhaus-83523524.bild.html</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Apr 2023 19:51:49 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Betrifft: Demo der Schande</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-betrifft-demo-der-schande-83512028.bild.html</link>
      <description>„Tod den Juden, Tod Israel“, schrien Demonstranten jetzt zu Ostern in Berlin. </description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>„Tod den Juden, Tod Israel“, schrien Demonstranten jetzt zu Ostern in Berlin. </b></p><p>Ostern war unser Long-Weekend. Wo unsere Kinder Ostereier suchten und wir die Frühlingssonne genossen.</p><p><b>Wie wenig überlebende Juden des Naziterrors gibt es noch in Berlin? </b></p><p>Ihre Angehörigen sind verweste Gebeine in Auschwitz, sie sind Asche. Ihr verfilztes Haar, das nicht verbrannte, und ausgeschlagene Zähne sind übriggeblieben.</p><p>Aber ihre Enkel leben in Berlin. Ich schäme mich, dass sie „Tod den Juden“ hören müssen. Ich schäme mich, dass die Polizei nicht eingegriffen hat. </p><p>Es waren Dolmetscher bei der Demonstration, die arabischen Worte wurden übersetzt. Tod den Juden, Tod Israel. Ich schäme mich, dass wir die Frühlingssonne genossen haben. Es war wie Ohren zuhalten.</p><p><b>Tod den Juden, schrien sie in Berlin. Was für ein schreckliches Ostern.</b></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-betrifft-demo-der-schande-83512028.bild.html</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Apr 2023 20:00:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lieber Thomas Tuchel,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-lieber-thomas-tuchel-83467124.bild.html</link>
      <description>der Traum vom Triple ist geplatzt. </description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>der Traum vom Triple ist geplatzt. </p><p><b>Für mich sind Sie der Modellfall fürs Scheitern eines Plans. Sie wurden geholt, weil die Bayern-Bosse gierig auf Titel sind. Man hat den alten Trainer rausgeschmissen und Sie mit Lob überhäuft.</b></p><p>Wundermann, Champions-League-Sieger, ach, Thomas Tuchel ... Sie wurden Opfer von Unersättlichkeit. Man muss sich nur die Bayern-Bosse (einer hieß Titan) auf der Tribüne anschauen. Wie sie mit tierischem Lauern auf die Todesbisse warten.</p><p><b>Ja, Todesbisse. Das erwarten sie. Todesbisse sind Tore. Der SC Freiburg hat übermenschlich verteidigt. Wahnsinn, der Elfmeter. Der Freiburger knallte ihn unter die Latte. Die Luftballons über dem Arena-Stadion zerplatzten. Der Plan der Bosse war gescheitert. Der Traummann war ein Luftballon. </b></p><p>Zurück bleibt das Lächeln des Schicksals. Es ist mächtiger als jede Gier. Wann endlich begreifen die Bayern, dass sie nur ein Fußballverein sind und nicht etwas Titanisches, Großes, Überirdisches.</p><p><b>Und Thomas Tuchel ist auch nur ein Mensch.</b></p><p><i>Herzlichst,</i></p><p><i>Ihr Franz Josef Wagner</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-lieber-thomas-tuchel-83467124.bild.html</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Apr 2023 07:33:31 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Stormy Daniels, Trumps Albtraumfrau</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-stormy-daniels-trumps-albtraumfrau-83453768.bild.html</link>
      <description>So arg von den Sünden der Welt entfernt ist Stormy Daniels nicht. Die Frau, die Donald Trump vor Gericht brachte, gibt selbstbewusst als Beruf Pornodarstellerin an.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>So arg von den Sünden der Welt entfernt ist Stormy Daniels nicht. Die Frau, die Donald Trump vor Gericht brachte, gibt selbstbewusst als Beruf Pornodarstellerin an.</p><p><b>Sie ist 44, sie wuchs nicht mit der Bibel auf.</b></p><p>Während ihrer Highschool-Zeit begann sie zu strippen, um sich hübsche Kleider zu kaufen. Sex wurde ihr Geschäft. Beim Golfturnier lernte sie Trump kennen. Im Schlafanzug empfing er sie später in seinem Hotelzimmer.</p><p><b>Sie versprach sich einen Karriereschub. Und er – na ja, Sex...</b></p><p>Als Trump Präsidentschaftskandidat wurde, erzählte Stormy Daniels, wie jämmerlich der Sex war.</p><p><b>Trump zahlte ihr Schweigegeld, weil ein Mann, der Präsident werden will, ein Gerede nicht dulden kann.</b></p><p>Was für eine Gerichtsverhandlung! Pornostar gegen einen ehemaligen Präsidenten! Was für eine Ehre hat ein Präsident, was für eine Ehre hat eine Pornodarstellerin?</p><p><b>Was für eine Macht hat Sex? Der Prozess schafft hoffentlich Aufklärung.</b></p><p><i>Herzlichst,</i></p><p><i>Ihr Franz Josef Wagner</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-stormy-daniels-trumps-albtraumfrau-83453768.bild.html</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Apr 2023 07:44:55 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Betrifft: Trump in Handschellen</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-betrifft-trump-in-handschellen-83440560.bild.html</link>
      <description>Absperrgitter vor dem Strafgericht in Manhattan, 36 000 Polizisten in Alarmbereitschaft. Am Dienstag geschieht Unvorstellbares. </description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Absperrgitter vor dem Strafgericht in Manhattan, 36 000 Polizisten in Alarmbereitschaft. Am Dienstag geschieht Unvorstellbares. </p><p><b>Donald Trump, dem 45. Präsidenten der Vereinigten Staaten, werden die Fingerabdrücke abgenommen. Justizfotografen knipsen die berühmten Fahndungsfotos. Linkes Profil, rechtes Profil... </b></p><p>Normalerweise werden Angeklagten in dieser Situation Handschellen angelegt. Das wird man wahrscheinlich nicht tun, obwohl sich Trump das wünscht. Er will Märtyrer sein, Opfer einer Hexenjagd. In dem Prozess geht es um die Affäre mit einem Porno-Star. 130 000 Dollar Schweigegeld habe er bezahlt. Und das Geld als Wahlkampfhilfe deklariert. Das war sein Verbrechen.</p><p><b>Es mag ein kleines Verbrechen im Leben des Donald Trump sein, aber die Anklage ist ein großer Schritt für die Justiz der Vereinigen Staaten. Die Menschen dürsten nach Gerechtigkeit. Ein Präsident in Handschellen? Warum nicht, wenn er schuldig ist.</b></p><p><i>Herzlichst</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-betrifft-trump-in-handschellen-83440560.bild.html</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Apr 2023 07:41:33 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>