<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Post von Wagner</title>
    <link>https://www.bild.de/themen/personen/franz-josef-wagner/kolumne-17304844.bild.html</link>
    <description>Franz Josef Wagner ist seit 2001 Chefkolumnist im Hause Axel Springer</description>
    <managingEditor>fjwagner@bild.de (Franz Josef Wagner)</managingEditor>
    <pubDate>Mon, 01 Aug 2022 20:27:26 +0000</pubDate>
    <item>
      <title>Betrifft: Wembley-Fluch</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-betrifft-wembley-fluch-80878932.bild.html</link>
      <description>Die deutschen Nationalspielerinnen 2022 wurden um einen Elfmeter betrogen. Es war klar Hand. Wie wäre das Spiel weitergelaufen, wenn der Elfer reingegangen wäre?</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>Die deutschen Nationalspielerinnen 2022 wurden um einen Elfmeter betrogen. Es war klar Hand. Wie wäre das Spiel weitergelaufen, wenn der Elfer reingegangen wäre?</b></p><p>Es gab keinen Elfer, dieses Wembley-Stadion ist wie ein Fluch. 1966 knallte der Engländer Hurst den Ball an die Latte. Von der Unterlatte der Latte prallte der Ball auf die Torlinie. Tor. Kein Tor. Doch Tor. Es war kein Tor. </p><p>Das alles ging mir durch Herz und Kopf. Wieder wiederholte sich Ungerechtigkeit, Schicksal, alles in diesem Stadion. Es ist ein Schicksalsstadion – „Destiny“, sagen die Engländer. Es ist ein Stadion von Glück aus heiterem Himmel und furchtbaren dunklen Wolken.</p><p></p><p></p><p><i>Herzlichst,</i></p><p><i>Ihr Franz Josef Wagner</i></p><p></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-betrifft-wembley-fluch-80878932.bild.html</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Aug 2022 20:27:26 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Liebe Nationalspielerinnen</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-liebe-nationalspielerinnen-80870712.bild.html</link>
      <description>Ach, wie ist dieser Abend in Wembley ergraut. Es tat weh, in Eure traurigen Gesichter zu sehen, während die Engländerinnen um Euch herumtanzten.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>Ach, wie ist dieser Abend in Wembley ergraut. Es tat weh, in Eure traurigen Gesichter zu sehen, während die Engländerinnen um Euch herumtanzten.</b></p><p>Es tat weh, Euch da hocken zu sehen.</p><p>Ohne Kapitänin habt ihr euch dem Kampf gestellt. Eure Leaderin, Alexandra Popp, hatte sich verletzt. Hin und her wogte die Schlacht. Man muss sich das vorstellen. Ein Schiff fährt ohne den Kapitän aus. </p><p>Wie verhält sich die Mannschaft? Die Mannschaft war großartig. Den Traum von Ruhm haben sie nicht erreicht, aber auch keine Schmach. Die Mannschaft ohne Kapitän war gleich stark. Ein klarer Elfmeter wurde der deutschen Mannschaft nicht gegeben. An diesem grauen Abend hatte die deutsche Mannschaft kein Glück. Das war alles.</p><p>Wenn die Nationalspielerinnen heute heimkehren, dann sollen keine Tränen mehr in ihren Augen sein. Allen gebe ich die Note eins. Eins plus gebe ich Merle Frohms. Sie hatte Paraden wie eine Delfinin. Ich will mehr Frauen-Fußball sehen.</p><p><b>Lacht, wenn ihr heimkommt. Ihr habt großartiges geleistet.</b></p><p></p><p><i>Herzlichst,</i></p><p><i>Ihr Franz Josef Wagner</i></p><p></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-liebe-nationalspielerinnen-80870712.bild.html</guid>
      <pubDate>Sun, 31 Jul 2022 21:02:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Liebe Alexandra Popp,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-liebe-alexandra-popp-80844996.bild.html</link>
      <description>…wenn die Nationalhymne erklingt, werfen Sie Ihren Kopf nach hinten und schließen die Augen. Wenn Sie ein Tor schießen, dann brüllen Sie wie eine Gorilladame. Weit aufgerissener Mund, Sie trommeln auf Ihre Brust. Sie reißen Ihre Mitspielerinnen von Sieg zu Sieg mit Ihren Toren.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>…wenn die Nationalhymne erklingt, werfen Sie Ihren Kopf nach hinten und schließen die Augen. Wenn Sie ein Tor schießen, dann brüllen Sie wie eine Gorilladame. Weit aufgerissener Mund, Sie trommeln auf Ihre Brust. Sie reißen Ihre Mitspielerinnen von Sieg zu Sieg mit Ihren Toren.</p><p><b>Was für ein Mensch ist dieses Torungeheuer? Alexandra Popp ist ein sehr, sehr lieber Mensch. Sie ist tierlieb. Sie hat eine dreijährige Lehrzeit als staatlich geprüfte Zoopflegerin hinter sich. </b></p><p>Ihr bester Freund ist ein Hund. Sie kennt sich mit Löwen und Panthern aus. Und sie kennt sich mit Schmerzen aus. Lange war sie verletzt. Das Knie, der Meniskus. Ja, unsere Heldin ist auch eine Heldin der Schmerzen – würde sie jemals wieder Fußball spielen können? Reha, noch mal Tests.</p><p><b>Jetzt, wo Sie spielen können, blüht Ihre Seele nach all den Martern und Wunden.</b></p><p>Es gibt keine Helden ohne Wunden.</p><p><i>Herzlichst</i></p><p><i>Ihr Franz Josef Wagner</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-liebe-alexandra-popp-80844996.bild.html</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Jul 2022 08:06:28 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lieber Papst Franziskus,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-lieber-papst-franziskus-80834234.bild.html</link>
      <description>wir sehen Sie im Rollstuhl auf Ihrer „Pilgerreise der Reue“ in Kanada. Ihre Knie sind zu schwach, um aufrecht zu stehen. </description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>wir sehen Sie im Rollstuhl auf Ihrer „Pilgerreise der Reue“ in Kanada. Ihre Knie sind zu schwach, um aufrecht zu stehen. </b></p><p>Die meiste Zeit bedecken Sie die Augen. Ich denke, vor Scham.</p><p>Sie sind nach Kanada gekommen, um Verzeihung zu erbitten, für das, was die katholische Kirche den indigenen Völkern angetan hat. Die bestialische Umerziehung zu Christen.</p><p><b>Die Internate waren Werkstatt des katholischen Gottes. Die Muttersprache der Ureinwohner, der Kinder wurde verboten. </b></p><p>150 000 Kinder wurden aus ihren Familien gerissen, mit Elektrokabeln wurden sie zu frommen Christen erzogen. Sie wurden misshandelt, sexuell missbraucht, Tausende Kinder starben.</p><p>Es ist schwer, ein gläubiger Katholik zu bleiben.</p><p><b>Für all das Böse hat sich Papst Franziskus entschuldigt. Wie viel Böses muss ich als Katholik noch ertragen ...?</b></p><p><i>Herzlichst,</i></p><p><i>Ihr Franz Josef Wagner</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-lieber-papst-franziskus-80834234.bild.html</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Jul 2022 20:51:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Betrifft: Flughafenchaos</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-betrifft-flughafenchaos-80823092.bild.html</link>
      <description>Für mich sind Ver.di und Lufthansa Diebe. Sie stehlen uns Zeit. Zeitdiebstahl ist das neue Verbrechen.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>Für mich sind Ver.di und Lufthansa Diebe. Sie stehlen uns Zeit. Zeitdiebstahl ist das neue Verbrechen.</b></p><p>Wie viel Zeit hat ein Mensch zum Leben? Nicht genug. Jede Stunde ist wichtig. An den Flughäfen Deutschlands werden Tausende Stunden Leben gestohlen.</p><p><b>Im Warten auf die Koffer, im Stehen in der Schlange, jetzt noch der Streik.</b></p><p>Die gestohlene Zeit ist nicht mehr gutzumachen. Die Uhr des Lebens tickt.</p><p><b>Sechs Stunden warten, um einchecken zu können. Es sind sechs Stunden Leben, die vergeudet werden.</b></p><p>Da sitzen sie gefangen, die Menschen, denen die Zeit gestohlen wurde. Die Zeit ihres Urlaubs. Die Zeit, wo sie fröhlich sein wollten, ihre Füße in den Sand strecken wollten.</p><p><b>Ihre schöne Zeit wurde ihnen gestohlen.</b></p><p><i>Herzlichst</i></p><p><i>Ihr Franz Josef Wagner</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-betrifft-flughafenchaos-80823092.bild.html</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Jul 2022 07:25:27 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Liebe Malaika Mihambo,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-liebe-malaika-mihambo-80812492.bild.html</link>
      <description>Super-Frau, Wunder-Frau? Sie sind mehr.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>Super-Frau, Wunder-Frau? Sie sind mehr.</b></p><p>Sie sind eine wunderbare, ganz normale Frau. Abitur in Heidelberg, Politikwissenschaften studiert, immer nebenbei Sport gemacht, daneben Klavierunterricht, ganz früher ein bisschen Ballett.</p><p><b>Die ersten Sprünge mit 12, der erste Flug in der Luft. Ihr Vater nannte sie Malaika. Ihr Vater stammt aus Sansibar.</b></p><p>Auf Suaheli, seiner Sprache, heißt Malaika Engel. Engel fliegen. Engel sind Wesen, die durch alle Türen wollen.</p><p><b>Malaika stand kurz vor dem Aus nach zwei Fehlversuchen. Da geschah dieses „do or die“, frei nach „Vogel friss oder stirb“, jetzt ging es ums Ganze. Der Engel flog, flog zum Gold. Was für ein schöner Vorname ist Malaika. Engel.</b></p><p><i>Herzlichst</i></p><p><i>Ihr Franz Josef Wagner</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-liebe-malaika-mihambo-80812492.bild.html</guid>
      <pubDate>Tue, 26 Jul 2022 08:45:38 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mit „Uns Uwe“ im Stadion</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-mit-uns-uwe-im-stadion-80802610.bild.html</link>
      <description>Das Volksparkstadion in Hamburg war ausverkauft – ein Toter spielt. Die Fans trampeln, brüllen nicht.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>Das Volksparkstadion in Hamburg war ausverkauft – ein Toter spielt. Die Fans trampeln, brüllen nicht.</b></p><p><b>Sie tragen Schwarz.</b></p><p>Es ist das erste Spiel des HSV nach dem Tod von Uwe Seeler. Es war das erste Spiel ohne ihren Vater.</p><p>Die Fans choreografierten ein riesiges „Uns Uwe“. Für einen Mann, der nicht mehr auf dem Rasen spielt, sondern in ihrer Erinnerung. </p><p><b>Uwe blieb immer bescheiden. </b></p><p>Auf die Frage, ob er sich etwas Besonderes nach seinem Tod wünscht, sagte er:</p><p>„Alles soll normal sein, irgendwann ist Feierabend.“ Das schönste Zitat. Uwe Seeler wurde einmal gefragt, was er bereue in seinem Leben?</p><p><b>Er sagte: „Ich bereue, dass ich einen Swimmingpool gebaut habe. Was für ein Quatsch.“</b></p><p>Das Volksparkstadion leerte sich schnell. Wieder verloren. Die Trauergemeinde geht auseinander. Jemand sagt: Auch als Toter hätte Uwe ein Tor geschossen.</p><p><i>Herzlichst,</i></p><p><i>Ihr Franz Josef Wagner</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-mit-uns-uwe-im-stadion-80802610.bild.html</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Jul 2022 07:46:26 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Vor dem himmlischen Richter,</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-vor-dem-himmlischen-richter-80777434.bild.html</link>
      <description>Wie hätte Dieter Wedel diese Szene verfilmt? </description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Wie hätte Dieter Wedel diese Szene verfilmt? </p><p><b>Er vor Gott, angeklagt wegen Missbrauch und Vergewaltigung? Wie hätte er seinen Film genannt? „Der Prozess“, „Die Verleugnung“, „Die Wahrheit“.</b></p><p>Zum Filmedrehen kommt es nicht mehr, er steht jetzt, wenn man glauben will, vor seinem himmlischen Richter. Er lag lange krank, hinfällig, nicht mehr fähig, ein Drehbuch zu schreiben.</p><p>Solange sich seine Lippen bewegen konnten, hatte er die Missbräuche und Vergewaltigungen geleugnet.</p><p><b>Wie stirbt man als Lügner – und wie stirbt man als Unschuldiger?</b></p><p>Dieter Wedel hat die größten Fernsehereignisse geschaffen. Die „Semmelings“, „Bellheim“, „König von St. Pauli“.</p><p>Man muss einen Film über sein Leben drehen. Wie kann man alles gleichzeitig sein. Genial und ein Schwein, gut und böse.</p><p><b>Mit seinem Tod erlischt die Anklage der weltlichen Gerichte, die himmlischen Richter übernehmen.</b></p><p><i>Herzlichst,</i></p><p><i>Ihr Franz Josef Wagner</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-vor-dem-himmlischen-richter-80777434.bild.html</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Jul 2022 07:36:35 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Blick in den Sommer der Zukunft</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-blick-in-den-sommer-der-zukunft-80765760.bild.html</link>
      <description>Wir werden keine engen Jeans mehr tragen, sondern Pluderhosen. Wir werden um 22 Uhr zum Friseur gehen und kleine Fenster haben.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>Wir werden keine engen Jeans mehr tragen, sondern Pluderhosen. Wir werden um 22 Uhr zum Friseur gehen und kleine Fenster haben.</b></p><p>Eine Journalistin mit nordafrikanischem Hintergrund hat geschrieben, wie Menschen mit der Hitze leben.</p><p>Ihre Häuser sind weiß gestrichen, keine Terrassen, keine Balkons. Sie haben Innenhöfe, in die Bäume gepflanzt sind. Bäume geben Kühle ab. </p><p><b>Wenn sie rausgehen, dann sind sie von oben bis unten bedeckt. Fast alle tragen Weiß, es reflektiert die Sonne, auf dem Kopf werden wir schwarze Käppis tragen. Das blockiert die UV-Strahlen, die Beduinen haben schwarze Tücher auf ihrem Kopf. </b></p><p>Unsere Supermärkte werden nach Mitternacht geöffnet sein, man wird nachts bummeln gehen.</p><p>Wir werden alles nachts machen. Fußballspiele sehen bei erträglichen 30 Grad. Das Wort Sonne lernen unsere Kinder nicht mehr. Es ist ein böses Wort, wie Arschl ..</p><p><b>Wenn wir alle so leben wollen, dann machen wir nur noch so weiter. Wir Luftverschmutzer, wir Klimaleugner, wir 150-km/h-Raser.</b></p><p><i>Herzlichst,</i></p><p><i>Ihr Franz Josef Wagner</i></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-blick-in-den-sommer-der-zukunft-80765760.bild.html</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Jul 2022 20:20:19 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lieber Kanzler (zurzeit im Urlaub)</title>
      <link>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-lieber-kanzler-zurzeit-im-urlaub-80752006.bild.html</link>
      <description>Irgendwie ist es wie, wenn ein Kapitän sein Schiff verlässt. Sie wandern im Allgäu, während es drunter und drüber geht. </description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Irgendwie ist es wie, wenn ein Kapitän sein Schiff verlässt. Sie wandern im Allgäu, während es drunter und drüber geht. </p><p>Am Donnerstag entscheidet sich, ob Putin das Gas abschaltet. Hilfspakete, Notfallpläne müssen geplant/entschieden werden.</p><p>Sie aber wandern durchs schöne Allgäu. Schöne Hecken, da ein staubfarbiger Feldweg, schöne Blicke auf das Gebirge, ein kleiner See in der Nähe. Ihre Frau ist dabei. Ein kleines Nest, 3600 Einwohner. Nachts ist es still. Die Bauern ringsherum verdienen, was ihre Erde hergibt. </p><p>Irgendwie verändert sich das Bild vom urlaubenden Kanzler. Sein Urlaub scheint wie eine Botschaft. Entspannen wir uns. Irgendwie ist es toll, wie er Putin verachtet, weil er einfach in den Urlaub geht.</p><p>Das Böse verachten – das macht unser Kanzler gerade im Urlaub.</p><p></p><p>Herzlichst,</p><p></p><p></p><p><i>Herzlichst,</i></p><p><i>Ihr Franz Josef Wagner</i></p><p></p>]]></content:encoded>
      <author>Franz Josef Wagner</author>
      <guid>https://www.bild.de/politik/kolumnen/franz-josef-wagner/post-von-wagner-lieber-kanzler-zurzeit-im-urlaub-80752006.bild.html</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Jul 2022 07:12:48 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>